<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
008_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 서비스 이용약관 

 시행일자  2016.05.30 

제1조 (목적) 

이 약관은 00000 및  00000(이하  00000 라 

한다)를 발급 받고  00000 를 신청하는 개인회원(이하  회원 이라 

한다)과 000(이하  카드사 라 한다)간의  00000 이용에  관한 

제반 사항을 규정합니다. 

제2조 (용어의 정의) 

①  00000 (이하  서비스 라 함)이란  00000 를 발급받은 회원이 

 00000 의 사용처에서 사용 가능한  00000 를 최고 2 만 마일까지 먼저 

제공받고 본 약관을 통해 정해진 상환기간 동안 분할하여 상환하는 것으로 소정의 

이용수수료(이하  00000 수수료 라 함)를 포함한  금액(이하   월  상환금액 이라 

함)을 기 적립된 00000로 청구 일에 우선 차감 후 부족부분에 대해서는 매월 

신용카드 결제일에 1 마일을 15 원으로 환산한 현금으로 결제하는 서비스를 말합니다. 

②  00000 란 회원이 000 일반가맹점에서 사용하는  00000 의 

이용실적 따라 카드사가 정한 기준으로 회원에게 적립하여 주는 마일리지를 말합니다. 

③  00000 란 카드이용금액에 따라  00000 가 적립되는 신용카드를 

말합니다. 

제3조 (이용방법) 

① 본인회원이 ARS, 인터넷 또는 고객센터 등을 통해 별도의  서비스 이용 약정을 한 후, 

카드사에  서비스 를 요청할 수 있습니다. 

② 동  서비스 는 제 4 조에서 정한 한도 이내에서 중복 이용이 가능합니다. 

제4조 (이용한도) 

①  서비스  이용한도는 연간 최고 2 만 00000(현금환산금액 30 만원)범위 내에서  

1 만 00000(현금환산금액 15 만원) 단위로 운영합니다. 또한, 카드사에서 

운영하는 000 선 지급포인트 등 00000와 유사한 서비스를 포함하여 

통합적으로 최대 70 만원 범위 내에서 운영합니다. 

②  서비스 는 회원의 신용잔여한도 범위 내에서 이용할 수 있습니다. 

제5조 (00000 이용금액, 상환기간, 적용 수수료 율 등) 

①  00000 이용금액  및 상환기간, 적용 수수료율 및  월 상환금액  등에 

대해서는 당사 홈페이지 및 00000 안내장 등을 통해 

별도로 안내하여 드립니다. 

② 회원이  00000 이용금액 을 적립된 00000 또는 현금으로 

결제하지 못한 경우에는 신용카드 개인회원 표준약관에 따라 연체이자가 부과됩니다 

제6조 (00000 적립) 

① 00000로 일시불 및 할부를 이용할 경우 카드상품별 00000 

적립기준에 따라 1,500 원당 1.8 00000가 적립됩니다. 다만 무이자할부, 지방세 

등의 신판사용액과 현금서비스 및 카드대출에 대해서는 00000를 적립하지 

않습니다. 

② 00000로 일시불 및  할부를  이용할  경우  카드상품별 

00000 적립기준에 따라 1,500 원당 1.8 00000가 적립됩니다. 다만 

무이자할부, 지방세 등의 신판사용액과 현금서비스 및 카드대출에 대해서는 00000 

 적립하지 않습니다. 

③  00000 로  서비스 를 이용하여도 상기 ①, ②항에서 표시한 카드상품별 적립률의 

변동은 없으며, 다른 카드상품의 기본포인트 적립률도 변동이 없습니다. 

제7조 (00000 이용금액의 상환) 

① 회원은  월 상환금액 을  서비스  약관 체결 일이 속한 월을 포함하여 3 개월 차부터 매월 

상환합니다. 이때  00000 이용금액 에  00000 수수료 (18 개월 

상환 시 년 5.49 , 24 개월 상환 시 년 5.29 )를 월 할 계산하여 더한  금액을 

원리금균등분할 청구하는 방식으로 상환합니다. 

②  월 상환금액 은 기 적립된  00000 로 우선하여 상환합니다. 단,  00000

적립액이 부족할 경우에는 당해 월의 신용카드 결제일에 부족 00000

1 마일당 15 원으로 환산하여 현금으로 상환합니다. 

③  00000 이용금액 의 선납은 현금으로만 가능하며, 선납 후 상환기간은 

변경되지 않으며, 월상환금액만 원리금균등분할상환방식으로 조정됩니다. 

제8조 (서비스 이용의 제한) 

① 카드사는 다음 각호에 해당하는 경우에는  서비스  이용을 제한할 수 있습니다. 

1. 카드대금의 연체 또는 신용카드 이용이 정지된 경우 

2. 타인의 명의로 이용하는 경우 

3. 카드이용한도, 유효기간경과 등 카드사가 정한 이용 조건을 충족하지 못하는 경우 

4. 매출표 유통, 현금융통 등 카드사가 신용카드 이용 목적상 제한이 필요하다고 인정하는 경우 

제9조 (중도상환 청구) 

① 카드사는  회원 이 다음 각 호에 해당하는 경우  00000 이용금액 의 

미상환된 잔액을 일시에 청구하거나 즉시 변제를 요구 할 수 있습니다. 

1. 회원이 카드사의 신용카드 회원 자격을 상실하거나 탈회하는 경우 

2.  00000 이용금액 이 연체되는 경우에는  월 상환금액 을 2 회 이상 

연속하여 연체하고 연체금액이  00000 이용금액 의 10분의1 을 초과하여야 

합니다. 

3.  서비스  이용 후 3 개월 이상 연속하여  00000 로 신용카드 이용실적 (일시불 

또는 할부) 이 없는 경우 

4. 회원이  서비스  약관을 해지하는 경우 

5. 회원이 사망 또는 행위무능력자 등으로 선고되는 경우 

6. 기타 신용카드 개인회원 표준약관에서 정하는 사유로 인해 카드 사용이 정지된 경우 단, 

일시정지 및 카드사 또는 회원이 이용한 업체의 젂산망이 외부로부터 해킹 등을 당하여 

회원에게 피해가 발생될 우려가 있는 경우의 거래정지는 즉시 변제사유에  해당하지 않습니다. 

② 신용카드 개인회원 표준약관에서 정하고 있는 기한의 이익상실 사유에 해당되는 경우 

미상환잔액은 동 규약에서 정하고 있는 즉시 변제하여야 할 채무에 포함됩니다. 

제10조 (카드를 해지한 경우의 소멸기준)

해지일로부터 12개월 경과 후에는 유효기간에 관계없이 카드 이용실적에 따라 적립된 모든 00000가 

자동 소멸됩니다. 해지 후 12개월 내에 재가입하시는 경우에 미경과 포인트에 대해서는 정상관리됩니다.

제11조 (약정의 변경 승인 등) 

① 이 약관을 변경할 경우 카드사는 그 내용을 변경약관  시행일로부터  1 개월  이전까지 

회원에게 이용대금명세서, 서면, 전자우편(EMAIL)중 1 가지 이상의 방법으로 개별 통지하여 

드립니다. 

② 전항의 경우, 회원이 통지일로부터 1 개월이내에 별도 계약 해지 의사표시를 하지 않는 

경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시하여 통지합니다. 회원이 1 개월 이내에 

이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

③ 본 약정의 변경과 관렦된 제①항의 사항은 통지 외에 카드사의 인터넷홈페이지 및 

카드사와 제휴사의 본,지점에 게시하는 방법을 병행합니다. 

제12조 (약관의 준용) 

① 회원의 신용카드가 교체, 재발급되거나 유효기간이 만료되어 갱신 발급되더라도 본 약관은 

계속 유효합니다. 

② 기타 본 약관에 정하여지지 않은 사항에 대해서는 신용카드 개인회원 표준약관과 

부속약관을 준용하며, 약관의 해석에 관하여서는 관계법령 및 상관례에 따릅니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>