<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
153_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000신탁
제               호

      00000신탁계약서

 

위탁자 :

수탁자 : 000



00000신탁 계약서 

위탁자                          ( 이하 갑  이라 함) 는 별지 1 기재의 부동산 (이하 신탁
부동산 이라 함) 을 수탁자인 000 (이하 을 이라 함) 에 신탁하고 다음과 
같이 부동산처분신탁계약 (이하 신탁계약 이라 함) 을 체결한다.

제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조(계약기간,수량,매매대금) 갑 및 을 사이의 매매계약의 기간, 수량, 대금 및 대금의 지급방법은 다음과 같다. 
       1. 기 간 : 본 계약일로부터 만 ㅇ년 
       2. 수 량 : 기간중의 거래수량 총 ㅇㅇㅇ개 
       3. 대 금 : 1 개당 일금 ㅇㅇ원 
       4. 대금의 지급방법 : 인도와 동시에 지급한다(또는 인도 후 ㅇ개월 지급 약속어음으로 지급한다). 

제3조(사정변경) 갑 및 을은 위 조항에 기초하여 본 계약물건을 매매하기로 하는데 거래의 수급 관계에 따라 수량 및 대금을 협의한 후, 변경할 수 있다. 
제4조 
매도인 갑은 본건 ㅇㅇㅇ와 일시간에 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇ이 있음을 보증한다.

제5조(해   석)
   이 계약서 각 조항에 대하여 해석상 이론이 있는 때에는 법규 및 상관례에 따르기로 한다.


제 6조 (신탁부동산의 처분)
① 을은 신탁부동산을 적정하다고 인정하는 처분가격, 방법 및 처분조건에 따라 처분 
하며 필요시 갑 또는 수익자와 협의하여 결정한다.
 
②신탁부동산의 매수자에 대한 제한은 따로 두지 아니하기로 한다. 

제 7조 (담보책임) 을은 목적용지의 권리와 현 상태 및 사용에 관한 제반사항에 관하여 상세히 조사 검토
한 후 이 계약을 체결하는  것이므로 이 계약 체결전에 부과된 공용수입, 도시계획의 변경, 건축제한, 도로편입 등 일절의 공법상 부담과 목적용지의 수량부족, 내용불일치 등 하자가 있음을 이유로 하여 대금의 감액, 대금지급의 
지연 또는 계약의 해제 등을 요구하거나 기타 책임을 묻지 아니하기로 한다.

②신탁기간 중 또는 신탁종료 후 신탁부동산의 하자 및 그 하자를 원인으로 하여 발 
생된 손해가 신탁부동산의 신탁 및 소유권이전등기 전 사유로 인한 것일 경우에는 甲
이 그 책임을 진다.

제 8조 (신탁의 원본)
신탁의 원본은 신탁부동산 또는 그 물상대위로 취득한 재산, 신탁부동산의 매각대금 
및 처분절차와 관련하여 발생된 위약금, 신탁재산에 속하는 금전의 운용에 의하여 발 
생한 이익, 제 조의 차입금과 기타 이에 준하는 것으로 한다 .

제 9조 (수익권증서)
을 은 수익자의 청구가 있는 경우에 신탁수익권을 증명하기 위하여 수익권증서를 수익
자에게 교부할 수 있으며, 이 경우 수익권증서는 지분비율을 표시하여 분할, 작성할 수
있다.

제 10조 (신탁재산에 속하는 금전운용방법)
신탁재산에 속하는 금전은 을이 운용방법을 같이하는 다른 신탁재산과 합동 또는 단 
독으로 금융감독위원회가 정하는 방법으로 운용하기로 한다.

제 11조 (비용부담)
① 신탁재산에 관한 제세공과금, 유지관리비, 금융비용 등, 기타 신탁사무처리에 필요 
한 제비용 및 신탁사무처리에 있어서의 을의 무과실 손해는 갑의 부담으로 한다.

②갑 이 제 1항의 비용 등을 지급시기에 납부하지 않은 경우에는 을이 대신 납부 할 수 
있으며, 이 경우 갑은 별첨 특약에서 정한 이자율을 적용한 지연배상금을 대납일을 기
준으로 계산하여 을에게 상환하여야 한다.

③을은 제 2항의 대납금과 지체상금을 신탁재산 중에서 이를 공제, 수취할 수 있다. 

제 12조 (신탁보수)
신탁보수는 별지2 기재 약정대로 하며, 신탁부동산을 처분하고 그 대금 또는 보상   
금 등을 수령한때 수입하는 것으로 한다. 다만, 제 3조 제 2항의 일부 종료인 경우는 일
부 종료된 부분의 대금이 수령된 때에 수입할 수 있는 것으로 한다.



제 13조 (신탁해지 및 책임부담)
①  갑은 별지 2 기재 약정에서 정한 해지보수를 지급하고 기타 신탁해지로 인하여 을 
에게 발생되었거나 발생될 민, 형사상 모든 책임을 완료한 경우에 한하여 신탁계약해지
를 요청할 수 있으며, 을은 이를 확인하고 이의가 없을 경우 해지에 응하여야 한다.

② 제 1항의 규정에 불구하고 경제상황의 변화 기타 상당한 사유에 의하여 신탁목적 달
성 또는 신탁사무 수행이 불가능하거나 현저히 곤란할 때는 을은 갑과 협의하여 신탁
을 해지할 수 있으며 이 경우 을은 그 책임을 부담하지 아니한다.

③ 2제 항의 경우 을은 제비용 및 손해가 발생한 경우의 배상금을 신탁원본으로부터 공
제하거나 갑에게 청구하여 받을 수 있다. 

④ 신탁부동산의 멸실, 근저당권자 등의 강제집행으로 인한 소유권이전, 채무소멸 등  
을 이유로 한 근저당권자 등 전원의 처분중지요청서가 제출된 경우에는 신탁계약은 자
동해지되며, 이 경우 갑의 책임은 제 1항에 정한 바와 같다.

제 14조 (신탁의 종료 및 원본의 교부등)
① 이 신탁은 신탁기간 만료시 또는 신탁해지에 의하여 종료하며, 신탁종료시 을은 최 
종 계산에 관하여 갑 및 수익자의 동의를 받도록 한다. 다만,  갑 및 수익자에게 이미 통 
지한 사항은 동의한 것으로 간주하여 최종계산서에 이를 생략할 수 있다.

② 신탁 원본은 제 1항의 동의를 받은 후 신탁종료일의 다음 영업일에 수익자에게 을이
정하는 방법으로 신탁계약서 및 수익권증서와 상환으로 교부하는 것을 원칙으로 한다.

제 15조 (인감의 대조 및 책임)
① 을은 갑 및 수익자가 제출한 인영 (또는 서명)을 기 제출된 인영 (또는 서명) 과 상당 
한 주의로서 대조하고 틀림없다고 인정되어 신탁사무를 처리한 때는 청구서 및 인감에 
관한 위조, 변조, 도용 기타 어떠한 사고로 말미암아 손해가 발생하여도 그 책임을 지 
지 아니한다.

제 16조 (신고사항)
① 갑, 수익자 또는 이들의 상속인은 다음 각호의 경우에 을 에게 지체 없이 그 사실을
서면에 의하여 신고하여야 한다 
1. 신탁계약서, 수익권증서 및 신고인감의 분실  
2. 갑, 수익자 및 이들의 대리인 기타 신탁관계인의 사망 또는 주소 성명 행위능력 등    
의 변경 및 신고인감의 변경       
3. 기타 신탁계약에 관하여 변경을 인정하는 사항의 발생  

② 제 1항의 신고가 지체됨으로써 발생하는 손해에 대하여는 을은 그 책임을  지지 아 
니한다.

③ 제 1항의 신고를 게을리하여 을에게 손해가 발생하는 경우에는 갑과 수익자는 연대  
하여 그 손해를 배상하기로 한다.



제 17조 (소송)
① 을은 갑 및 수익자로부터의 소송수속 신청을 승낙하여 이에 응하거나 을 스스로의   
판단으로 소송수속을 할 수 있다 

②제 1항의 소송 인지대 및 변호사 보수 등 소송에 관한 일체 비용은 갑 및 수익자가   
부담한다.

제 18조 (관할법원)
이 신탁계약에 관하여 다툼이 발생한 경우에는 서울중앙지방법원을 그 관할법원으로  
하기로 한다.

제 19조 (기타사항)
이 계약에서 정하지 아니한 사항에 대하여서는 갑과 을이 따로 체결하는 계약에 의하
기로 한다. 

제 20조 (신탁계약서의 작성)
본 계약을 증명하기 위하여 본 계약서를 2부 작성하여 갑, 을 각 1부씩 보관하기로 한
다.
                               

특  약  사  항 (예시) 

제 1조 (목적 및 효력순위)  
이 특약의 목적은 기본계약에서 정한 약정내용을 특정하는데 있으며, 본 특약 내용 
의 효력이 기본계약보다 우선하기로 한다. 



200  년         월          일                                       

위    탁   자  : 

수    탁   자  : 000

대표이사            ( 인)                               

ㅁ 첨부서류      별지1 부동산 목록표시   
                      별지2  부동산 처분신탁의 보수   



별지 1

 부  동  산    목  록  표  시




별지 2 

부동산 처분신탁의 보수

1. 보수산정의 기준 
 수탁재산 처분가격    

 
2. 보수산정 방법

    

  
3. 보수한도액 

 최저 한도:  년 30만원

4. 해지보수 
(1) 위탁자 및 수익자의 사정으로 해지하는 경우    

 수탁재산가격의         1 , 1,000 
(상한액 : 200 만원, 하한액 : 10만원)         　

(2) 당사의 사정으로 해지하는 경우    
 보수면제       






		]]>
		</cn>
	</file>
</root>