<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
156_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

벤처기업투자신탁저축약관(소득공제자용) 

 
제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조(계약기간,수량,매매대금) 갑 및 을 사이의 매매계약의 기간, 수량, 대금 및 대금의 지급방법은 다음과 같다. 
       1. 기 간 : 본 계약일로부터 만 ㅇ년 
       2. 수 량 : 기간중의 거래수량 총 ㅇㅇㅇ개 
       3. 대 금 : 1 개당 일금 ㅇㅇ원
       4. 대금의 지급방법 : 인도와 동시에 지급한다(또는 인도 후 ㅇ개월 지급 약속어음으로 지급한다). 

제3조(사정변경) 갑 및 을은 위 조항에 기초하여 본 계약물건을 매매하기로 하는데 거래의 수급 관계에 따라 수량 및 대금을 협의한 후, 변경할 수 있다. 

제4조 
매도인 갑은 본건 ㅇㅇㅇ와 일시간에 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇ이 있음을 보증한다.

제5조(계약의 해제) 이 계약이 해제되었을 때에는 을은 즉시 목적용지를 이 계약체결일 당시의 원상태로 회복하여 갑에게 인도하여야 한다.다만, 갑의 요구가 때에는 을이 시공한 모든 건축물을 포함한 일체의 장착물에 대한 권리를 포기하고 무상으로 갑에게 명도하기로 한다.




제6조(약관의 변경 등) ① 회사는 약관을 변경하고자 하는 경우 변경내용을  변경되는 

약관의 시행일 20일 전에 저축자가 확인할 수 있도록 회사의 영업점에 갖추어 두거나 

인터넷 홈페이지, 온라인 거래를 위한 컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한  

전자통신매체를 통하여 게시한다. 다만, 자본시장법  등  관계법령  또는  거래소  

업무규정의 제, 개정에 따른 제도변경 등으로 약관이 변경되는 경우로서 본문에 따라 

안내하기가 어려운 급박하고 부득이한 사정이  있는 경우에는 변경내용을 앞의 문장과  

같은 방법으로 개정 약관의 시행일 전에 게시한다. 

② 제1항의 변경내용이 저축자에게 불리한 것일 때에는 이를 서면 등 저축자와 사전에 

합의한 방법으로 변경되는 약관의 시행일 20일일전까지 통지하여야 한다. 다만, 기존 

저축자에게 변경 전 내용이 그대로 적용되는 경우 또는  저축자가  변경내용에  대한  

통지를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시한 경우에는 그러하지 아니하다. 

③ 회사는 제2항의 통지를 할 경우  저축자는 약관의 변경에 동의하지 아니하는 경우 

계약을 해지할 수 있으며, 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의  시행일  전의 

영업일까지 계약해지의 의사표시를 하지 아니한 경우에는 변경에 동의한  것으로  

본다 라는 취지의 내용을 통지하여야 한다. 

④ 저축자가 제3항의 통지를 받은 날로부터 변경되는 약관의 시행일 전의 영업일까지 

계약해지의 의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다. 

⑤ 회사는 약관을 회사의 영업점에 저축자가 확인할 수 있도록 마련해 두거나 게시하여 

저축자가 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터넷 홈페이지, 온라인  거래를  위한  

컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 저축자가 약관을 확인하고 

다운로드(화면출력 포함)받을 수 있도록 하여야 한다. 



제7조(양도 제한등) 저축자는 벤처펀드저축통장을 제3자에게 양도할 수 없으며, 그  

통장에 질권(채무자가 돈을 갚을 때까지 채권자가 담보물을 보유할 수 있고, 채무자가  

돈을 갚지 않을 때는 그 담보물을 사용하거나 처분하여 우선적으로 빌려준 돈을 받을 수 

있는 권리)을 설정하거나, 이를 담보로 제공하고자 할 경우에는 사전에 회사의 동의를 

얻어야 한다. 

 

제8조(거래제한) ① 계좌가   전기통신금융사기 피해금 환급에 관한 특별법   에 따른 

사기이용계좌로 사용될 경우, 회사는 해당 계좌명의인에 대해 계좌개설 등 금융거래를 

제한할 수 있다. 

② 제1항에 따라 계좌개설 등 금융거래가 제한될 경우 회사는 지체 없이 해당 

계좌명의인에게 그 사실을 통지한다. 

 

제9조(관계법규등 준용) ① 이 약관에서 정한 사항을 제외하고는 금융투자협회 

수익증권저축약관에 따른다. 

② 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 관계법규등(자본시장과 

금융투자업에 관한 법률, 조세특례제한법 등)에서 정하는 바에 따르며 관계법규등에도 

정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따른다. 

③ 이 약관에 의한 거래 중 전자금융거래에 관하여는  전자금융거래이용에 관한 

기본약관  및 전자금융거래법령이 우선 적용된다. 

 

제10조(분쟁조정) 저축자는 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 

해결을 요구하거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 

 

제11조(관할법원) 이 약관에 의한 거래와 관련하여 발생된 분쟁에 대하여 회사와 저축자 

사이에 소송의 필요가 생긴 경우에는 그 관할법원은  민사소송법 이 정한 바에 따른다. 

 

부 칙 

이 약관은 2018년 4월 5일부터 시행한다. 

 

부 칙 

이 약관은 2021년 1월 1일부터 시행한다. 

 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>