<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
159_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



(갑종) 부동산관리신탁계약서

위탁자        (이하  갑 이라 함) 은  별지1 기재의 소유부동산 (이하  신탁부동산
이라 함)의 관리 및 보전을 위하여 수탁자인 000 (이하 을 이라 함) 과
다음과 같이 부동산관리신탁계약(이하 신탁계약 이라 함)을 체결하기로 한다.

제1조(목적) 갑은 을에 대해 아래 물건을 계속적으로 매도할 것을 약정하고 을은 갑에게서 이것 을 매수할 것을 약정하였다. 
       1. 상품명 : ㅇㅇㅇ  ( 종류, 품질등급, 규격, 상품명 등 ) 

제2조 
매매대금은  ㅇㅇㅇ원으로 정하고 매수인 을은 매도인 갑에 대하여 다음과 같은 방법으로 그 대금을 지급키로 한다.
1. 계약금 ㅇㅇㅇ원은 본 계약성립과 동시에 갑의 주소지에서 지급한다.
2. 중도금 ㅇㅇㅇ원은 본건  ㅇㅇㅇ를 을의 소유인  ㅇㅇㅇㅇ지 소재의 ㅇㅇㅇㅇ에 반입완료함과 동시에 지불한다.
3. 잔금 ㅇㅇㅇ원은 ㅇㅇㅇ의 결과 매수인 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇㅇ에서 본건 ㅇㅇㅇ가 제4조와 같은 ㅇㅇㅇ을 인정받은 때에 지불한다. 
단, 계약금은 잔대금의 지급에 충당하기로 한다. 

제3조 
매도인 갑은 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일까지 본건 ㅇㅇㅇ를 전 조의 ㅇㅇㅇ에 반입 완료한 후 ㅇ월 ㅇ일 매수인 을의 입회하에 그 ㅇㅇㅇ을 하기로 한다. 

제4조(권리의 양도)
    갑 은  갑 이 가지고 있는 주식에 관한 일체의 권리를 이 계약과 동시에  을  에게 양도하여야 한다.

제5조 
갑․을 양 당사자의 일방이 본건 계약을 위반할 때는 매수인 을은 계약금을 포기하고 매도인 갑은 그 배액을 제공하여 본 계약을 해약하기로 한다.

제6조 
본건 계약이행에 관한 비용 기타 이 계약에 의한 매매에 관한 일체의 비용은 매도인 갑의 부담으로 한다.

제7조 
갑․을 양자의 일방이 본건 계약을 위반시 그 상대방은 최고 없이 본건 계약을 해제할 수있다. 단, 이 해제로 인하여 생기는 각종 비용에

 대해서는 그 손해배상을  청구할 권리가 있다.


제 8 조 (신탁의 수익) 
이 신탁의 수익은 신탁부동산으로부터 발생하는 임대료 및 신탁재산에 속하는 금전
의 운용에 의한 수익 기타 이에 준하는 것으로 한다.

제 9 조 (수익권 증서) 
① 을은 수익자의 청구가 있는 경우에 신탁수익권을 증명하기 위하여 수익권증서를  
수익자에게 교부할 수 있으며 수익자가 수인일 경우에는 지분비율을 표시 분할하 
여 작성할 수 있다.
② 본 계약에 의한 수익권은 을의 동의 없이는 이를 양도하거나 질권설정을 할 수  
없다.

제 10 조 (신탁재산에 속하는 금전의 운용방법) 
① 신탁재산에 속하는 금전은 운용 방법을 같이하는 다른 신탁재산과 합동 또는 단 
독으로 금융감독위원회가 정하는 방법으로 을이 운용하기로 한다.
② 신탁부동산의 임대에 따른 임대차보증금 등은 제 1항의 운용방법 외에 차입금 및 
보증금 등의 변제에 충당할 수 있다.

제 11 조 (신탁보수)
본 계약에 대한 신탁보수는  별지2  기준에 의하여 별첨 특약에서 정하기로 한다.
      
제 12 조 (신탁의 계산 및 수익의 교부) 

① 신탁재산에 관한 계산기일은 매년 12월 31일 및 신탁종료일로 하며 을이 따로  
정하는 신탁수지계산방법으로 당해기의 수지계산서를 작성해서 수익자에게 통보한
다.  
② 계산기일이 도래하기 전에 수익자와 을이 합의하는 경우에는 신탁재산에 발생 
된 수익과 비용 및 신탁보수를 매월 또는 매분기별로 가정산할 수 있다.

제 13 조 (중도해지 및 책임부담) 
① 갑은 별첨에서 정한 해지보수를 지급하고 기타 신탁해지로 인하여 을에게 발생 
되었거나 발생될 민 형사상 모든 책임을 완료한 경우에 한하여 신탁계약 해지를 요∙
청할 수 있으며 을은 이를 확인하고 이의가 없을 경우 해지에 응하여야 한다.
② 제 1항의 규정에 불구하고 경제정세의 변화 기타 상당한 사유에 의하여 신탁의
목적달성 또는 신탁사무수행이 불가능하거나 현저히 곤란한 때에는 을은 갑과 협
의하여 신탁을 해지할 수 있으며 이 경우 을은 그 책임을 부담하지 않는다.
 
제 14 조 (계약의 변경) 
본 계약은 갑, 을 및 수익자의 합의에 의하여 신탁계약조항을 변경할 수 있다.

제 15 조 (신탁의 종료 및 원본의 교부 등) 
① 본 계약은 신탁기간 만료시 또는 중도 해지에 의하여 종료하며 신탁종료시에는 
을은 지체 없이 을이 정한 신탁수지계산방법에 의한 최종계산서를 작성하여 갑에게 
제출하기로 한다. 
② 갑은 전항의 최종계산서에 이의가 없을 경우 정산을 완료하고 을은 신탁재산을 
정산 완료일로부터 2주일 이내에 수익자에게 신탁계약서 또는 수익권증서와 상환으
로 원본을 교부하기로 한다.
③ 제 12조에 의하여 수익자에게 이미 통보한 사항은 수익자가 승인한 것으로 간주 
하여 최종계산서에서 이를 생략할 수 있다.

제 16 조 (신고사항) 
① 갑, 수익자는 다음 각 호의 경우에는 지체 없이 그 사실을 서면에 의하여 신고 
하여야 한다.
② 전항의 신고가 지체됨으로서 발생한 손해에 대하여는 을은 그 책임을 지지 아니 
한다

제 17조 (소 송)
을은 갑또는 수익자로부터의 소송수속 신청을 승낙하여 이에 응하거나 그 스스로 
의 판단으로 소송수속을 할 수 있다 이 경우에는 을은 적당하다고 인정되는 변호
사를 선정하여 일체의 사항을 위임할 수 있으며 변호사의 보수 및 소송에 관련된
일체의 비용은 갑과 수익자가 연대하여 부담하기로 한다.

제 18 조 (관할법원) 
본 계약에 관해서 다툼이 발생한 경우에는 서울중앙지방법원을 그 관할 법원으로 
하기로 한다.

제 19 조 (계약사항 이외 사항의 처리) 
본 계약에서 정하지 아니한 사항에 대해서는 갑, 을 및 수익자가 협의하여 처리하
기로 한다.

제 20 조 (계약서의 보관) 
본 계약을 증명하기 위하여 본 계약서를 2부 작성해서 갑, 을이 각 1부씩 보관하기
로 한다.

제21조 (유치권 등의 포기)
 이 계약이 해제되었거나 사용승락이 취소되었을 때에는 을이 목적용지에 필요비 및 유익비를 지출하였을 경우에도 그 비용의 지급 및 보상을 갑에게 청구할 수 없고, 이를 이유로 하여 유치권을 주장하지 아니하기로 한다.


                                     200   년     월      일   

위    탁   자          (갑) :

수    탁   자 000  (을) : 







		]]>
		</cn>
	</file>
</root>