<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
43. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
167_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 

 

 

 

 

 

 

00000신탁 계약서 

 

 
위 탁 자   님 

수 익 자   님 

계 좌 번 호  
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 
 



 

00000신탁(관리,운용,처분)계약서 

 

 
       (이하  위탁자 라 한다)와 000(이하  은 

행 이라 한다)은 다음 각 조항의 유가증권신탁(이하  신탁 이라 한다) 

계약을 체결한다. 

 
제1조 
매도인 갑은 매수인 을에 대하여 다음 물건을 아래 조항의 약정으로 매도하고 을은 이를 매수한다.

제2조 
매매대금은  ㅇㅇㅇ원으로 정하고 매수인 을은 매도인 갑에 대하여 다음과 같은 방법으로 그 대금을 지급키로 한다.
1. 계약금 ㅇㅇㅇ원은 본 계약성립과 동시에 갑의 주소지에서 지급한다.
2. 중도금 ㅇㅇㅇ원은 본건  ㅇㅇㅇ를 을의 소유인  ㅇㅇㅇㅇ지 소재의 ㅇㅇㅇㅇ에 반입완료함과 동시에 지불한다.
3. 잔금 ㅇㅇㅇ원은 ㅇㅇㅇ의 결과 매수인 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇㅇ에서 본건 ㅇㅇㅇ가 제4조와 같은 ㅇㅇㅇ을 인정받은 때에 지불한다. 
단, 계약금은 잔대금의 지급에 충당하기로 한다. 

제3조(현물 인도 및 명의 개서)
    갑 은  을 에게 이 계약과 동시에 주식 현물의 인도와 명의개서를 하여야 한다.

제4조(권리의 양도)
    갑 은  갑 이 가지고 있는 주식에 관한 일체의 권리를 이 계약과 동시에  을  에게 양도하여야 한다.

제5조(해   석)
   이 계약서 각 조항에 대하여 해석상 이론이 있는 때에는 법규 및 상관례에 따르기로 한다.


 
제6조(신탁업무의 범위) ①위탁자는 은행이 행하는 신탁업무의 범위를 

다음에 구체적으로 정하여야 한다. 

②위탁자가 신탁업무의 범위를 별도 정하지 않은 경우에는 은행은 

수탁한 유가증권을 보관,관리 및 처분하고, 원금 및 이자 혹은 배 

당금을 수령하는 등 신탁재산상의 권리의 보전 및 행사를 위한 모든 

업무를 수행할 수 있다. 

③제2항에도 불구하고 유가증권의 처분은 위탁자 및 수익자의 지시 

에 의하거나 또는 위탁자 및 수익자와 협의하여 처분하기로 한다. 

 
제7조(신탁재산에 속하는 금전의 운용) ①은행은 신탁 유가증권의 처분대 

전 및 신탁 유가증권에 의하여 수령한 이자, 배당금 등 신탁재산에 

속하는 금전을 수익자에게 교부하게 될 때까지 신탁업법 등 관련법 

령에 정한 바에 따라 운용할 수 있다. 그러나 위탁자는 관계법령 범위 

내에서 금전의 운용방법을 별도 지정할 수 있다. 

②은행은 이 신탁재산을 다른 신탁재산과 구분하여 관리,운용한다. 

 
제8조(운용내역 통보) ①은행은 매월 말일을 기준으로 신탁재산의 관리, 

처분현황 및 운용내역을 다음달 10일까지 은행이 정한 소정양식에 따 

라 위탁자에게 서면 통보하여야 한다. 그러나 위탁자가 정기적인 통보 

를 원하지 않을 경우 그 내용을 이 계약서에 명기한 후 통보를 생략할 

수 있다. 

②제1항에도 불구하고 위탁자가 운용내역 보고기간을 별도로 정한 경 

우에는 그에 따르기로 하며, 위탁자 또는 수익자가 신탁재산의 운용내 

역을 확인하고자 할 때에는 은행은 그 내용을 즉시 제공하여야 한다. 

 
제9조(의결권의 행사) 신탁재산중의 주식에 대한 의결권행사는 수익자와 

협의하여 관계법령 등에서 정한 소정의 절차에 따라 은행이 직접 행 

사한다. 

 
제10조(조세 및 제비용) 신탁재산의 운용과 관련하여 발생한 조세, 매매 

수수료, 주식분할수수료, 명의개서수수료, 보관수수료, 기타 사무처 

리비용은 신탁재산에서 차감하여 지급한다. 그러나 수탁자가 필요하다 

고 인정되는 경우 수익자 또는 위탁자에게 별도로 청구할 수 있다. 

 
제11조(계약해제) 이 계약이 해제되었을 때에는 갑은 을로부터 납부한 매매대금중 계약보증금을 공제한 금액을 을에게 반환하며 을이 갑에게 지급한 계약보증금은 당연히 갑에게 귀속한다.  이 경우 갑이 을에게 제 반환하는 금액에는 이자를 추가하지 아니하며 갑에 대한 계약보증금의 귀속은 계약해제로 인하여 갑이 입은 손해에 대한 을의 배상의무를 면제하는 것은 아니다.

 
제12조(원본 및 이익의 보전) 이 신탁은 원본 및 이익의 보전을 하지 아니 

한다. 

 
제13조(이익계산 및 지급) ①신탁의 이익은  다음 ( )호에 정한 날에 원 

본에 가산하거나 수익자의 신청에 의하여 지급할 수 있다. 

1. 신탁 종료일의 다음 영업일(해지일) 

2.  신탁계약일로부터 매 ( )월이 경과한 날 및 신탁종료일의 다 

음 영업일 

3. 기타 ( ) 

②신탁이익의 계산은 신탁계약을 체결한 날 또는 직전 이익계산일 

익일부터 제1항에서 정한 이익지급일의 전일까지 한다. 

 
제14조(신탁보수) ①은행은 다음의 보수율표에 의하여 계산된 신탁보수를 

13조제1항에서 정한 신탁이익 지급일에 신탁재산 중에서 수령하거나 

위탁자 또는 수익자에게 따로 청구할 수 있다. 

②제1항의 정기예금 기준금리가 변경되는 때에는 변경일을 기준으 

로 각각 구분 계산한다. 

③제1항의 신탁보수율은 경제사정의 변화 또는 신탁사무의 처리에 변 

동이 있을 때에는 은행은 위탁자 및 수익자와 협의하여 이를 변경할 

수 있다. 

 
제15조(신탁의 종료) 신탁기간의 만료 또는 기타 사유로 인하여 신탁이 

종료한 때에는 은행은 최종계산서를 작성하여 수익자의 승인을 얻 

은 후 원본 및 수익을 신탁증서와 상환으로 수익자에게 금전 또는 

운용현상 그대로 교부하기로 한다. 

 
제16(양도 및 담보제공) 이 신탁의 수익권을 양도하거나 담보제공 하고자 

할 때에는 위탁자와 수익자의 연서로써 은행의 승낙을 받아야 한다. 

 
제17조(신탁재산의 보관, 예탁) 은행은 신탁재산 중 유가증권의 전부 또는 

일부를 증권예탁원 또는 증권회사 등에 보관, 예탁할 수 있다. 

 
제18조(인감의 신고) ①위탁자와 수익자는 본인 및 대리인 기타 신탁관계 

인의 인감(또는 서명감)을 미리 은행에 신고하여야 한다. 

②이 신탁에 관한 제반서류 등에 사용된 인감(또는 서명감)과 기 

제출한 인감(또는 서명감)을 육안으로 주의 깊게 비교,대조하여 

틀림이 없는 것으로 인정하여 신탁재산의 교부 및 기타의 처리를  

한 때에는 인감(또는 서명감)의 위조,변조 또는 도용이나 그 밖의 

다른 사고로 인하여 발생한 불이익에 대해서는 은행은 일체 그 책임 

을 지지 아니한다. 

 
제19조(사고신고 등) 위탁자는 다음의 경우에는 지체없이 필요한 절차를 

밟아 은행에 신고하여야 한다. 그 신고 또는 절차의 지연으로 인하여 

발생한 불이익에 대하여 은행은 일체 책임을 지지 아니한다. 

1. 증서,거래인감 등을 분실,도난,훼손하였거나 변경하고자 할 때 

2.  위탁자, 수익자, 대리인, 동의자, 기타 신탁계약 관계자에 관한 

성명,상호,주소 등의 변경, 사망 또는 행위능력에 변동이 있을  

때 

 
제20조(추가계약) 위탁자, 수익자, 은행은 이 신탁계약에 반하지 않는 범 

위내에서 이 신탁계약의 내용을 구체화하거나 본인들의 권리, 의무 

를 추가적으로 정하기 위한 계약을 체결할 수 있다. 

 
제21조(준용) 이 계약서에 정하지 아니한 사항은 관계법령, 추가계약서  

및 은행의 내규에 따라 처리하기로 한다. 

 

 
제22조(관할법원) 위탁자, 수익자 또는 은행이 이 신탁계약에 관하여 소송을 

제기하는 때에는 소송을 제기하는 자의 소재지를 관할하는 법원에 제 

기 하기로 한다. 그러나 수익자가 소송을 제기하는 때에는 수익자의 

선택에 따라 수익자의 주소지 또는 수익자가 거래하는 영업점 소재지 

를 관할하는 법원에 제기 할 수 있다. 

 
제23조(특약) 이 계약의 특약사항은 다음과 같다. 



제24조(신탁계약서 작성) 이 신탁계약서는 2통 작성하여 위탁자와 은행이 

각 1통씩 보관한다. 

 
년 월 일
 

위 탁 자  주 소  
  
주민(사업자)번호  

성 명   (인) 
 

수 익 자  주 소  

주민(사업자)번호  

성 명   (인) 

 
수 탁 자  주 소  

성 명   000 

지 점 

부(점)장  (인) 
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

- 6 - 



 

 
 

【별지1】 
 

신 탁 재 산 목 록 
 

□ 원본수익자 : 

□ 이익수익자 : 

□ 신탁기간 : 년 월 일부터 년 월 일 까지(원본교부일 : 년 월 일) 
 

종목명 권종 액면금액 수량 신탁가액 비고 

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

      

합 계      

 

 
 

- 7 - 



 

【별 지2】  

신탁재산 운용지시서 

주 식 회 사 

우리은행 앞 

 
귀행과의 유가증권신탁계약에 의하여 신탁재산에 속하는 금전의 운용을 

다음과 같이 지시합니다. 

 

□ 신탁 계약일 : 

□ 계 좌 번 호 : 

□ 운 용 대 상 
 

신탁자금 운용대상 세부내용(운용방법 등) 확인란 

   

   

   

   

   

   

주) 신탁자금 운용대상 중에서 세부적으로 운용지시 할 때에는 그 내용을 

「세부내용」란에 직접 기재하고 날인하여 주시기 바랍니다. 

 
□ 기타 신탁재산 운용방법 

년 월 일 

 
위탁자 주 소 : 

성 명 : (인) 
 

 

 

 

 

- 8 - 


	위 탁 자 : 님
	주) ( )내는 위탁자가 직접 기재합니다.
	주) ( )내는 위탁자가 직접 기재합니다.
	【별 지2】




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>