<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
44. 매매계약		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
181_매매계약.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[



00000신탁 약관


2012.8.10 개정 

 

제1조 
매도인 갑은 매수인 을에 대하여 다음 물건을 아래 조항의 약정으로 매도하고 을은 이를 매수한다.

제2조 
매매대금은  ㅇㅇㅇ원으로 정하고 매수인 을은 매도인 갑에 대하여 다음과 같은 방법으로 그 대금을 지급키로 한다.
1. 계약금 ㅇㅇㅇ원은 본 계약성립과 동시에 갑의 주소지에서 지급한다.
2. 중도금 ㅇㅇㅇ원은 본건  ㅇㅇㅇ를 을의 소유인  ㅇㅇㅇㅇ지 소재의 ㅇㅇㅇㅇ에 반입완료함과 동시에 지불한다.
3. 잔금 ㅇㅇㅇ원은 ㅇㅇㅇ의 결과 매수인 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇㅇ에서 본건 ㅇㅇㅇ가 제4조와 같은 ㅇㅇㅇ을 인정받은 때에 지불한다. 
단, 계약금은 잔대금의 지급에 충당하기로 한다. 

제3조 
매도인 갑은 20ㅇㅇ년 ㅇ월 ㅇ일까지 본건 ㅇㅇㅇ를 전 조의 ㅇㅇㅇ에 반입 완료한 후 ㅇ월 ㅇ일 매수인 을의 입회하에 그 ㅇㅇㅇ을 하기로 한다. 

제4조 
매도인 갑은 본건 ㅇㅇㅇ와 일시간에 ㅇㅇㅇ의 ㅇㅇㅇ이 있음을 보증한다.

제5조(대금지급의 담보) 을은 갑을 위해 본 매매계약에 기초하여 대금의 지급을 담보하기 때문에 을 소유에 대해 채권한도액 일금 ㅇㅇㅇ만원정의 제ㅇ순위 근저당 권을 설정하고, 그 등기절차를 밟는다. 
제6조(손해배상) 을이 대금의 지급을 해태 하였을 때는 연체일수에 따라 하루 이자 일금 ㅇㅇ원의 비율에 의한 손해금을 지급하도록 한다. 
제7조(자동갱신) 본 계약 기간 만료의 6개월 전까지 갑 또는 을이 갱신 거절의 의사표시를 하지 않을 때는 본 계약은 동일 조건하에서 갱신되는 것으로 한다. 
이 계약을 보증하기 위해 계약서 2통을 작성하여, 각자 서명날인한 후, 각 1통을 보관한다. 


 
제 8 조 원본보전 

이 신탁계약의 이익원가, 이자지급, 해제 또는 종료시에 매이익계산기간 중의 신탁 

이익이 음수인 경우에는 신탁이익을 영으로 하여 신탁원본을 보전합니다. 

 
제 9 조 이익계산 

이 신탁은 매년 6월과 12월의 25일에 신탁이익을 계산하여 그 다음 영업일에 원가 

합니다. 그러나 이자지급식은 매월 수탁응당일 전일에 이익계산하여 수탁응당일(또는 

지급요청일)에 지급합니다. 

 
제 10 조 신탁금의 지급 

①  이 신탁의 신탁금은 신탁기간이 경과한 후 수익자의 신청에 의하여 일시금, 연      

금 또는 일시금과 연금을 혼합한 방법으로 지급합니다. 그러나 즉시연금식으로 가 

입한 경우에는 거치기간 없이 연금으로 지급합니다. 

② 제1항의 신탁금 지급시기는 수익자가 만40세가 된 날 이후로서 적립기간 또는 

거치기간이 경과된 이후로 합니다. 그러나 즉시연금식으로 가입한 경우에는 가입 

즉시 지급합니다. 

③ 연금의 지급기간은 5년 이상 연단위로 하여 매월 또는 매분기마다 지급합니다. 

④ 제3항의 연금지급기간은 연장할 수 없으며 단축은 가능합니다. 그러나 단축후 총 

연금지급기간이 5년 이상인 경우에 한하여 1년이상 연단위로 단축할 수 있습니다. 

⑤ 연금지급액은 연금기초금액과 연금지급기간에 따라 원리금 균등지급방법을 적용 

하여 산정하며, 당초 예상지급배당률과 실제배당률과의 차이 또는 세율변경 등  

으로 인하여 균등지급액의 조정이 필요한 경우에는 연1회 이를 조정할 수 있습니다. 

 
제 11 조 특별중도해지 

다음 각 호의 사유로 중도해지할 경우에는 특별중도해지로 처리합니다. 그러나 제1항 

제2호 내지 제7호의 사유가 2006. 2. 9 이후 발생한 경우에는 발생일로부터 6월 이 

내에 중도해지하는 경우에 한합니다. 


1. 위탁자의 사망, 해외이주 

2. 천재지변 

3. 위탁자의 퇴직 

4. 위탁자가 근무하는 사업장의 폐업 

5. 위탁자가 영위하는 사업장의 폐업 

6. 위탁자의 3월 이상의 입원치료 또는 요양을 요하는 상해·질병의 발생 

7. 수탁자의 영업의 정지, 영업인가,허가의 취소, 해산결의 또는 파산선고 

8. 기타 관계법령에서 정하는 경우 

 
제 12 조 세금우대 

① 이 신탁은 관련세법에서 정하는 한도까지 원금을 기준으로 세금우대를 받을 수 

있습니다. 

② 이 신탁은 전 금융기관을 통해 1인 1증서에  한하여 세금우대를  받을 수 있습니다. 

만일, 중복증서임이 판명되면 최초의 증서를 제외한 나머지 증서는 일반증서로 

전환처리되어 세금우대 혜택을 받을 수 없게 됩니다. 

③ 후순위 중복증서로 세금우대를 받았을 때에는 일반세율과 우대세율과의 차액을 

추징하게 됩니다. 

 

제 13 조 거래중지계좌 

① 수탁자는 금전신탁거래기본약관에서 정한 바에 따라 신탁계좌가 다음 각 호의 

어느 하나에 해당할  때에는 이 신탁 내에서 거래중지계좌로 편입 후 별도 관리    

할 수 있습니다. 

1. 수탁잔액이 1만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 늦은 날을 

기준으로 1년 이상 거래가 없는 계좌 

2. 수탁잔액이 1만원 이상 5만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 

늦은 날을 기준으로 2년 이상 거래가 없는 계좌 

3. 수탁잔액이 5만원 이상 10만원 미만이고 최종거래일 또는 신탁기간 만료일 중 

늦은 날을 기준으로 3년 이상 거래가 없는 계좌 

② 거래중지계좌로 편입된 계좌에 대하여는 별도의 이익계산을 하지 않으며 위탁자 

로부터 지급 등을 요청받을 경우에는 해당계좌에 대한 신탁이익을 일괄계산하여 

지급합니다. 

 
제14조 배당률 산출방법 및 신탁보수 

① 이 신탁의 배당률은 운용자산별 운용수익률에 각각의 운용자산을 곱하여 합산 

한 총 운용수익에서 증권매매손익 등을 가감하고, 이를 총 운용자산으로 나누어 

산출한 복합수익률에서 신탁보수율을 차감하여 계산합니다. 

② 제1항의 신탁보수율은 신탁원본의 연 1.0 로 합니다. 

③ 제1항 및 제2항에 의하여 산출된 신탁보수는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하    

는 때에 신탁재산에서 인출합니다. 

1. 수탁자의 회계결산일 

2. 신탁해지일 

제15조(반품)
제1항. 구매자는 제품을 시험 가동하고 하자가 없음을 확인하였으며 제품하자를 이유로 반품할 수 없다. 단, 반품시 손율은 구매자가 전액 현금으로 변제한다. 손해배상은 다음과 같다.
제1호.신품가치 보존 15일이내 30퍼센트
제2호.재판매불가 상태 30일 이내 50퍼센트
제3호.상품가치 상실 경우 80퍼센트




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>