<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
32. 산후조리원		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
030_산후조리원.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

이용약관 


제 1 조 예약방법 및 이용요금 정산 

ㅁ산후 관리 서비스예약은 000에서 지정한 소정의 예약금을 은행 계좌에 납입함으로서 

예약이 성립됩니다. 

ㅁ서비스 이용요금의 정산은 하루전에 관리사에게 직접 납부하시면 됩니다. 


 제 2 조 관리 범위 

ㅁ000가 제공하는 관리사의 업무는 산모의 빠른 회복과 계약기관 만료 시 관리사 없이도 

산모가 아이를 잘 보살필 수 있게끔 실전의 경험과 교육을 통해서 최선을 다하는 서비스를 

제공하겠습니다. 


 제 3 조 관리사의 권리 

ㅁ 관리사가 프로그램을 통하여 관리 업무를 잘 볼 수 있게끔 관리사의 업무량을 제한하고 

있습니다. 

ㅁ집안의 대청소( 베란다 청소. 창문 닦기. 큰 이불빨래, 모아놓은 묵은 빨래 다림질, 가족 외 

식사 및 빨래) 등은 산후조리에 전염할 수 없기에 하지 않습니다. 

ㅁ불가피한 경우 추가 비용이 있습니다. 


 제 4 조 서비스기간 

ㅁ산후관리 기간은 최소단위로 1 주 이상이며 2 주 내지 4 주등 주 단위로 예약을 받습니다. 

ㅁ서비스 연장은 만기 1 주일 전에 사무실로의 연락을 통해 연장 신청이 가능합니다. 


 제 5 조 서비스 중단 및 교체요구

ㅁ 이용자의 권리는 이하와 같은 사유 발생 시 이용자는 서비스의 중단 및 교체요구의 

권리가 있습니다.

(1) 매니저가 의료행위를 하려 하거나 강요할 경우

(2) 산후매니저가 프로그램(복부 케어, 유방 케어 등)을 특별한 사유 없이 거부 하는 경우

(3) 위생상 불량하다고 판단될 경우

(4) 이용자 가족들에게 폭언, 인격적 모독, 신변의 위협 등을 가했을 경우

(5) 이용자 가족들과 매니저 사이에 불화발생시 교체 요구 시 교체 해 드립니다. 단, 매니저 

2명 이상이 산모님 댁에 부적응 시에는 계속적인 서비스가 중단됩니다.

ㅁ 회사측의 권한은 이하와 같은 사유 발생 시 회사측은 중단 및 교체 요구의 권한이 있습니다.

(1) 000에 고의로 지장을 주는 경우

(2) 이용자 가족들이 매니저에게 하대, 욕설 등 인격 모독 및 신변의 위협을 가했을 경우

(3) 산모님 측에서 서비스의 범위를 넘는 과도한 일을 강요하였을 경우

(4) 매니저의 일시적 감기, 질병 발생, 집안 대소사로 인해 서비스를 행할 수 없다고 판단되었을 

경우 회사는 산모와 협의하여 매니저를 교체할 수 있습니다.

(5) 기타 본사에서 판단했을 시, 서비스의 계속 제공이 본사의 이미지 손상과 품위에 현저한 

지장을 가져온다고 판단되었을 경우 등

(6) 기타 미풍양속, 사회 상규 및 선량한 사회인의 법 감정상 도저히 용인이 불가능한 경우


 제 6 조 서비스 이용시간 

ㅁ산모신생아 관리사의 근무시간은 출 퇴근 형, 입주 형이 있습니다. 

ㅁ출퇴근 형 ㅁ 평일 09시 부터 18시, 토요일 09시 부터 14시, 휴식은 1 일 1 시간으로 합니다. 

(시간은 산모와 협의 하에 정합니다.) 

 ㅁ입주 형 ㅁ 근무지에 상주하여 관리를 합니다. 

ㅁ휴일은 토요일 16시 퇴근하여 일요일 18시 출근하며 휴무일은 상호간 조정으로 이루어 질수 

있습니다. 

ㅁ입주 형 휴식시간은 1 일 2 시간으로 하며 외출과 자유시간으로 정합니다.( 시간은 산모와 상의 

하에 합니다.) 


 제 7 조 산모가 지켜야할 사항 

ㅁ산모의 귀중품과 파손될 염려가 있는 것은 산모가 별도 관리하여야 하며 사건 발생 시 

000은 책임을 지지 않습니다. 

ㅁ그러나 분쟁을 초래 하였을 시에는 산후관리사 신상 및 서류 제시 등 수사당국에 협조
 
하겠습니다. 


 제 8 조 의료행위와 상행위 

ㅁ산후관리사는 어떠한 의료행위나 상행위도 할 수 없습니다. 

ㅁ신생아에게 병원에서 특별관리를 받는 아이에게 어떠한 일이 벌어질 경우 책임을 지지 

않습니다. 


 제 9 조 회사의 권리 

ㅁ관리사의 건강이 갑작스레 발병할 경우 관혼상제 등 중대 사안이 발생한 경우 교체 및 

서비스중단을 할 수 있습니다. 

ㅁ성적 괴롭힘이나 업무와 관계없는 일을 요구 하였을 경우 서비스중단하며 예약금은 환급되지 

않습니다. 남은 잔액을 예약금을 뺀 나머지 일한 일수로 따져 관리사에게 지급하면 됩니다. 


 제 10 조 면책사항 

ㅁ관리사가 최선을 다하여 관리하던 중 산모나 신생아가 질병에 발생한 경우 관리사의 고의적인 

과실로 입증되지 않는한 관리사나 본사에 그 책임을 지울 수 없습니다. 


 제 11 조 입실 서비스

ㅁ사용 입원실은 산모 3인실 또는 모자동실을 원칙으로 합니다. 

다만, 사업자와 이용자가 협의하여 이를 변경할 수 있습니다.





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>