<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
037_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 팀입니다. 

000을 이용해 주셔서 감사합니다. 본 약관은 000(이하  회사 )가 제공하는 서비스를 이용하는 데 

필요한 회사와 원작자 그리고 일원과의 권리, 의무 및 책임 사항 기타 필요한 사항을 규정

함을 목적으로 합니다. 000 일원으로 가입하실 경우 본 약관에 의거하여 서비스 이용권리와 

의무 및 책임사항 들의 운영 정책에 동의하게 되므로, 주의 깊게 살펴봐 주시길 바랍니다. 

 

제 1 조  (목적)  

1. 이 약관은 회사가 제공하는  000  및  000 (이하  판매서비스 )가 

제공하는 유료, 무료 서비스의 이용과 관련하여 회사와 일원과의 권리, 의무 및 책임 사항, 기타 

필요한 사항을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 

2. 원작자가  00000 를 통한 업로드 혹은 직접 제공한 콘텐츠의 00000를 생성합니다. 

생성된 00000는 00000 약관을 통해 협의된 방식으로 회사가 직접 구매하여 판매자로서 

유료 서비스를 통해 판매합니다. 

 

제 2조 (약관의 실효 및 변경)

1. 본 약관의 내용을 웹사이트 또는 개별 서비스 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 고지하고, 본 약관에 

동의한 일원 모두에게 그 실효이 발생합니다. 

2. 회사는 필요한 경우  약관의 규제에 관한 법률 , 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 , 정보통신망 

이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(이하  정보통신망법 )  등 관련 법령을 위배하지 않는 범위 내에서 

본 약관을 개정할 수 있습니다. 

3. 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용 일자 및 개정 사유를 명시하여 현행약관과 함께 제1항의 방식에 

따라 그 개정약관의 적용 일자 30일 전부터 적용 일자 전일까지 공지합니다. 그러나 일원에게 불리한 약관의 

개정 경우에는 공지 외에 일정기간 서비스 내 이메일, 로그인 시 동의창 표기 방법 등으로 개별적으로 통보

하도록 하겠습니다. 

4. 회사가 전항에 따라 개정약관을 공지 또는 통보하면서 일원에게 30일 기간 내에 거부의사를 표시하지 

아니하면 승인한 것으로 본다는 뜻을 명확하게 고지하였음에도 원작자의 명시적으로 거부 의사를 표시하지 

아니한 경우 일원은 개정약관에 동의한 것으로 봅니다. 

5. 일원이 개정약관에 동의하지 않는 경우 회사는 동의하지 않은 일원에게 개정약관의 내용을 적용할 수 

없으며, 이 경우 일원은 이용계약을 해제할 수 있습니다. 그러나 기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 

있는 경우에 회사는 일원과의 이용계약을 해제할 수 있습니다. 

 

제 3조 (약관 외 사항에 대한 규정) 

1. 회사는 00000 의 유지 및 원작자 보호 등을 위해서 별도의 운영정책을 둘 수 있으며 해당 내용을 

 00000  내 게시합니다. 운영 정책은 본 이용계약과 더불어   00000 이용계약의 일부를 구성합니다. 

일원은 회사가 정한 운영정책을 반드시 확인하고 준수하여야 합니다. 

2. 본 계약에서 정하지 않은 사항이나 해석에 대해서는  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률,  

전자상거래 등에서의 소비자 보호 지침 , 000(00000) , 파트너 서비스 이용약관, 기타 운영정책 등의 

규정 및 관련 법령을 따릅니다. 

 

제 4조 (용어 정의) 

본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1.  서비스 라 함은 구현되는 단말기(PC, TV, 휴대형단말기 등의 각종 유무선 장치를 포함)와 상관없이 

일원이 이용할 수 있는 판매서비스 및 관련 서비스를 의미합니다. 

2.  일원 이란 회사의 서비스에 접속하여 이 약관에 따라 회사와 이용계약을 체결하고 회사가 제공하는 

서비스를 이용하는 고객을 말합니다. 

3.  유저네임(Username) 이라 함은 일원이 서비스를 이용하기 위하여 일원이 정하고 회사가 승인하는 문자 

또는 문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 동시에 회사는 유저네임으로 일원을 식별합니다. 

4.  디지털 콘텐츠 (이하  콘텐츠  또는  저작물 )라 함은 원작자가 스티커, 이미지, 영상, 그림, 음성, 음향, 

음원, 폰트, 문자, 문서, 부호, 성명, 예명, 초상 등의 형태로 제작한 내용물 또는 정보로서 그 이용에 있어서 

사용자의 효용을 높일 수 있도록 전자적인 형태로 제작 또는 가공된 것을 말합니다. 

5.  실물 상품(이하  상품 ) 이라 함은 판매서비스 내에서 결제를 통해 구매할 수 있는 오프라인 재화(쿠션, 

담요, 폰케이스, 블루투스 이어폰 등)을 말합니다. 또한 콘텐츠를 기반으로 제작한 유형의 상품으로 000가 

제공하는 실물상품 제작 서비스를 통해 구현된 유형 상품도 포함됩니다. 

6.  크리에이터(이하  원작자 ) 란   00000 인 00000를 통해 이용계약을 체결하고, 콘텐츠와 실물상품을 

유통하는 자를 의미합니다. 

7.  소셜 계정 이라 함은 일원의 편리한 일원가입 및 서비스 이용을 위하여 회사가 지원하는 다양한 소셜 

네트워크 서비스 계정을 이용한 로그인에 사용되는 일원의 계정을 의미합니다. 회사는 소셜 계정을 통하여 

일원이 부여받은 유저네임과 일치되는 일원임을 확인합니다. 

8.  유료 서비스 라 함은 회사가 유료, 무료로 제공하는 각종 온라인 디지털 콘텐츠 및 제반 서비스를 의미합니다. 

9 포인트 라 함은 서비스의 효율적 이용을 위해 회사가 임의로 책정 또는 지급, 조정할 수 있는 재산적 가치가 

없는 서비스상의 가상 데이터를 의미합니다. 

10.  결제 라 함은 일원이  유료 상품 을 이용하기 위해 00000에서 제공하는 결제 수단을 통해 회사에 

지급하는 것을 의미합니다. 

11.  환불 이라 함은 일원이  유료 상품  이용 계약의 해제, 해제, 취소 등을 통해 결제 시 사용한 00000

로 결제한 명세의 결제수단별 취소를 의미합니다. 

12.  구매 확정 기간(이하  구매확정 )이라 함은 일원이 상품 거래에 대하여 구매 종료의 의사표시(구매 확정, 

취소, 반품, 교환)를 하여야 하는 기간으로 회사가 인지하고 있는 수취인의 실물상품 수령일로부터 7일(7일 

중 영업일 3일 미만일 경우 3영업일)이 되는 날, 또는 그에 부합하는 조치가 된 것으로 볼 수 있는 날로 회

사가 공지를 통해 정의한 날을 의미합니다. (공휴일 및 기타 휴무일 같은 불가항력적인 사유는 영업일로 

포함하지 않습니다.) 

 

제 5조 (이용계약 체결) 

1. 본 약관은  일원이 되고자 하는 자(이하  가입신청자 )가 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 본 서비스를

실제로 사용함으로써 이용약관에 동의한 것으로 간주하여 이용계약이 체결됩니다. 

2. 몰 은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호 에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다.

1) 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 

다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 230일이 경과한 자로서  몰 의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다.

2) 실명이 아닌 거나 타인의 명의를 이용한 경우 

3) 허위의 정보를 기재하거나, 회사가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우

4) 이용자의 귀책 사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하여 신청하는 경우 

5) 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우 

6) 기타 회사가 이용 신청의 승인이 불가능하다고 합리적으로 판단하는 경우 

3. 제1항에 따른 신청 과정에서 회사는 일원의 종류에 따라 전문기관을 통한 실명확인 및 본인 인증을 

요청할 수 있습니다. 

4. 제2항에 따라 일원가입 신청을 승낙하지 아니하거나 유보한 경우, 회사는 원칙적으로 이를 가입 신청자에게 

알리도록 합니다. 

5. 이용계약의 성립 시기는 가입 완료를 신청 절차 상에서 표시한 시점으로 합니다. 

6. 회사는 일원에 대해 회사 정책에 따라 등급별로 구분하여 서비스 메뉴를 세분화하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다. 

7. 회사는 일원에 대해  영화 및 비디오물의 진흥에 관한 법률  및  청소년 보호법  등에 따른 등급 및 연령 

준수를 위해 이용 제한이나 등급별 제한을 할 수 있습니다. 

 

제 6 조 (서비스 제공 및 이용,변경) 

1. 원작자가 00000 인 00000를 통한 업로드 혹은 직접 제공한 콘텐츠의 00000를 생성합니다. 

생성된 00000는 00000 서비스 약관을 통해 협의된 방식으로 

회사가 직접 구매하여 판매자로서 유료 서비스를 통해 판매합니다. 

2. 서비스는 연중무휴, 1일 24시간 제공함을 원칙으로 합니다. 

3. 회사는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신두절 또는 운영상 타당한 이유가 있는 

경우 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 이 경우 회사는 제 16조 일원에 대한 통보에 정한 

방법으로 일원에게 통보합니다. 그러나 회사가 사전에 통보할 수 없는 부득이한 사유가 있는 경우 사후에 

통보할 수 있습니다. 

4. 회사는 서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검 시간은 서비스 제공화면 

혹은 공지사항에 공지한 방에 따릅니다. 

5. 회사는 본 서비스와 00000 등의 각 서비스 이용 방법에 부합하는 범위 내에서 유료 서비스를 

운영할 수 있습니다. 유료 서비스는 콘텐츠의 개별 판매, 구독권 판매, IP 사용권 판매 등 포함합니다. 

유료서비스 구성은 회사의 운영 정책에 따라 달라질 수 있습니다. 

6. 000은 다음과 같은 서비스를 제공합니다.

1) 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매 계약의 체결
2) 구매 계약이 체결된 제화 또는 용역의 배송
3) 기타 000이 정하는 서비스

7. 000은 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 체결되는 계약에 의해 제공 할 재화 

또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화 또는 용역의 내용 및 제공 일자를 명시하여 현재의 

재화 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 지체 없이 공지합니다.

8. 000은 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화 등의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 

변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 통지 가능한 Email 주소나 주소지로 지체 없이 통보 합니다.

9. 전항의 경우 000은 이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 다만, 000이 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 7조 (콘텐츠의 저작권) 

1. 일원이 서비스 내에 게시한 콘텐츠의 저작권은 해당 게시물의 저작자에게 귀속되지만, 라이선스에 따라 

구매한 콘텐츠를 게시글에 활용했을 경우 해당 콘텐츠는   00000 인 00000를 통한 업로드 혹은 

직접 제공한 원작자에게 귀속되어 있습니다. 

2. 일원이 서비스 내에 게시한 콘텐츠는 검색 결과 내지 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 있으며, 

해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 

저작권법 규정을 준수하며, 일원은 언제든지 고객센터 또는 서비스 내 관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 

삭제, 검색결과 제외, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다. 

3. 회사는 제2항 이외의 방법으로 일원의 콘텐츠를 이용하고자 하는 경우에는 전화, 이메일 등을 통해 사전에 

일원의 동의를 얻어야 합니다. 

 

제 8조 (콘텐츠의 관리) 

1. 일원의 콘텐츠가  정보통신망법  및  저작권법  등 관련법에 위반되는 내용을 포함하는 경우, 권리자는 

관련법이 정한 절차에 따라 해당 콘텐츠의 게시중단 및 삭제 등을 요청할 수 있으며, 회사는 관련법에 따라 

조치를 취해야합니다. 

2. 회사는 전항에 따른 권리자의 요청이 없는 경우라도 권리침해가 인정될 만한 사유가 있거나 기타 회사 

정책 및 관련법에 위반되는 경우에는 관련법에 따라 해당 콘텐츠에 대해 임시조치 등을 취할 수 있습니다. 

3. 본 조에 따른 세부절차는 정보통신방법 및 저작권법이 규정한 범위 내에서 회사가 정한 신고 서비스에 

따릅니다. 

 

제 9조 (권리의 귀속) 

1. 서비스에 대한 저작권 및 지적재산권은 회사에 귀속됩니다. 그러나 일원의 콘텐츠 및 제휴 계약에 따라 제공된 

저작물 등은 제외합니다. 

2. 회사는 서비스와 관련하여 일원에게 회사가 정한 이용조건에 따라 계정, 유저네임, 콘텐츠 등을 이용할 수 

있는 이용권만을 부여하며, 일원은 이를 양도, 판매, 담보 제공 등의 처분행위를 할 수 없습니다. 

 

제 10조 (포인트) 

1. 회사는 서비스의 효율적 이용 및 운영을 위해 사전 공지 후 포인트의 일부 또는 전부를 조정할 수 있으며, 

포인트는 회사가 정한 기간에 따라 주기적으로 소멸할 수 있습니다. 

 

제 11조 (유료 서비스 이용)

1. 회사는 일원이 콘텐츠를 유료로 구매하여 000 서비스 내에서 사용할 수 있도록 서비스 내에 게재하며, 

원작자와 00000 서비스 약관을 통해 협의된 방식으로 직접 회사가 콘텐츠를 구매하여 

판매자로서 유료 서비스를 통해 판매하고, 상품의 종류 및 가격은 각 상품 표시 페이지를 통해 안내합니다. 

2. 일원은 콘텐츠 구매 시 00000에서 제공하는 결제수단을 통해 결제합니다. 

3. 유료 서비스를 통해 구매한 콘텐츠는 일원이 결제를 진행한 000 아이디 기반으로만 사용이 가능합니다. 

4. 유료 서비스 또는 무료로 취득한 콘텐츠의 사용은 그 콘텐츠를 취득할 때 표시되는 사용조건에 준하는 것으로 합니다. 

5. 일원이 콘텐츠를 결제하는 경우 부가세가 가산되어 청구됩니다. 

 

제 12조 (상품의 구매, 배송, 구매확정) 

1. 회사는 일원이 상품을 유료로 구매하여 개인적으로 사용할 수 있도록 서비스 내에 게재하여 판매자와 

일원 사이를 중개하며, 상품의 종류 및 가격은 각 상품이 표시된 페이지를 통해 안내합니다. 

2. 회사는 일원이 유료 서비스를 사용하며 결제할 때 받는 성명, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전

화번호) 등의 입력, 결제 방법의 선택, 배송료와 같은 비용 부담과 주문 시 관련 내용을 유료 서비스 내에 

안내합니다. 

3. 회사는 제 3자에게 구매자의 개인정보를 제공 위탁할 필요가 있는 경우 일원가입 또는 서비스 약관 

동의 시 일원의 동의를 받아야 합니다. 이때 유료 서비스는 제공되는 개인정보의 항목, 제공 받는 자, 제공 받는 

자의 개인정보 이용 목적 및 보유 이용 기간 등을 구매자에게 명시합니다. 그러나  정보통신망 이용촉진 및 

정보보호 등에 관한 법률  제 25조 제1항에 의한 개인정보 취급위탁의 경우 관련 법령에 달리 정함이 있는 

경우에는 그에 따릅니다. 

4. 일원은 상품 구매 시 00000에서 제공하는 결제수단을 통해 결제합니다. 

5. 회사는 일원과 상품 공급 시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 판매서비스에서 빠른 시일 내에 배송

할 수 있도록 주문 제작, 포장 등 제조사를 통해 기타 필요한 조치를 취합니다. 이때 판매서비스는 일원이 

공급 절차 및 진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 그러나 공휴일 및 기타 휴무일 같은 불가항력적인 

사유가 발생할 경우 그 해당 기간을 배송 소요 기간에서 제외합니다. 

6. 일원이 구매한 상품에 대한 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등을 판매서비스에 명시

합니다. 이때 상품의 생산 중단 및 판매서비스의 기타 사정에 의한 상품 공급이 어려울 경우 상품은 고지 

없이 제공이 중단될 수 있으며 이에 대하여 회사는 책임을 부담하지 않습니다. 

7. 배송완료 또는 이에 부합하는 조치가 된 것으로 볼 수 있는 날이 되었음에도, 구매확정 기간내에 일원으로부터 

교환 또는 반품의 의사표시가 없는 경우 회사는 구매확정의 의사가 있는 것으로 간주하여 익일에 자동으로 

구매확정처리(이하  자동 구매 확정 )를 할 수 있습니다. 

 

제 13조 (상품의 반품, 환불, 교환, 취소) 

1. 회사는 일원이 구매한 상품이 품절 등의 사유로 인도 및 제공할 수 없을 때는 지체 없이 그 사유를 일원에게 

통보하고 사전에 상품에 대한 대금을 받은 경우에 일원에게 대금을 환급하거나 환급에 필요한 조치를 

취합니다. 이때 회사의 상품과 관련된 결제, 취소, 교환, 반품은 제 24조, 제 25조에 따릅니다. 

2. 회사는 일원의 교환 또는 반품의 요청이 정당하지 않다고 판단할 경우 일원의 의사표시를 취소할 수 

있으며, 또한 일원의 교환, 반품 등이 접수된 날로부터 14일이 지날 때까지 이미 수령한 상품을 회사에게 

반환하지 않거나 전화, 이메일(E-mail) 등으로 연락이 되지 않으면 교환, 반품의 의사를 철회한 것으로 간주하고 

구매 확정으로 간주하며 보관 중인 결제 대금은 일원에게 환급되지 않습니다. 

3. 일원이 상품에 대한 결제를 완료한 후라도 회사의 주문확인 이전에 취소 신청 접수 시 특별한 사정이 없는 한 

즉시 취소처리가 완료됩니다. 

4. 일원이 구매한 상품에 대한 발주 완료(배송 준비 중) 전까지 결제 완료 시에 구매한 상품을 취소할 수 있으며, 

상품의 배송이 시작될 경우 취소가 아닌 배송이 완료된 뒤에 반품 절차에 따라 처리됩니다. 

5. 회사는 일원이 상품을 구매하는 경우 일원에게 수신확인통보를 합니다. 수신확인통보를 받은 일원은 

의사표시의 불일치 등이 있는 경우에 수신확인통보를 받은 후 즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 

판매서비스는 배송 전에 일원의 요청이 있는 경우에는 안건을 확인하여 요청에 따라 처리합니다. 

6. 일원은 전자상거래 소비자 보호에 관한 법률에 따라서 구매한 상품에 대한 배송을 받은 후 7일 이내에 

반품 또는 교환을 요청할 수 있으며, 이 경우 회사는 일원에게 관련 법령에 의한 반품 등의 절차를 이행하도록 

판매서비스에 명시합니다. 반품에 관한 일반적인 사항은 전자상거래 소비자 보호에 관한 법률 등 관련 

법령이 회사가 일원에게 제시한 조건보다 우선합니다. 그러나 일원이 해당 상품에 대하여 구매 확정을 하는 

경우에는 회사의 시스템을 통한 반품 신청은 제한될 수 있어 회사 고객센터 및 판매서비스 내에 반품을 

신청해야 합니다. 

7. 일반적으로 반품에 소요되는 비용은 반품에 대한 귀책 사유가 있는 자에게 귀속됩니다. 즉 일원의 단순 

변심인 경우는 일원이 반품 비용을 부담하며, 상품의 문제로 인한 반품의 경우는 회사가 해당 비용을 부담합니다. 

8. 일원이 상품에 대하여 교환신청을 하더라도 회사가 교환할 상품의 재고가 없는 경우 교환이 불가능하며, 

이 경우 해당 교환 신청은 반품으로 처리됩니다. 

 

제 14조  (일원 정보의 변경) 

1. 일원은 개인정보 관리 화면을 통하여 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 

2. 일원은 일원가입 신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 이메일, 기타 방법으로 

회사에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다. 

3. 제2항의 변경사항을 회사에게 알리지 않아 발생한 불이익에 대하여 회사는 책임지지 않습니다. 

 

제 15조  (개인정보보호 의무)  

1. 회사는  정보통신망법 등 관계 법령이 정하는 바에 따라 원작자의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 

2. 개인정보 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및 회사의 개인정보취급방침이 적용됩니다. 그러나 회사의 

공식사이트 이 외에 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보취급방침이 적용되지 않습니다. 

3. 회사는 일원의 유저네임이 개인정보 유출 우려가 있거나, 반사회적 또는 미풍양속에 어긋나거나 회사 및 

회사 운영자로 오인한 우려가 있는 경우, 해당 유저네임의 이용을 제한할 수 있습니다. 

4. 일원은 유저네임 및 소셜 계정이 도용되거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 이를 즉시 회사

에 통보하고 회사의 안내에 따라야 합니다. 

5. 일원의 유저네임, 소셜 계정, 비밀번호에 관한 관리 책임은 일원 본인에게 있습니다. 유저네임, 소셜 계정, 

비밀번호를 제 3자에게 제공, 공개하거나 제 3자가 이용하도록 해서는 안됩니다. 이를 위반하여 유출하거나 

제 3자 사용에 대해 인지하고도 비밀번호를 변경하지 않은 경우 또는 회사의 귀책 없이 일원의 귀책 사유로 

인하여 일원의 정보가 노출된 경우 이로 인해 발생한 불이익는 일원이 부담하고 회사는 책임을 지지 않습니다. 

 

제 16조  (일원에 대한 통보)  

1. 회사가 일원에 대한 통보를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한 서비스 내 이메일주소로 할 수 있습니다. 

2. 회사는 일원 전체에 대한 통보의 경우 7일 이상 회사의 게시판에 게시함으로 제1항의 통보에 갈음할 수 있습니다. 

 

제 17조  (회사의 의무) 

1. 회사는 본 약관이 금지하거나 관련 법령 기타 공서 양속에 반하는 행위를 하지 않으며 이 약관이 정하는 

바에 따라 지속적이고, 안정적으로 서비스를 제공하는데 최선을 다하여 노력합니다. 

2. 회사는 일원이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 일원의 개인정보(신용정보 포함) 보호를 위한 보안 

시스템을 갖추어야 하며, 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다. 

3. 회사는 판매서비스 이용과 관련하여 일원으로부터 제기되는 의견이나 불만이 객관적으로 정당하다고 

인정될 경우에는 이용자의 불만을 해결하기 위해 노력합니다. 

 

제 18조  (일원의 의무) 

1. 일원은 본 약관의 규정, 회사의 이용정책, 이용 안내 사항 및 관련 법령 등을 준수하여야 하며, 기타 

회사 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다. 

2. 일원은 다음 각호의 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1) 허위 또는 타인의 정보를 도용하여 부당하게 서비스를 이용하는 행위 

2) 회사가 제공하는 서비스 이용 방법에 의하지 아니하고 비정상적인 방법으로 서비스를 이용하거나 회사의 

정보처리 시스템에 접근하는 행위 

3) 회사가 제공하는 서비스와 관련 없거나 비합리적인 요청, 공서 양속에 반하는 행위 등으로 회사의 업무를 방해하는 행위 

4) 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서 양속에 반하는 정보를 서비스에 공개 또는 게시하는 행위 

5) 본 약관 및 회사가 규정한 서비스 운영정책이나 별도의 서면 협의를 위반하는 행위 

6) 다른 사용자 및 일원의 개인정보를 동의 없이 수집, 저장, 공개하는 등의 행위 

7) 기타 위 각호에 준하여 회사 또는 제 3자의 권리를 침해 또는 침해할 우려가 있거나, 전자상거래 질서를 위협하는 행위 

3. 회사는 제2항을 위반한 사용자 및 일원에 대하여 계약 해제, 이용자 자격의 제한 등 조치 및 

민,형사상의 법적 조치 등을 취할 수 있습니다. 

 

제 19조  (서비스 이용 제한 등)  

1. 회사는 일원이 본 약관의 의무를 위반하거나 서비스의 정상적인 운영을 방해한 경우 경고, 일시 정지, 

영구 이용정지 등으로 서비스 이용을 단계적으로 제한할 수 있습니다. 

2. 회사는 전 항에도 불구하고,  저작권법  및  컴퓨터 프로그램 보호법 을 위반한 불법 프로그램의 제공 및 

운영 방해,  정보통신망법 을 위반한 불법 통신 및 해킹, 악성 프로그램의 배포, 접속 권한 초과 행위 등과 같이 

관련 법을 위반한 경우에는 즉시 영구 이용정지를 할 수 있습니다. 본 항에 따른 영구이용정지 시 서비스 

이용을 통해 획득한 모든 혜택이 모두 소멸되며, 회사는 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다. 

3. 회사는 본 조의 규정에 의하여 서비스의 이용을 제한하거나 중지한 때에는 제 17조  일원에 대한 통보 에 

따라 그 사유 및 제한 기간 등을 일원에게 고지합니다. 

4. 일원은 본 조에 따른 이용 제한 등에 대해 회사가 정한 절차에 따라 이의 신청을 할 수 있습니다. 이 때 

이의가 정당하다고 회사가 인정하는 경우 회사는 즉시 서비스의 이용을 재개합니다. 

 

제 20조  (양도 금지) 

일원은 회사의 사전 서면(이메일 포함) 동의 없이 본 계약에 따른 일체의 권리와 의무를 제 3자에게 양도, 

위임하거나 담보의 목적으로 제공할 수 없습니다. 

 

제 21조  (계약해제 등)  

1. 일원은 본 서비스의 이용계약을 해제하고자 할 경우, 회사가 정한 절차에 따라 일원 탈퇴 함으로써 이용

계약을 해제할 수 있습니다. 

2. 회사는 일원이 본 약관에서 규정한 의무를 위반할 경우, 시정 또는 개선을 요구할 수 있습니다. 이때 

일원이 시정 또는 개선 조치가 없을 경우, 회사는 이용계약을 즉시 해제할 수 있습니다. 

3. 일원이 계약을 해제할 경우, 관련법 및 개인정보취급방침에 따라 회사가 일원정보를 보유하는 경우를 

제외하고 해제 즉시 일원의 모든 데이터는 소멸됩니다. 

4. 일원이 계약을 해제하는 경우, 일원이 작성한 게시물 일체는 삭제됩니다. 그러나 타인에 구매에 의해 첨부, 

사용 등이 되어 재게시 된 콘텐츠는 삭제되지 않습니다. 

 

제 22조  (정보의 제공 및 광고의 게재)  

1. 회사는 일원이 서비스 이용 중 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항에 공지하거나 이메일, SMS, 

전화, 애플리케이션 내 푸쉬 등의 방법으로 사용자에게 제공할 수 있습니다. 사용자는 법령에 따라 회사에게 

부과된 의무 이행을 위한 절차 안내, 고객 문의 등에 대한 답변, 기타 거래 관련 정보 등을 제외하고는 언제든 

이메일 등 정보 제공방식에 대해 수신 거부를 할 수 있습니다. 

2. 회사는 서비스의 운영과 관련하여 서비스 화면, 전자우편 등에 광고를 게재할 수 있습니다. 광고가 포함된 

이메일 등을 수신한 일원은 수신 거부를 할 수 있으며, 회사는 수신 거부를 위한 방법을 일원에게 제공합니다. 

 

제 23조  (청약 철회 등)  

1. 회사는 상품 등의 구매에 관한 계약을 체결한 일원은  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 

제 13조 제2항에 따른 계약 내용에 관한 서면을 받은 날(그 서면을 받은 때보다 상품 등의 공급이 늦게 이루어

진 경우에는 상품 등을 공급 받거나 상품 등의 공급이 시작된 날을 말합니다)부터 7일 이내에는 청약을 

철회할 수 있습니다. 그러나 청약철회에 관하여  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률 에 달리 정함이 

있을 경우에는 동 법 규정에 따릅니다. 

2. 일원은 다음 각호의 경우에 반품 또는 상품교환을 요청할 수 없습니다. 

1) 일원의 귀책사유로 인하여 상품이 멸실 훼손된 경우 

2) 일원의 상품 사용 또는 일부 소비에 의하여 상품의 가치가 현저히 감소한 경우 

3) 시간의 경과에 의하여 재판매가 곤란할 정도로 상품의 가치가 현저히 감소한 경우 

4) 복제가 가능한 상품의 포장을 훼손한 경우 

5) 반품 또는 교환을 인정하는 경우 회사에 회복할 수 없는 중대한 피해가 예상되는 경우 

(예시  일원의 주문에 따라 개별적으로 생산되는 상품) 

3. 일원은 콘텐츠, 상품 구매일의 익일로부터 7일 이내에 서비스를 통해 청약 철회를 할 수 있습니다. 그러나 

청약 철회 시 일원은 구매한 콘텐츠, 상품을 사용하지 않은 상태여야 하고, 회사는 이로부터 3영업일 이내에 

대금에 대한 환급을 진행합니다. 일원은 전항의 청약 철회 기간이 경과되었을 경우 청약 철회를 할 수 없습니다. 

그러나 상품의 내용이 계약과 다른 경우에는 해당 상품의 사용 개시일로부터 3개월, 그 사실을 안 날 또는 

알 수 있었던 날로부터 30일 이내 청약 철회를 할 수 있습니다. 

 

제 24조  (청약철회 등의 효과)  

1. 결제 대금은 환불은 회사가 상품을 이상 없이 반환받은 날로부터 3영업일 이내에 대금의 결제와 동일한 

방법(00000 포인트, 신용카드 결제취소 등)으로 00000를 통해 이루어집니다. 

2. 회사는 대금을 환급함에 있어서 일원이 신용카드 또는 전자화폐 등의 결제수단으로 상품등의 대금을 

지급한 때에는 지체 없이 당해 결제수단을 제공한 00000로 하여금 상품 등의 대금 청구를 정지 또는 

취소하도록 요청합니다. 

3. 청약철회 등의 경우 공급받은 상품 등의 반환에 필요한 비용은 일원이 부담합니다. 회사는 일원에게 청약

철회 등을 이유로 위약금 또는 불이익보상을 청구하지 않습니다. 그러나 상품 등의 내용이 표시·광고 내용과 

다르거나 계약 내용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 상품 등의 반환에 필요한 비용은 회사가

부담합니다. 

 

제 25조  (책임제한)  

1. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없을 경우에는 서비스 제공에

 관한 책임이 면제됩니다. 

2. 회사는 일원의 귀책 사유로 인한 서비스 이용의 장애에 대하여는 책임지지 않습니다. 

3. 회사는 일원이 서비스와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관하여는 책임을 지지 않습니다. 

4. 회사는 일원간 또는 일원과 제 3자 상호 간에 서비스를 매개로 하여 거래 등을 한 경우에는 책임이 면제됩니다. 

5. 회사는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관련법에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지지 않습니다. 

 

제 26조  (불이익보상)  

1. 양 장본인는 본 계약에서 정한 의무를 위반하여 불이익가 발생한 경우 상대방에게 불이익 보상을 청구할 수 있습니다. 

2. 본 계약에서 정한 의무 위반 등으로 인하여 제 3자와의 사이에 분쟁 발생 시. 귀책 사유 있는 일방 당사자는 

자신의 책임과 비용으로 상대방을 면책시키고, 그로 인한 상대방의 모든 불이익를 보상하여야 합니다. 

 

제 27조  (준거법 및 재판관할)  

본 약관과 관련하여 회사와 일원 간에 발생한 분쟁의 준거법은 대한민국 법에 의하여 규정되고 이행되며, 

민사소송법에 따라 해결합니다. 


제 28조  (회원가입) 

2. 몰 은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호 에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다.

1) 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 230일이 경과한 자로서  몰 의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 한다.



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>