<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
045_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

조회 

2021. 8. 27. 000 개인 , 이용약관 

 

포인트 이용기준 

 

 

이용약관 

 

 

 

카드일원 이용약관 기타 포인트 이용기준 

 
 

제1조(목적) 

이 기준은 000(이하 카드사라 함)가 제공하는 각종 포인트의 적립, 이용, 소멸 등에 관한 제반사항을 정함을 목적으로 합니다. 

 

제2조(용어의 정의) 

이 기준에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 포인트라 함은 카드사가 정한 신용카드, 체크카드 등(총칭하여 이하 카드라 함)을 본인 명의로 발급받은 일원(이하 일원이라 함)이 카드를 

사용하거나, 미리 정해진 가맹점 및 서비스를 이용하여 적립,사용될 수 있는 가치로서, 그 종류는 다음에서 정한 바에 따르기로 합니다. 

00000라 함은 카드사에서 제공하는 포인트로 일원이 카드를 이용하는 경우, 이용대금의 일정률을 적립해주는 등의 카드사가 정한 기준에 따라 

적립되는 포인트입니다. 

기타 포인트라 함은 마일리지 등 그 명칭을 불문하고 가 항목 이외 카드사 및 제휴사가 정한 기준에 의하여 카드사 및 제휴사에 적립되는 포인트를 

말합니다. 

2. 00000라 함은 000 제휴사가 제공하는 포인트로 일원이 000 제휴사에서 이용하는 경우 이용금액의 일정률이 적립되는 

포인트이며, 적립 및 사용에 대한 운영기준은 00000 일원 약관을 따릅니다. 이 경우, 000 제휴사라 함은 00000와 00000의 

적립 또는 사용이 가능한 000의 제휴 가맹점을 말합니다. 

3. 이 기준에서 별도로 정하지 아니한 용어는 카드사의 신용카드 개인일원 표준약관에서 정하는 바에 따르기로 합니다. 

 

제3조(적용대상) 

이 기준은 카드사로부터 카드를 발급받은 일원에 적용됩니다. 

 

제4조(포인트 적립) 
 

포인트의 적립대상 매출 및 그 종류별 적립 대상 카드,가맹점 등 적립기준은 카드사의 홈페이지, 안내장 등을 통해 카드사가 미리 정하여 안내한 내용에 

따르되, 주요 적립 방법은 다음 각호와 같습니다. 

 

1. 00000는 카드사가 정한 00000적립대상 카드를 가맹점에서 이용시 카드이용대금의 일정률 등 기준에 의해 적립되며, 프로모션, 

경품 등의 다양한 방법으로 추가 적립될 수 있습니다. 

2. 카드별 포인트의 적립률은 포인트 적립 대상 카드에 대하여 카드사가 미리 정하여 안내한 내용에 따르며, 홈페이지,안내장 등을 통해 확인하실 수 

있습니다. 

3. 기타 포인트는 카드사 및 제휴사가 포인트 적립대상 카드에 대해 미리 정하여 안내한 내용에 따르며, 홈페이지,안내장 등을 통해 확인하실 수 있습니다. 

포인트의 적립시기는 카드 대금의 연체 여부와 상관없이 카드로 이용하신 매출에 대해서 전표 매입 후 적립됩니다. 

카드사가 일원에게 포인트를 적립했으나 추후 일원의 카드 매출취소, 기타의 사유에 의해 포인트의 적립이 취소되는 경우 취소분만큼 자동차감됩니다. 

포인트 잔액이 포인트 취소분 보다 부족한 경우, 포인트는 마이너스 포인트로 관리되며, 추후 적립되는 포인트와 상계 됩니다. 단, 회원탈회(일원의 유효한 

카드가 없어 일원자격이 상실된 상태)의 경우 카드사는 마이너스 포인트 1포인트당 1원으로 계산하여 청구할 수 있습니다. 

포인트는 원칙적으로 하나의 대상매출에 대하여 중복 적립되지 아니합니다. 그러나, 카드사가 달리 정하여 카드사의 홈페이지, 안내장 등을 통해 안내한 

경우에는 그 안내된 내용에 따르기로 합니다. 

카드사가 별도 정하지 않는 한, 현금서비스, 카드론, 연회비, 이자,기타 제수수료 등은 포인트 적립대상에서 제외되며, 카드별 특성이나 가맹점 매출 특성, 특정 

프로모션 등에 따라 포인트가 적립되지 않을 수 있습니다. 카드별 포인트가 적립되지 않는 이용금액에 대해서는 홈페이지, 안내장 등을 통하여 안내하여 드린 

방법에 따릅니다. 

포인트의 1회 및 연간 적립 한도는 포인트 적립 카드별로 적용되며, 해당 내용은 홈페이지, 안내장 등을 통하여 안내하여 드린 방법에 따릅니다. 

가족일원의 가족카드 이용에 따라 적립되는 포인트는 본인일원에게 적립됩니다. 





카드일원 이용약관 기타 포인트 이용기준 

 



2021. 8. 27. 000 개인  이용약관 

제5조(포인트의 이용방법) 
 

포인트의 종류별 이용 방법은 다음 각호에서 정한 바에 따르기로 합니다. 

1. 00000와00000는 합산하여 사용 가능하며, 합산 포인트인 00000(구.00000) 1포인트는 1원과 동일한 가치를 가지며 1포인트 

이상 적립된 경우 1포인트 단위로 사용할 수 있습니다. 

2. 000(구.000)는 카드사가 미리 정하여 안내한 방법으로 연회비, 이용대금 등을 결제시 사용할 수 있습니다. 

3. 000(구.000)는 카드사가 미리 정하여 안내한 가맹점 등에서 물품 또는 용역 구매시 사용할 수 있습니다. 

4. 기타 포인트의 이용방법은 포인트별로 카드사의 홈페이지, 안내장 등을 통하여 안내하여 드린 방법에 따르기로 합니다. 

제1항에서 정한 포인트의 사용처는 카드사의 홈페이지, 안내장 등에서 확인하실 수 있습니다. 

적립된 포인트의 사용에 따른 차감의 순위는 적립된 일자 순서에 의합니다. 그러나, 카드사가 달리 정하여 안내한 경우에는 그에 따르기로 합니다. 

 

제6조(포인트 이용제한 등) 
 

1. 포인트는 일원이 카드를 통해서만 사용할 수 있고 대여,양도 의 대상이 되지 않으며 다른 종류의 포인트와 호환,합산되지 않습니다. 그러나, 카드사가 

달리 정하여 카드사의 홈페이지, 안내장 등을 통해 안내한경우에는 그 안내된 내용에 따르기로 합니다. 

 

제7조(포인트의 소멸) 
 

포인트는 다음 각호에서 정한 유효기간 내에서 사용할 수 있으며, 유효기간 경과시 자동 소멸됩니다. 

1. 00000의 유효기간은 별도로 없습니다. (또한 유효한 000가 없는 경우에도 000포인트의경우 00000 일원자격을 유지하는 한 소멸하지 

않습니다.) 

ㅁ제1항 1호는 2014.11.01일 현재 이미 적립되어 남아 있는 00000에 대하여도 적용합니다. 

2. 기타 포인트의 유효기간은 카드사의 홈페이지, 안내장 등을 통해 안내하여 드립니다. (회원탈회 시에도 기타포인트는 유효기간 동안 유지되고 유효기간이 

경과하면 소멸됩니다.) 

제1항에도 불구하고 일원이 다음 각호의 1에 해당하는 경우 적립된 포인트는 자동으로 소멸됩니다. 그러나, 제1호 내지 제3호의 경우에는 그로 인하여 적립된 

포인트만을 대상으로 합니다. 

1. 입회신청서의 허위 기재, 사위 등의 방법으로 카드가 부정 발급된 경우 

2. 물품구매를 위장한 현금융통 등 불건전한 용도로 카드를 이용한 경우 

3. 도난, 위,변조 등의 방법으로 카드가 이용된 경우 

4. 법률, 또는 일원의 요청 등에 의하여 일원 정보가 삭제되는 경우 

5. 카드 이용계약이 해제(일원의 유효한 카드가 있어 일원자격이 유지되고 있는 상태)되고 포인트 유효기간도 경과된 경우 

카드사는 일원이 탈회 (일원의 유효한 카드가 없어 일원자격이 상실된 상태) 나 개인정보 삭제를 요청한 경우, 탈회 또는 삭제 전 잔여포인트 소멸기간 및 

사용방법에 대한 정보를 안내해 드립니다. 또한, 카드사의 개인정보유출 또는 여신전문금융업법, 기타 금융 관계법 위반으로 인한 탈회 나 개인정보삭제 요청인 

경우, 잔여포인트 가치에 상응하는 별도의 보전조치를 해드립니다. 

카드사는 일원에게 제공되는 포인트의 소멸시효가 도래하여 포인트를 소멸시키는 경우, 소멸예정포인트, 소멸시기 등 포인트 소멸과 관련된 내용을 6개월 

전부터 매월 이용대금명세서 등을 통해 안내하여 드립니다. 

 

제8조(준용규정) 
 

000포인트에 대하여 이 기준에서 정하지 아니한 사항은 신용카드 개인일원 표준약관, 00000 일원약관, 관계법령 및 상관례에 따릅니다. 

기타포인트에 대하여 이 기준에서 정하지 아니한 사항은 신용카드 개인일원 표준약관, 관계법령 및 상관례에 따릅니다. 

 

 
제 9 조(포인트 및 기타 서비스)
 카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경내용 등을 다음 각 호에서 정하는 기간
에 따라 카드사의 홈페이지, 이용대금명세서, 우편서신, 전자우편(E-MAIL), 휴대폰 문자메세지
서비스 중 2 가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다만, 제 2 호의 경우 부가서비스 변경일
6 개월 이전부터는 이용대금명세서, 우편서신, 전자우편(E-MAIL), 휴대폰 문자메세지 서비스 중
어느 하나의 방법으로 매월 고지하여 드립니다.
1. 제 4 항 제 1 호, 제 2 호 : 사유발생 즉시
2. 제 4 항 제 3 호 : 부가서비스 변경일 11 개월 이전
 

 

 

 

 

 

 

 

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>