<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
047_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 마일리지 

 

1장 일원 기본서비스 

제1조 (목적) 

이 약관은 000(이하 재단)이 운영하는 00000의 일원(이하 일원이라고 합니다) 

가입과 혜택 등(이하 서비스라고 합니다) 이용조건 및 절차에 관한 기본적인 사항을 정하는 것

을 목적으로 합니다. 

 

제2조 (약관의 명시 및 개정) 

1 본 약관은 재단이 홈페이지 화면 또는 지면에 게시하거나 기타의 방법으로 공지하고 일원

이 이에 동의함으로써 실효가 발생합니다. 

2 재단은 본 약관을 개정할 경우 적용일자 및 개정사유를 명시하여 인터넷 홈페이지에 적용일 

7일 전부터 공지하고, 일원에게 불리한 내용으로 개정되는 경우에는 적용일 30일 전부터 공지하

거나 일원에게 이메일로 전송하는 방법으로 고지합니다. 변경된 약관은 공지하거나 고시한 적용

일로부터 실효가 발생합니다.

3 제2항의 공지 또는 고시에도 불구하고 일원이 개정된 약관의 적용일까지 이의하지 않는 경

우 일원은 개정된 약관에 동의한 것으로 간주됩니다. 단, 일원은 개정된 약관에 동의하지 않는 

때에는 그 적용일 이후에도 제7조에 따라 탈회할 수 있습니다. 

제3조 (약관 외 준칙) 

본 약관에 명시되지 않은 사항과 본 약관에 대한 해석은 약관의 규제에 관한 법률, 개인정보 보

호법 기타 관련 법령과 지침, 기준 및 상관례에 따릅니다. 

 

제4조 (용어의 정의) 

1 등록이라 함은 고객이 재단의 서비스를 받고자 재단에 최초로 개인정보를 제공하고 본 

약관에 동의하는 절차 를 뜻합니다. 

2 탈회라 함은 일원이 재단에 등록된 개인정보의 제공을 철회하고 더 이상 서비스를 

받는 것을 중단하는 행위를 뜻합니다 

3 회원등급이라 함은 재단이 서비스 중 특화된 서비스의 제공 대상이 되는 일원의 서비

스 구분을 의미합니다. 



4 가입이라 함은 등록 이후 또는 등록과 동시에 일원이 특화된 서비스를 받기 위하여 

특정 회원등급(예:00000, 00000)을 신청하거나 그 회원등급의 지정에 동의하는 행

위를 뜻합니다. 이 때, 재단은 회원등급에 따라 연회비 등 서비스 비용을 청구할 수 있습니다. 

5 해제라 함은 등록된 일원이 회원등급의 가입을 장래를 향하여 철회하는 행위를 뜻합

니다. 

6 만료라 함은 일원이 가입한 회원등급의 유효기간이 지나 더 이상 해당 회원등급에 제

공되는 특화된 서비스를 받을 수 없는 것을 뜻합니다. 

7 개인정보 삭제라 함은 재단이 일원의 요구 또는 본 약관 및 법령의 기준에 따라 재단이 

보유하고 있는 일원의 개인정보를 삭제하는 행위로서, 탈회와 같은 실효를 갖습니다. 개인정보

의 정의는 개인정보 보호법에 따릅니다. 

8 포인트라 함은 일원이 재단의 특정 서비스를 이용한 결제대금에 대하여 일부를 적립하

여 추후 일부 또는 전부를 사용할 수 있도록 하는 00000 결제대체수단을 뜻합니다. 

9 홈페이지라 함은 입장권 판매를 위한 00000 대표 홈페이지

(   )를 뜻합니다. 

10 유료회원이라 함은 재단의 회원등급 중 00000 일원과 00000 일원을 뜻합니

다. 

11 무료회원이라 함은 재단의 회원등급 중 연회비가 없는 일반회원을 뜻합니다. 

제5조 (등록신청 및 이용계약의 성립) 

1 서비스 이용을 원하는 고객은 재단이 지정한 소정양식의 신청서를 작성하여 온라인 또는 

기타 재단이 지정하는 방법으로 요구하는 사항을 기록하여 등록을 신청합니다. 

2 등록에 따른 서비스 이용계약은 고객이 본 약관에 동의하고, 제1항에 따라 등록을 신청한 

뒤, 재단이 이를 승낙하여 그 승낙의 의사표시가 고객에게 도달한 때에 성립됩니다. 재단은 등

록을 위한 승낙 절차를 자동화할 수 있으며, 이 경우 등록 처리 후 제3항 각호의 사유를 발견

한 때에는 그 등록을 취소할 수 있습니다. 

3 재단은 다음 각 호에 해당하는 경우에 한하여 등록을 거부할 수 있습니다. 

1. 본인의 실명으로 신청하지 않은 경우 

2. 신청서를 허위의 내용으로 기재한 경우 

3. 사회의 안녕과 질서 혹은 미풍양속을 저해할 목적으로 신청하는 경우 

4. 기타 재단이 정한 등록 요건에 충족되지 않는 경우 



4 재단은 등록 신청이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우에는 그 사유가 해소될 때까지 승

낙하지 않을 수 있습니다. 

1. 서비스 관련 설비의 여유가 없는 경우 

2. 기술상의 장애 사유가 있는 경우 

3. 기타 재단의 등록 승낙이 곤란한 경우 

5 재단은 정상적인 서비스 제공과 고객의 중복 등록 방지를 위하여 다음 각 호의 인증수단

으로 고객에게 본인인증을 요구할 수 있습니다. 재단은 본인인증의 처리를 제3의 기관에 위탁할 

수 있고, 이 경우 고객이 본인인증을 위하여 제3의 기관에 제공하는 개인정보를 수집하여 보관하

지 않습니다. 

1. 아이핀 인증 

2. 휴대폰 보유 인증 

3. 이메일 보유 인증 

4. 신용카드 보유 인증 

제6조 (회원등급 가입) 

1 고객은 재단의 일원으로 등록하는 경우 기본적으로 무료회원 회원등급의 자격을 부여

받으며, 등록 신청은 이 회원등급의 지정에 대한 동의를 포함합니다. 단, 다음 각호의 경우에는 

무료회원 자격을 유지하지 않습니다. 

1. 일원이 제7조에 따라 탈회할 경우 

2. 재단의 개인정보처리방침(이하 개인정보처리방침이라고 합니다)에 따라 장기간 서비스 미이

용을 이유로 개인정보 삭제되는 경우 

3. 재단이 서비스를 중단하는 경우 

2 고객은 무료회원 이외의 회원등급에 가입하고자 하는 경우 재단이 지정한 방법으로 신

청하여야 합니다. 

3 제1항 또는 제2항에 따른 회원등급 가입은 등록 또는 가입 신청에 대한 재단의 승낙

의 의사표시가 고객에게 도달한 시점에 실효가 발생하며, 본 약관에서 정한 가입에 따른 재단

과 일원의 권리,의무는 서비스 이용계약의 일부를 구성합니다. 

제7조 (회원탈회 및 자격상실) 

1 일원은 등록 후 언제든지 탈회를 요청할 수 있으며, 재단은 다음 각 호의 사유를 제외하

고 즉시 탈회를 처리합니다. 본 항에 따른 탈회는 등록에 따른 서비스 이용계약의 해지의 



효과를 갖습니다. 

1. 관계 법령에 따라 일원의 탈회를 특별히 거부해야 하는 사유가 있을 경우 

2. 일원이 회원등급에 따른 특화된 서비스의 중단에 동의하지 않는 경우 요구할 경우 (회원

등급에 따른 연회비를 납부하고 가입한 일원이 해당 회원등급에 따라 제공되는 서비스의 

중단에 동의하는 경우 재단은 일원이 납부한 연회비를 제17조 환불규정에 따라 처리한 뒤 탈

회 처리합니다.) 

3. 입장권 구매 등의 서비스에 따라 대금 정산 또는 서비스에 대한 이용이 있을 경우 (제2호와 

같이 일원이 서비스의 중단에 동의할 경우 재단은 해당 서비스의 이용가격을 각 환불규정

에 따라 처리한 뒤 탈회 처리하며, 일원이 해당 서비스의 이용을 지속적으로 요구할 경우 

재단은 해당 서비스가 종료될 때까지 탈회를 거부할 수 있습니다.) 

2 탈회 처리되는 경우, 재단은 해당 일원의 개인정보를 즉시 삭제합니다. 단, 개인정보 이외

의 정보는 제30조 잊혀질 수 있는 권리에 따라 삭제 여부를 정합니다. 

3 제1항에 따라 탈회하더라도 관계 법령에 따라 거래 정보를 보존해야 할 경우, 개인정보처리

방침에 따른 기간 동안 개인정보를 보존할 수 있습니다. 본 정보는 일원이 열람할 수 있으나, 

정정 또는 삭제를 요구할 수 없습니다. 

4 일원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 재단은 일원 자격을 제한 또는 박탈할 수 있

습니다. 이 경우 재단이 일원 자격을 회복할 때까지 탈회와 동일한 효과를 갖습니다. 

1. 등록 신청시 허위 내용을 등록한 경우 

2. 일원 신분으로 형법 기타 형사법령에 따른 범죄 행위에 연루된 경우 

3. 다른 사람의 아이디와 비밀번호를 도용한 경우 

4. 재단의 서비스 운영을 고의로 방해한 경우 

5. 다른 아이디로 이중 등록 또는 가입한 경우 

6. 일원 신분으로 공공질서 또는 미풍양속에 저해되는 내용을 유포한 경우 

7. 일원 신분으로 다른 사람의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 경우 

8. 입장권 구매, 이벤트 및 각종 신청사항을 허위, 부정, 남용할 경우 (구체적인 사항은 제31조에

서 정합니다.) 

제8조 (등록사항의 변경) 

1 일원은 등록 시 신청서에 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 직접 수정하거나 재

단에 알려 정정을 요구하여야 합니다. 



2 일원이 제1항에 위반하여 발생되는 불이익에 대해 재단은 책임지지 않습니다. 

제9조 (재단의 의무) 

1 재단은 본 약관의 내용과 자신의 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자 불만을 

처리할 수 있는 주소를 포함), 전화번호, 사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보관리 책임

자등을 고객이 쉽게 알 수 있도록 홈페이지의 초기 화면에 게시합니다. 그러나, 본 약관의 내용은 

고객이 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

2 재단은 관계 법령과 본 약관이 금지하거나 공공질서에 반하는 행위를 하지 않으며, 본 약관

이 정하는 바에 따라 일원에게 지속적이고 안정적으로 서비스를 제공하는 데 최선을 다합니다. 

3 재단은 일원이 제기하는 불편, 불만 사항에 대해 정당하다고 판단할 경우 그 제기된 사유

를 해소하기 위하여 성실히 노력하여야 합니다. 

제10조 (일원의 의무) 

1 일원은 관계 법령, 본 약관의 규정을 준수하여야 하며, 재단이 수시로 통보하는 이용안내 

를 유의하여 재단의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안됩니다. 

2 일원이 스스로 자신의 아이디와 비밀번호를 사용하여 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 

일원에게 있습니다. 

3 일원은 서비스 이용과 관련하여 다음 각 호의 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1. 다른 일원의 아이디, 일원카드, 일원번호를 부정하게 사용하는 행위 

2. 서비스에서 얻는 정보를 재단의 사전 승낙없이 서비스 이용 이외의 목적으로 복제하거나 

제3자에게 제공하는 행위 

3. 재단이나 제3자의 저작권 등 지적재산권 및 기타 권리를 침해하는 행위 

4. 정보통신설비의 오동작 및 정보 등의 파괴 혹은 혼란을 유발시키는 행위 

5. 관계 법령에 비추어 범죄와 결부된다고 객관적으로 판단되는 행위 

6. 기타 관계 법령이나 재단이 본 약관에서 정한 이용조건에 위배되는 행위 

제11조 (일원의 게시물) 

1 재단은 일원이 홈페이지 또는 기타 일원 자격으로 접근할 수 있는 온 오프라인 매체에 

게시하거나 등록하는 내용이 다음 각 호에 해당된다고 판단할 경우, 사전 통보 없이 이를 삭제할 

수 있습니다. 

1. 다른 일원 또는 제3자를 비방하거나 중상모략으로 명예를 손상시킬 우려가 있는 경우 

2. 공공질서 또는 미풍양속에 위반될 우려가 있는 경우 



3. 범죄 행위에 결부된다고 인정되는 경우 

4. 재단이나 제3자의 저작권 등 지적재산권 및 기타 권리를 침해하는 경우 

5. 재단이 적절한 방법으로 일원에게 공지한 게시기간을 초과하는 경우 

6. 일원이 홈페이지 게시판에 음란물 또는 음란물로의 링크를 게재하는 경우 

7. 기타 관계 법령에 위반된다고 판단되는 경우 

2 일원의 게시물에 대한 권리와 책임은 일원에게 있으며, 재단은 일원의 동의 없이는 이를 

홈페이지 기타 일원 자격으로 접근할 수 있는 온 오프라인 매체 내 게시 이외의 상업적 목적

으로 사용할 수 없습니다. 

3 재단은 홈페이지 내에서 일원의 게시물을 이전할 권리를 갖습니다. 

4 일원은 서비스를 이용하여 얻은 정보를 가공, 판매하는 등 상업적으로 이용할 수 없습니다. 

제12조 (미성년자의 일원 등록 및 가입) 

1 미성년자는 일원으로 등록 또는 가입할 경우 법정대리인의 동의를 얻어야 하며, 재단은 

법정대리인의 동의를 받지 않은 미성년자의 일원 등록 또는 가입을 거부할 수 있습니다. 

2 재단은 법정대리인의 동의를 받지 않은 미성년자의 유료회원 가입에 대해 법정대리인의 

가입 철회 요구시 제17조에 따라 기 납부된 연회비를 환불하고 그 가입을 철회 처리합니다. 

제13조 (기본 제공 서비스) 

1 일원은 재단이 홈페이지를 통해 제공하는 검색서비스와 게시판을 이용할 수 있습니다. 

2 재단은 00000의 공연 에 관한 정보 수신에 동의한 자에 한하여 정기적 혹은 비정기

적으로 이메일 또는 휴대폰 문자서비스(이하 문자라 합니다)로 제공합니다. 

3 재단은 일원에게 비정기적으로 00000의 공연 에 대한 할인쿠폰을 제공할 수 있습

니다. 

4 일원은 홈페이지를 통해 재단이 제공하는 이벤트에 참여할 기회를 제공받을 수 있습니다. 

단, 참여 조건과 참여횟수는 재단이 홈페이지를 통해 적절한 방법으로 공지한 기준에 따라 제한

될 수 있습니다. 

제2장 일원등급별 서비스 

제14조 (일원등급, 연회비, 유효기간, 가입) 

1 재단의 회원등급에 따른 연회비, 유효기간은 다음 각 호와 같습니다. 

1. 00000 일원 : 연회비 10만원, 유효기간 1년. 



2. 00000 일원 : 연회비 5만원, 유효기간 1년 

2 제 1항에도 불구하고, 00000일원과 00000일원을 가입할 경우 이미 제1항에 따른 

회원등급으로 가입한 일원의 경우 연속회원으로 가입할 수 있습니다. 

3 제1항과 제2항에도 불구하고, 재단의 프로모션 행사 시행에 따라 연회비 할인 혜택을 제공할 

수 있습니다. 

4 재단은 3년 이상 회원등급 가입자에게 보너스 유효기간 1개월을 제공할 수 있습니다. 단, 

일원이 해제 요청 시 해당 보너스 기간은 잔여기간에 산입되지 않습니다. 

5 제휴사에 의한 회원등급 가입시 회원등급 혜택은 본 약관을 기준으로 제공되나, 제휴사와 

별도로 정한 기준이 있을 경우 해당 기준에 준하여 혜택을 부여하거나 제외합니다. 

6 일원의 개인적인 사유로 일원의 유효기간을 일시 정지할 수 없습니다. 

7 유료회원은 연회비를 신용카드, 가상계좌입금 등의 방법으로 납부할 수 있습니다. 단, 다음 

각 호의 기준에 따릅니다. 

1. 신용카드의 경우 결제승인에 필요한 정보를 일원이 입력하여야 합니다. 

2. 가상계좌입금 은행은 재단과 협약한 은행의 계좌 중에서 일원이 선택합니다. 

제15조 (회원카드의 발행) 

1 재단은 아래 일원에게 회원카드를 발행합니다. 

2 회원카드 최초 발행시 무상으로 발행하며 분실시 일원은 재발급 수수료 3,000원을 지급해야 

합니다. 

제16조 (일원 서비스의 종류) 

1 재단이 일원에게 제공하는 서비스는 다음 각 호와 같으며, 회원등급에 따라 선택적으로 

제공됩니다. 단, 무료회원은 아래의 혜택을 제공받지 않습니다. 

1. 재단이 지정한 공연 에 대하여 할인된 가격으로 예약 및 예매할 수 있습니다. 

 00000 일원: 10에서30퍼센트 할인 (최대 4매까지) 

 00000 일원: 5에서20퍼센트 할인 (최대 4매까지) 

단, 동일 공연의 여러 회차를 예약 또는 예매하는 경우 모든 회차에 대한 예약 또는 예매 매수의 

합계로 적용되며, 재단이 정한 일부 공연은 제외될 수 있습니다. 

2. 재단이 지정한 공연에 대해서 입장권 매표 시작 전에 할인된 가격으로 일원이 우선 구매하

는 00000를 제공받을 수 있습니다. 



3. 재단의 기획공연 예매시 00000를 더블 적립 받을 수 있습니다. 

2 재단은 일원혜택 변경시 적절한 방법으로 일원에게 고지하여야 합니다. 

제17조 (환불규정) 

1 회원등급에 가입한 일원이 연회비의 환불을 요구하거나 기타 본 약관에 따라 연회비 환

불 사유에 해당하는 경우, 다음의 각 호의 기준에 따라 일원에게 환불하여야 합니다 

1. 일원이 일원혜택을 사용하지 않고, 1개월 내 환불을 요구한 경우 연회비는 전액 환불됩니다 

2. 일원이 일원혜택을 사용하지 않고, 1개월 이후 환불을 요구한 경우 환불수수료 10퍼센트를 공제한 

뒤 환불됩니다. 

3. 16조 1항에 해당하는 혜택 및 프로모션 행사를 통해 혜택을 받은 경우 환불이 불가합니다. 

2 일원이 회원등급 변경을 위하여 기존 회원등급에 관해 납부한 연회비의 환불을 요구한 

경우 재단은 그 요구를 접수한 날부터 2개월 이내에 제1조에 따라 환불 처리합니다. 단, 일원

의 변경 전 회원등급이 변경 후 회원등급에 비하여 연회비가 낮은 경우 재단은 그 연회비 

차액에 상당하는 금액의 납부를 요구할 수 있으며, 상기 금액이 납부될 때까지 회원등급 전환 

처리를 보류할 수 있습니다. 

제18조 (연회비 자동이체 서비스) 

1 유료회원은 재단의 연회비 자동이체 서비스를 이용할 수 있습니다. 유료회원은 연회비 자

동이체 서비스를 신청하기 위하여 재단에 계좌번호 또는 신용카드 번호 및 유효기간 정보(이하 

자동이체 정보)를 제공하여야 합니다. 회원등급에 가입한 유료회원의 차회 연회비는 회원

등급 유효기간 만료일 7일전에 결제되며, 만일 7일 이전에 콜센터나 현장, 인터넷으로 유료회원

이 직접 연장처리를 할 경우 자동이체가 되지 않습니다. 

2 유료회원이 재단에 제공한 자동이체 정보가 더 유효하지 않은 경우 연회비는 자동이체 

되지 않으며, 자동이체 되지 않은 상태에서 회원등급의 유효기간이 만료되면 회원등급은 해제

됩니다. 

3 재단은 일원이 제공한 자동이체 정보에 대하여 암호화 기타 당시의 기술수준에 비추어 

합리적인 보안 수단을 적용하여 관리할 의무를 지닙니다. 

제3장 포인트 

제19조 (포인트의 적립 및 사용 자격) 

일원은 포인트를 적립하고 사용할 수 있습니다. 일원으로 등록되지 않은 고객은 포인트를 

적립하고 사용할 수 없습니다. 

 



제20조 (포인트의 적립 및 사용) 

1 포인트를 적립할 수 있는 경우는 다음 각 호와 같습니다. 

1. 00000의 기획공연 입장권을 재단 직영 매표시스템을 통해 구매할 경우. 단, 재단에서 

정한 일부 공연에 대해서는 제한될 수 있습니다. 

2. 00000 제휴사인 000, 000, 000 등 00000 적립 가능한 모든 가맹점에서 

결제 시. 

2 포인트 적립율은 00000 규정에 따르며, 이는 00000 정책(   )에 따라 수시로 

변경될 수 있습니다. 

3 이미 적립된 포인트라 하더라도 일원이 결제대금의 일부 또는 전부를 환불받는 경우, 해당 

결제대금에 대한 포인트의 적립이 취소될 수 있습니다. 이때 환불이란 단순 변심 등 고객 귀

책 사유에 의한 청약 철회와 재단의 귀책에 의한 이용대금 반환 등 모든 종류의 환불을 뜻합니

다. 

4 재단은 본 제도 시행일 전의 서비스 이용 결제대금에 대해서 포인트를 소급 적용하지 않

습니다. 

5 일원 등록 전의 결제대금에 관해서는 일원 등록 후 포인트를 소급 적립할 수 없습니다. 

또한 일원이라 하더라도 비회원의 자격으로 결제하여 포인트가 적립되지 않은 경우, 해당 금

액에 상응하는 포인트를 소급 적립할 수 없습니다. 

6 일원은 00000의 기획공연 입장권의 결제대금의 일부 또는 전부를 포인트로 결제할 

수 있습니다. 

제21조 (양도금지 및 처분권) 

1 일원은 적립한 포인트 및 포인트에 대한 혜택을 금전화하거나 타인에게 양도 · 판매할 수 

없습니다. 

2 포인트는 일원의 상속인 또는 양수인에게 승계되지 않으며, 일원이 처분할 수 있는 재산

에 속하지 않습니다. 

3 일원은 포인트를 제3자의 포인트와 합산하여 적립하거나 사용할 수 없습니다. 

제22조 (포인트의 유효기간, 소멸, 사용금지) 

1 포인트는 다음 각호에서 정한 유효기간 내에 사용할 수 있으며, 유효기간 경과 시 자동 소멸

됩니다. 

1. 00000의 유효기간은 적립월로부터 5년(60개월)입니다. 



2 포인트는 다음 각 호에서 정하는 바에 따라 소멸합니다. 

1. 제7조 제1항에 따라 탈회 시 일원은 탈회 요청일까지 적립한 포인트를 사용할 수 없으며, 

해당 포인트는 탈회 요청일로부터 5년 이내에 일원이 다시 등록하지 않을 경우 자동으로 

소멸됩니다. 

2. 제7조 제4항에 따라 일원 자격이 박탈된 경우, 자격 박탈일까지 적립된 포인트는 자동으로 

소멸됩니다. 

3. (1) 입회신청서의 허위 기재, 사위 등의 방법으로 00000카드가 부정 발급된 경우, (2) 물품구

매를 위장한 현금융통 등 불건전한 용도로 00000카드를 이용한 경우, (3) 도난, 위,변조 등의 방

법으로 00000카드가 이용된 경우, (4) 관계 법령 또는 일원의 요청에 의하여 일원의 개인정

보가 삭제되는 경우 포인트는 자동으로 소멸됩니다. 단, (1) 내지 (3)의 경우에는 해당 사유로 인

하여 적립된 포인트만을 대상으로 합니다. 

제4장 개인정보보호 

제23조 (재단의 기본의무) 

1 재단은 일원 등록 또는 가입시 서비스 제공에 필요한 최소한의 정보를 수집합니다. 

2 재단은 일원의 개인정보의 안전한 보관, 취급 및 처리를 위하여 관계 법령이 정하는 바에 

따라 필요한 기술적 보안 수단을 제공하기 위하여 노력합니다. 

제24조 (개인정보의 수집) 

1 재단은 다음 각 호의 개인정보를 일원으로부터 수집합니다. 

 이름, 아이디(ID), 생년월일, 성별, 주소, 연락처 (자택전화번호, 휴대전화 번호), Email 주소, 아이

핀 번호, 접속 로그, 쿠키, 접속 IP정보, 관람 공연 및 횟수, 유료일원등급 

2 고객은 제1항의 필수항목을 제공함으로써 일원으로서의 자격을 부여받습니다. 고객은 해당 

항목에 대한 제공을 거부할 수 있으며 이 경우 일원으로서의 자격을 부여받을 수 없습니다. 다

만, 선택항목에 대해서는 그러하지 않습니다. 

3 재단은 일원의 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 해당 일원으로부터 개별적인 동의를 

받습니다. 단, 일원이 최초 등록 시 신청서에 기재 또는 입력하여 재단에 제출하는 개인정보

의 경우 본 약관에 대한 동의 및 상기 신청서 제출은 그 개인정보의 수집, 이용에 대한 동의를 

의미합니다. 

제25조 (개인정보의 활용) 

1 재단은 수집된 개인정보에 대하여 다음 각 호와 같이 활용할 수 있습니다. 

1. 이메일, 단문서비스(SMS LMS MMS), 우편물로 홍보물, 월간정보지, 정보제공, 이벤트당첨결과 



등을 전송 (단, 수신동의자에 한합니다) 

2. 인구통계학적 정보를 활용한 통계 분석작업 

3. 거래를 위한 기본값 활용 

4. 예매정보 

2 재단은 수집된 개인정보에 대하여 일원으로부터 별도의 동의를 받지 아니하고서는 제3자에

게 제공하지 않습니다. 단, 다음 각 호의 경우에는 일원의 동의 없이 제공할 수 있습니다. 

1. 법령에 특별한 규정이 있는 경우(법령에 따라 행정관청 또는 수사기관이 요구해 온 경우라도 

무조건 개인정보를 제공하지 않으며, 법령에 규정된 바에 따라 영장 또는 기관장의 직인이 날인

된 서면에 의한 경우에만 제공합니다.) 

2. 통계작성, 학술연구를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 

경우 

제26조 (개인정보의 취급) 

1기타 개인정보의 관리, 파기, 열람청구, 정정청구, 제3자 제공 및 위탁업체 제공 등에 관련된 제

반 사항은 관련 법령 및 개인정보처리방침에 따릅니다. 

제27조 (개인정보 수집 동의 거부의 권리) 

1 00000은 보다 원활한 서비스 제공을 위하여 필수 정보 이외 추가 정보를 수집하지 않습

니다. 귀하는 개인정보 수집, 이용 등에 동의하지 않을 수 있으며, 귀하가 동의하지 않을 경우에

는 홈페이지 서비스의 이용이 제한될 수 있습니다. 

제5장 기타 

제28조 (손해배상 및 면책) 

1 재단은 서비스의 제공과 관련하여 일원에게 발생한 불이익 중 일원의 고의 또는 과실에 

의한 불이익에 대해서는 책임을 부담하지 않습니다. 

2 재단은 다음 각 호에 해당하는 경우에는 일원에게 발생한 불이익에 대하여 면책됩니다. 

1. 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력적 사유에 의해 서비스를 제공할 수 없는 경우. 

2. 재단의 귀책사유 없이 다른 일원의 고의 또는 과실에 의하여 서비스 이용에 장애가 발생

한 경우. (단, 일원은 서비스 이용에 장애를 초래한 다른 일원에 대하여 손해배상을 청구할 수 

있습니다.) 

3. 일원이 서비스를 이용하지 못하게 됨에 따라 일원의 특별한 사정에 의하여 발생한 간접적

,결과적 불이익 



3 재단은 일원이 홈페이지 또는 일원 자격으로 접근할 수 있는 온 오프라인 매체에 게재

한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 일원이 작성한 게시물의 내용에 관해서는 책임을 지지 

않습니다. 

제29조 (잊혀질 수 있는 권리) 

일원(일원이 사망한 경우 그 법정상속인)이 잊혀질 수 있는 권리의 행사로서 재단에 요구할 

수 있는 사항은 다음 각 호에서 정한 바에 따릅니다. 

1. 일원의 개인정보 : 요구 시 삭제 가능 

2. 일원의 게시물 : 개인정보의 삭제와 별도로 요구 시 삭제 가능 

3. 일원의 거래정보 : 거래 정보 내의 개인정보는 삭제 가능 (단, 거래정보 자체는 삭제 불가) 

4. 통계화 또는 비식별화 처리되어 개인 식별 불가능한 정보 : 삭제 불가 

제30조 (입장권 구매, 이벤트 등의 신청에서의 신의성실) 

1 일원은 입장권 구매, 이벤트 등의 각종 신청 시 다음 각 호의 신의성실의 의무를 준수하여야 

합니다. 

1. 입장권 대량 구매 후 임의적 취소에 따라 다른 일원과 공연 주최자에게 피해를 주어서는 아

니됩니다. 

2. 이벤트 신청 후 미참여에 의해 다른 일원에게 피해를 주어서는 아니됩니다. 

3. 각종 신청에서 허위정보를 기재하여 추첨자에게 혼란을 주어서는 아니됩니다. 

4. 순위조작, 허위 추천, 허위 악성글 등의 악의적인 활동으로 선의의 피해자를 발생시켜서는 아

니됩니다. 

2 일원이 제1항의 신의성실 의무를 위반할 경우 입장권 구매, 이벤트 등의 각종 신청 기회가 

당첨이나 좌석배정에도 불구하고 취소될 수 있으며, 그 정도가 빈번하거나 심각할 경우 규정에 

따라 일원의 자격을 박탈할 수 있습니다. 

3 제2항에 따라 신청기회, 예매 및 구매 기회, 일원자격의 박탈 등에 관한 내용은 입장권 구매약

관, 이벤트 등 각종 신청 참여 약관에서 별도 규정합니다. 

제31조 (관할 법원) 

본 서비스와 관련된 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우, 재단의 본사 소재지를 관할하는 법원을 

전속 관할 법원으로 합니다. 


제 32 조(포인트 및 기타 서비스)
카드사가 부가서비스를 변경하는 경우 변경사유, 변경내용 등을 다음 각 호에서 정하는 기간
에 따라 카드사의 홈페이지, 이용대금명세서, 우편서신, 전자우편(E-MAIL), 휴대폰 문자메세지
서비스 중 2 가지 이상의 방법으로 고지하여 드립니다. 다만, 제 2 호의 경우 부가서비스 변경일
6 개월 이전부터는 이용대금명세서, 우편서신, 전자우편(E-MAIL), 휴대폰 문자메세지 서비스 중
어느 하나의 방법으로 매월 고지하여 드립니다.
1. 제 4 항 제 1 호, 제 2 호 : 사유발생 즉시
2. 제 4 항 제 3 호 : 부가서비스 변경일 2년 이전

		]]>
		</cn>
	</file>
</root>