<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
049_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제 1 조(약관의 목적)이 약관은 고객과 000(이하 회사라 합니다)간에 회사가 정

한 금융투자상품의 매매수수료 또는 거래금액에 대하여 회사가 정한 비율을 고객에게 

POINT로 적립하여 일정 POINT 이상이 되면 회사가 정한 상품 또는 서비스를 고객이 수령 또는 

이용할 수 있도록 하는 00000 제(이하 00000 제라 합니다) 와 관련한 제반 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조(00000 제 가입가능고객의 범위) 1 회사에 00000, 증권저축계좌, 위탁계좌, 랩계좌 등이 개설되어 있는 고객만이 00000 제에 가입할 수 있습니다. 

단, 법인고객은 가입하실 수 없습니다. 

2 00000 제 가입고객은 계좌명의의 고객입니다. 

제 3 조(00000 제 이용계약의 성립) 고객이 제2조 제1항에 해당하는 계좌 개설시 고객은 본 

약관 및 기타확인사항을 확인하여 계좌개설신청서의 작성시 00000제를 신청하면 이용계약의 

실효이 발생합니다.  

제 4 조(00000 제 가족간 이전 및 실효) 1 가족(배우자 및 배우자부모, 직계존비속 및 그 배우자,  이하 같음)간에 POINT 를 이전하고자 

하는 고객은 가족관계 등이 기재된 회사의 해당 신청서를 제출하여야 합니다.  

2 가족간 00000 이전 신청의 실효은 고객이 해당 신청서를 우편, 팩스를 통하거나 직접 

방문하여 회사에 제출하고, 회사가 이를 접수함으로써 발생합니다.  

제 5 조(00000 제의 적립대상, 기준, 적립한도) 1 00000는 00000 제 가입계좌(이하 가입계좌라고 합니다) 중 00000, 증권저축계좌, 위탁계좌, 랩계좌 에서 

수익증권 및 00000 기타 포인트 적립대상 증권이나 금융투자상품 매매거래의 수수료, 매수금액이나 일정 

기간의 평균잔고 금액 등(이하 수수료 등이라 합니다)을 기준으로 적립되며, 자세한 내용은 회사 

홈페이지(고객센터 포인트)를 통하여 확인할 수 있습니다. 단, 수수료 등의 산정시 회사에 귀속되지 

않는 매매 제비용은 00000제의 적립대상에서 제외됩니다. 



2 제 1 항의 00000 적립은 00000 제 가입 실효발생일로부터 적립되는 것으로 합니다. 

3 적립된 00000 는 적립일로부터 5 년간 유효하며, 5 년 이내에 사용하지 아니한 00000 

는 먼저 적립된 00000 부터 순차적으로 소멸됩니다. 

4 제 1 항에 의한 수수료 등에 대해서 00000 적립비율은 회사 홈페이지 (고객센터 포인트) 

에서 확인이 가능하고 해당 내용에 따라 일정비율(이하  00000 적립비율이라고 합니다)에 해당하

는 00000 가 적립됩니다.  

5 고객이 회사 또는 제휴 회사의 특정 이벤트나 행사에 참여하는 경우 적립포인트는 회사 홈페

이지 (고객센터포인트 조회) 의 이벤트 현황에서 확인할 수 있습니다. 

6 00000 적립 한도는 한국금융투자협회의 금융투자회사의 영업 및 업무에 관한 규정을 

따릅니다. 


제 6 조 (00000 의 사용 제한) 가입계좌 중 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생

한 경우 그 각각의 사유가 해소되는 시점까지 당해 고객의 모든 00000 의 사용이 제한됩니다. 

1. 신용담보부족계좌 : 신용담보부족 해소시점 

2. 무담보미수채무 발생계좌 : 무담보미수채무 해소시점 

3. 반송계좌 : 반송계좌 해소시점 

제 7 조(적립된 00000 의 사용) 1 제 6 조에 의해 사용이 제한되는 경우가 아닌 한, 고객은 

적립된 00000 를 상품 또는 서비스를 수령 및 이용하는데 사용할 수 있습니다. 

2 회사가 고객에게 제공하는 00000 의 사용 방법, 적립된 00000 로 수령 및 이용이 가

능한 상품 또는 서비스의 종류, 제휴서비스에 관한 사항은 회사의 사정에 따라 변경이 가능하고 이런 경우 



회사는 본 약관 제13조(약관의 변경 등) 의 내용을 따릅니다. 

3 회사와 제휴회사간 연계계약에 따라 고객 00000가 2,000점 이상일 때 회사와 제휴회사 

상호간에 이전하여 사용할 수 있습니다. 

4 가입계좌당 00000 가 적립되며 고객의 총 00000 는 고객의 모든 가입계좌의 00000로 통합하여 계산됩니다. 

5 고객이 제 4 조에 의하여 기재한 가족이 00000 제에 가입한 고객일 경우는 고객 본인과 

가족간에 00000 를 상호 이전하여 사용할 수 있습니다. 

6 고객의 총 00000는 업무수수료(회사 홈페이지 참조 : 고객센터 서비스안내 업무수수료) 

로 사용할 수 있습니다. 


제 8 조(00000 제의 중단)

1 회사가 00000 제를 중단하고자 하는 경우, 회사는 해당 

서비스의 중단일 1 개월 이전에 회사의 영업점에 게시 및 00000 서비스에서 공지하여야 하며, 우편 

또는 Email 등 고객과 협의한 개별 통보의 방법으로 고객에게 통보한 후 중단할 수 있습니다. 

2 제 1 항에 의하여 00000 제를 중단하는 경우 해당 서비스의 중단일 까지 적립한 00000 

가 2,000점 이상인 고객의 경우는 중단일로부터 5년 이내에 회사가 정한 방법에 따라 상품 또는 

서비스를 수령 및 이용하는데 사용하여야 하며, 중단일로부터 5 년 이내에 사용하지 아니한 00000

는 소멸됩니다.  

제 9 조(00000 제 승계 등 ) 1 고객이 가입 시 다수의 계좌가 등록된 상태에서 일부 계좌에 

다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 발생한 경우에는 해당 가입계좌에 대한 POINT 제공

이 

되지 아니하며 나머지 가입계좌에 대한 00000 제 가입계약은 계속 유효합니다. 

1. 고객의 가입계좌가 명의변경 된 경우 

2. 고객이 금융실명거래 및 비밀보장에 관한 법률에 위반하여 계좌를 개설한 경우 

2 제 1 항 제 1 호의 사유가 발생한 경우 적립된 00000 는 명의변경자가 승계하며 제 1 항 

제 



2 호의 사유가 발생한 경우 적립된 00000는 소멸됩니다. 

제 10 조(00000 에 대한 권리의 양도금지 등) 1 고객은 고객 본인의 00000 에 대한 권

리를 제 7 조 제5 항에서 정한 경우를 제외하고는 회사의 동의 없이 다른 사람에게 양도할 수 없습니다. 

2 00000 제와 관련되어 고객에게 제공되는 데이터, 소프트웨어, 저작권 등 00000 제에 

관한 일체의 권리는 회사에게 있습니다. 

제 11 조(고객의 변경사항 통보) 고객은 주소와 연락처, 기타 고객이 회사에 제공한 정보에 변경

이 있는 때에는 지체 없이 그 변경내용을 회사에 통보하여야 하며, 통보의 불이행으로 발생하는 불

이익에 대해 회사의 귀책사유가 없는 한 회사는 책임을 지지 아니합니다. 

제 12 조(제휴회사 00000 이전 시 면책 등) 1회사와 제휴회사와의 고객 POINT 제휴 서비스

로 인한 00000의 합산 및 이전 시 고객은 00000 의 이전에 대해 본인 스스로 확인을 하여

야 하며, 회사는 00000의 이전 후 제휴회사의 전산장애, 제휴서비스의 변경 및 중단으로 인하여 

고객에게 발생한 불이익에 대하여 회사의 귀책사유가 없는 경우 그 책임을 지지 않습니다. 

제 13 조(약관의 변경 등) 1 회사는 이 약관 또는 00000 제의 적립대상, 기준, 적립한도 등

의 주요사항을 변경하고자 하는 경우에는 회사의 영업점과 인터넷 홈페이지,온라인증권거래를 위한 

컴퓨터 화면, 그 밖에 이와 유사한 전자통신매체에 변경내용을 변경되는 약관의 시행일 전에 비

치 또는 게시 합니다. 변경내용이 고객에게 불리한 경우 회사는 이를 서면 등 고객과 사전에 협의한 

방법으로 변경 전 1개월 전까지 고객에게 통보합니다. 그러나, 기졲 고객에게 변경 전 기준 등이 그

대로 적용 되는 경우 또는 고객이 변경내용에 대한 통보를 받지 아니하겠다는 의사를 명시적으로 표시

한 경우에는 통보하지 않습니다. 



2 회사는 제1항의 통보를 할 경우,  고객이 변경에 동의하지 아니한 경우 통보를 받은 날로부터 

변경되는 약관 시행일 전의 영업일까지 계약을 해지할 수 있으며, 계약해지의 의사표시를 하지 

아니한 경우에는 변경에 동의한 것으로 본다 라는 취지의 내용을 통보하여야 합니다.  

3 고객이 제2항의 통보를 받은 날로부터 변경되는 약관 시행일 전의 영업일까지 계약해지의 

의사표시를 하지 아니하는 경우에는 변경에 동의한 것으로 봅니다. 

4 회사는 약관을 영업점에 비치 또는 게시하여 고객이 요구할 경우 이를 교부하여야 하며, 인터

넷 홈페이지, 온라인 증권거래를 위한 컴퓨터 화면 기타 이와 유사한 전자통신매체에 게시하여 고객

이 약관을 조회하고 다운로드(화면출력 포함) 받으실 수 있도록 해야 합니다. 

제 13 조의 2 (분쟁 조정) 고객은 회사와 분쟁이 발생하는 경우 회사의 민원처리기구에 그 해결

을 요구하거나 금융감독원, 한국금융투자협회 등에 분쟁조정을 신청할 수 있습니다. 

제 14 조(관계법규 등의 준용) 이 약관에서 정하지 아니한 사항은 별도의 약정이 없는 한 

관계법규에서 정하는 바에 따르며, 관계법규에도 정함이 없는 경우에는 일반적인 상관례에 따릅

니다. 

 제 15 조(포인트 및 기타 서비스) 
1. 카드사는 회원에게 제공되는 포인트의 소멸시효가 도래하여 포인트를 소멸시키는 경우, 소멸
예정 포인트, 소멸시기 등 포인트 소멸과 관련된 내용을 7 개월 전부터 매월 이용대금명세서 등
을 통해 통지하도록 합니다


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>