<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
059_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 서비스이용약관

제1조 (목적) 

이 약관은 ONE(통합) ID(아이디)로 운영되는 000 (이하 회사라 함)에 소속된 브랜드 

사업부 및 회사가 운영하는 온라인 사이트(이하 사이트라 함)에서 이용자에게 회사가 제공하는 

상품의 매매 관련 서비스 및 기타 정보제공 서비스(이하 서비스 라고 함)의 이용조건 및 이용에 

관한 제반사항, 회사 와 이용자의 권리와 의무 및 책임사항 등 기타 필요사항을 규정함을 목적으

로 합니다. 

 

제2조 (정의) 

1. 사이트란 회사가 재화 또는 용역을 일원에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 정보통신 설비를 

이용하여 재화 또는 용역을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 영업장을 말하며, 아울러 이하 문맥

에 따라 사이트를 운영하는 사업자의 의미로도 사용하며, 통합된 하나의 ID 및 비밀번호를 이용

하여 서비스를 제공받을 수 있는 아래의 사이트를 의미합니다. 사이트의 내역은 회사의 사

정에 따라 추가,감소 또는 변경될 수 있습니다. 

회사의 사이트 현황(기준일 2017년 6월 26일) 

(000 여성 키즈 쇼핑몰) 

(000 여성,쇼핑몰) 

2. 통합 ID란 일원이 통합 ID로 회사가 운영하는 사이트를 동일한 통합 ID와 비밀번호로 

로그인 할 수 있으며 제반 서비스(통합마일리지, 포인트 등)를 통합 운영하여 일원이 편리하게 

이용할 수 있게 하기 위한 통합제도를 말합니다. 

3. 이용자란 사이트에 접속하여 이 약관에 따라 사이트가 제공하는 서비스를 받는 일원 및 

비회원을 말합니다. 

4. 일원이라 함은 사이트 및 매장을 통해 본 약관에 정해진 가입절차에 따라 가입하여 정상적

으로 서비스를 이용할 수 있는 권한을 부여 받은 고객을 말합니다.  

5. 비회원이라 함은 일원에 가입하지 않고 사이트에서 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합

니다. 

6. 마일리지란 일원이 매장 또는 회사가 운영하는 사이트별 정책에 따라 상품구매 및 서비스 이용 

시 적립되며, 매장 또는 각 사이트에서 적립된 마일리지를 합하여 사이트별 정책에 따라 사용 가

능하도록 제공하는 서비스를 말합니다. 

7. 포인트란 회사가 운영하는 사이트 이용함으로써 일정 기준에 부합할 경우 사이트 별 정


해진 정책에 따라 일원에게 제공되는 혜택을 말합니다. 

8. 멤버십제도란 회사가 일원에게 회사의 마일리지 정책에 따라 제공한 마일지리 등 혜택에 

관한 제도를 말합니다. 

9. 서비스란 회사가 일원을 위해 제공하는 결제, 마일리지 및 포인트의 적립,사용, 할인, 이벤

트 참여 기타 고객 프로그램을 말합니다. 일원에게 제공되는 서비스의 구체적인 내용은 회사

가 정한 정책에 따라 변경될 수 있으며, 변경이 있는 경우 본 약관 제 3조에 정한 방법으로 이

를 일원에게 고지합니다.  

10. 게시물이란 일원이 서비스를 이용함에 있어 서비스 상에 게시한 부호,문자,음성,음향,동

영상 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다. 

 제3조 (약관등의 명시와 설명 및 개정) 

1. 사이트 는 이 약관의 내용과 상호 및 대표자 성명, 영업소 소재지 주소 (소비자의 불만을 처리

할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호, 사업자등록번호, 통신판매업신고번호, 개인정보관리책임자 

등을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 사이트의 초기 서비스화면(전면)에 게시합니다. 그러나, 약관의 

내용은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

2. 사이트는 이용자가 약관에 동의하기에 앞서 약관에 명시한 내용 중 청약철회, 배송책임, 환불

조건 등과 같은 중요한 내용을 이용자가 이해할 수 있도록 별도의 연결화면 또는 팝업화면 등을 

제공하여 이용자의 확인을 구하여야 합니다. 

3. 사이트 는 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한법률, 약관의 규제에 관한 법률, 전자거래기

본법, 전자서명법, 정보통신망이용촉진 등에 관한 법률, 방문판매 등에 관한 법률, 소비자보호법, 개

인정보보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다. 

4. 사이트 가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 몰의 

초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 그러나, 이용자에게 불리하게 

약관내용을 변경하는 경우에는 최소한 30일 이상의 사전 유예기간을 두고 공지합니다. 이 경우 

사이트 는 개정전 내용과 개정후 내용을 명확하게 비교하여 이용자가 알기 쉽도록 표시합니다. 

5. 사이트 가 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 체결되는 계약에만 적

용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 그러나 

일원은 개정된 약관에 동의하지 않을 경우 일원 탈퇴(이용계약의 해제)를 요청할 수 있으며, 일원

이 적용예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관에 동의한 것으로 간주합니다. 

 

제4조 (서비스의 제공 및 변경) 

1. 사이트는 다음과 같은 업무를 수행합니다.  


가. 재화 또는 용역에 대한 정보 제공 및 구매계약의 체결 

나. 구매계약이 체결된 재화 또는 용역의 배송
 
다. 기타 사이트가 정하는 업무 

2. 사이트는 재화 또는 용역의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 체결되는 계

약에 의해 제공할 재화 또는 용역의 내용을 변경할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 재화 또는 

용역의 내용 및 제공일자를 명시하여 현재의 재화 또는 용역의 내용을 게시한 곳에 즉시 공지합

니다. 

3. 사이트가 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 재화 등의 품절 또는 기술적 

사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 그 사유를 이용자에게 통보 가능한 전자우편 주소로 

즉시 통보합니다. 

4. 전 항의 경우 사이트 는 이로 인하여 이용자가 입은 불이익을 보상합니다. 그러나, 사이트 이 고

의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

 

제5조 (서비스의 중단) 

1. 사이트는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검,교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생

한 경우에는 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

2. 사이트는 제1항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 이용자 또는 제3자

가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, 사이트가 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 

그러하지 아니합니다. 

3. 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체간의 통합 등의 이유로 서비스를 제공할 수 없게 되는 경우

에는 사이트는 제8조에 정한 방법으로 이용자에게 통보하고 당초 사이트에서 제시한 조건에 

따라 소비자에게 보상합니다. 그러나, 사이트가 보상기준 등을 고지하지 아니한 경우에는 이용자들

의 신청에 따라 이용자들의 마일리지 또는 포인트 등을 사이트에서 통용되는 통화가치에 상응

하는 현물 또는 현금으로 이용자에게 지급합니다. 

 
제6조 (회원가입) 

1. 이용자는 사이트가 정한 가입 양식에 따라 회원정보를 기입한 후 이 약관에 동의한다는 의사

표시를 함으로서 회원가입을 신청합니다. 

2. 사이트는 제1항과 같이 일원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각호에 해당하지 않는 

한 일원으로 등록합니다. 


가. 가입신청자가 이 약관 제7조 제3항에 의하여 이전에 일원자격을 상실한 적이 있는 경우, 그러나 

제7조 제3항에 의한 일원자격 상실 후 3년이 경과한 자로서 사이트의 일원 재가입 승낙을 얻은 

경우에는 예외로 한다. 

나. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

다. 기타 일원으로 등록하는 것이 사이트의 기술상 현저히 지장이 있다고 판단되는 경우 

3. 일원가입계약의 성립시기는 사이트의 승낙이 일원에게 도달한 시점으로 합니다. 

4. 일원은 제15조 제1항에 의한 등록사항에 변경이 있는 경우, 즉시 전자우편 기타 방법으로 사이

트에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다. 

5. 일원은 사이트를 통한 일원 가입시 발급된 ID 하나로 제1조에 명시된 모든 사이트의 서비스를 

이용할 수 있습니다. 단, 일부 사이트의 특정 서비스는 별도의 가입절차를 통하여 이용할 수 있으

며, 이 경우 해당 사이트의 이용시에는 해당 사이트의 특정서비스에 대한 이용약관이 이 약관보다 

우선 적용됩니다. 

 

제7조 (회원 탈퇴 및 자격 상실 등) 

1. 다음의 경우 회원탈퇴가 가능합니다. 

가. 일원은 사이트에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 사이트는 즉시 회원탈퇴를 처리합니다.

 나. 관련 법령으로 정한 기간 동안 서비스 이용실적이 없는 경우, 자동으로 휴면 계정 처리됩니다. 
사이트가 폐쇄되는 경우, 자동으로 탈퇴처리 됩니다. 

2. 일원이 다음 각호의 사유에 해당하는 경우, 사이트는 일원자격을 제한 및 정지시킬 수 있습니다. 

가. 가입 신청시에 타인의 정보 또는 허위 내용을 등록한 경우 

나. 사이트를 이용하여 구입한 재화 등의 대금, 기타 사이트 이용에 관련하여 일원이 부담하는 채무를 기일에 지급하지 않는 경우

 다. 다른 사람의 사이트 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 

경우 

라. 부정한 방법으로 포인트를 적립하거나 포인트를 부정 사용하는 등 포인트 서비스 제도운

영을 방해한 경우 마. 사이트를 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 

행위를 하는 경우 

3. 사이트가 일원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일이내에 그 

사유가 시정되지 아니하는 경우 사이트는 회원자격을 상실 시킬 수 있습니다. 

4. 사이트가 일원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 일원에게 이를 통

지하고, 회원등록 말소전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 소명할 기회를 부여합니다. 

 

제8조 (일원에 대한 통보) 

1. 사이트가 일원에 대한 통보를 하는 경우, 일원이 등록한 전자우편 주소 또는 SMS 등으로 할 

수 있습니다. 

2. 사이트는 불특정다수 일원에 대한 통보의 경우 1주일 이상 사이트 게시판에 게시함으로써 

개별 통보에 갈음할 수 있습니다. 그러나, 일원 본인의 거래와 관련하여 중대한 영향을 미치는 사항

에 대하여는 개별통보를 합니다. 

 

제9조 (구매신청) 

1. 사이트 이용자는 사이트 상에서 다음 또는 이와 유사한 방법에 의하여 구매를 신청하며, 사

이트는 이용자가 구매신청을 함에 있어서 다음의 각 내용을 알기 쉽게 제공하여야 합니다. 

가. 재화 등의 검색 및 선택  

나. 이름, 주소, 전화번호, 전자우편주소(또는 이동전화번호) 등의 입력 

다. 약관내용, 청약철회권이 제한되는 서비스, 배송료 등의 비용부담과 관련한 내용에 대한 확인 

라. 이 약관에 동의하고 위 다 호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시 (예, 마우스 클릭) 

마. 재화 등의 구매신청 및 이에 관한 확인 또는 사이트 의 확인에 대한 동의 바. 결제방법의 선택 

2. 사이트가 제3자에게 이용자의 개인정보를 제공할 필요가 있는 경우 1) 개인정보를 제공받는 

자, 2)개인정보를 제공받는 자의 개인정보 이용목적, 3) 제공하는 개인정보의 항목, 4) 개인정보를 

제공받는 자의 개인정보 보유 및 이용기간을 이용자에게 알리고 동의를 받아야 합니다. 

3. 사이트가 제3자에게 이용자의 개인정보를 취급할 수 있도록 업무를 위탁하는 경우에는 1) 개

인정보 취급위탁을 받는 자, 2) 개인정보 취급위탁을 하는 업무의 내용을 이용자에게 알리고 동의

를 받아야 합니다. 그러나, 서비스제공에 관한 계약이행을 위해 필요하고 이용자의 편의증진과 관련

된 경우에는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에서 정하고 있는 방법으로 개

인정보 취급방침을 통해 알림으로써 고지절차와 동의절차를 거치지 않아도 됩니다. 

  
제10조 (계약의 성립) 


1. 사이트는 제9조와 같은 구매신청에 대하여 다음 각호에 해당하면 승낙하지 않을 수 있습니

다. 그러나, 미성년자와 계약을 체결하는 경우에는 법정대리인의 동의를 얻지 못하면 미성년자 본인 

또는 법정대리인이 계약을 취소할 수 있다는 내용을 고지하여야 합니다. 

가. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우  

나. 미성년자가 담배, 주류 등 청소년보호법에서 금지하는 재화 및 용역을 구매하는 경우

다. 기타 구매신청에 승낙하는 것이 사이트 기술상 현저히 지장이 있다고 판단하는 경우 

2. 사이트의 승낙이 제12조 제1항의 수신확인통보형태로 이용자에게 도달한 시점에 계약이 성립

한 것으로 봅니다. 

3. 사이트의 승낙의 의사표시에는 이용자의 구매 신청에 대한 확인 및 판매가능 여부, 구매신청

의 정정 취소 등에 관한 정보 등을 포함하여야 합니다.  

제11조 (지급방법) 

사이트에서 구매한 재화 또는 용역에 대한 대금지급방법은 다음 각호의 방법 중 가용한 방법으

로 할 수 있습니다. 단, 사이트는 이용자의 지급방법에 대하여 재화 등의 대금에 어떠한 명목의 

수수료도 추가하여 징수할 수 없습니다. 

가. 폰뱅킹, 인터넷뱅킹, 메일 뱅킹 등의 각종 계좌이체  

나. 선불카드, 직불카드, 신용카드 등의 각종 카드결제 

다. 온라인 무통장 입금 

라. 전자화폐에 의한 결제 

마. 사이트가 지급한 마일리지, 포인트, 쿠폰 등에 의한 결제 바. 사이트와 계약을 맺었거

나 사이트가 인정한 상품권에 의한 결제 사. 기타 전자적 지급 방법에 의한 대금 지급 등 

제12조 (수신확인통보, 구매신청 변경 및 취소) 

1. 사이트는 이용자의 구매신청이 있는 경우 이용자에게 수신확인통보를 합니다. 

2. 수신확인통보를 받은 이용자는 의사표시의 불일치 등이 있는 경우에는 수신확인통보를 받은 후 

즉시 구매신청 변경 및 취소를 요청할 수 있고 사이트는 배송전에 이용자의 요청이 있는 경우

에는 지체없이 그 요청에 따라 처리하여야 합니다. 그러나 이미 대금을 지급한 경우에는 제15조의 

청약철회 등에 관한 규정에 따릅니다. 

 

제13조 (재화 등의 공급) 

1. 사이트는 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 이용자가 청약을 

한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 취합

니다. 그러나, 사이트가 이미 재화 등의 대금의 전부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 

일부를 받은 날부터 3영업일 이내에 조치를 취합니다. 이때 사이트는 이용자가 재화 등의 공급 

절차 및 진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다. 

2. 사이트는 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 

등을 명시합니다. 만약 사이트가 약정 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인한 이용자의 손해를 

배상하여야 합니다. 그러나 사이트 가 고의나 과실이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

3. 제 2항의 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등은 사이트의 정책으로 변경될 

수 있으며 이러한 경우 사이트는 이 약관 제3조 제4항에 따라 그 변경내용을 공지합니다. 

 제14조 (환급) 

사이트는 이용자가 구매신청한 재화 등이 품절 등의 사유로 인도 또는 제공을 할 수 없을 때

에는 지체없이 그 사유를 이용자에게 통보하고 사전에 재화 등의 대금을 받은 경우에는 대금을 

받은 날부터 3 영업일 이내에 환급하거나 환급에 필요한 조치를 취합니다. 단, 사이의 귀책사유 

없이 이용자에 대한 통보가 어려운 경우에는 3영업일 이상의 기간이 소요될 수 있습니다. 

 
제 15 조(포인트 및 기타 서비스)

 회원이 무이자할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우에도
카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 무이자할부 기간이 경과된 일수의 25퍼센트 만큼 
포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다.


제16조 (청약철회 등의 효과) 

1. 사이트는 이용자로부터 재화 등을 반환 받은 경우 3영업일 이내에 이미 지급받은 재화 등의 

대금을 환급합니다. 이 경우 사이트가 이용자에게 재화 등의 환급을 지연한 때에는 그 지연기

간에 대하여 전자상거래등에서의 소비자보호에 관한 법률 시행령이 정하는 지연이자율을 곱하

여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

2. 사이트는 위 대금을 환급함에 있어서 이용자가 신용카드 또는 전자화폐 등의 결제수단으로 

재화 등의 대금을 지급한 때에는 지체없이 당해 결제수단을 제공한 사업자로 하여금 재화 등의 

대금의 청구를 정지 또는 취소하도록 요청합니다. 

3. 청약철회 등의 경우 공급받은 재화 등의 반환에 필요한 비용은 이용자가 부담합니다. 사이트

는 이용자에게 청약철회 등을 이유로 위약금 또는 손해배상을 청구하지 않습니다. 그러나 재화 등의 

내용이 표시,광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행되어 청약철회 등을 하는 경우 재화 

등의 반환에 필요한 비용은 사이트가 부담합니다. 

4. 이용자가 재화 등을 제공받을 때 발송비를 부담한 경우에 사이트는 청약철회시 그 비용을 

누가 부담하는지를 이용자가 알기 쉽도록 명확하게 표시합니다. 

 

제17조 (개인정보보호) 

1. 사이트는 이용자의 개인정보 수집시 서비스제공을 위하여 필요한 범위에서 최소한의 정보

를 수집하며, 수집하는 개인정보는 별도의 개인정보 처리방침을 따릅니다. 

2. 사이트가 이용자의 개인정보를 수집 , 이용하는 때에는 반드시 당해 이용자에게 그 목적을 

고지하고 동의를 받습니다. 

3. 사이트는 수집된 개인정보를 목적 외의 용도로 이용할 수 없으며, 새로운 이용목적이 발생한 

경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용·제공단계에서 당해 이용자에게 그 목적을 고지하고 

동의를 받습니다. 그러나, 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우에는 예외로 합니다. 

4. 사이트는 수집된 개인정보를 목적 외의 용도로 이용할 수 없으며, 새로운 이용목적이 발생한 

경우 또는 제3자에게 제공하는 경우에는 이용 , 제공단계에서 당해 이용자에게 그 목적을 고지하

고 동의를 받습니다. 그러나, 다음 각 호의 경우에는 예외로 합니다. 

가. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 정보(이름, 주소, 연락처)를 알려주

는 경우 

나. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 

없는 형태로 제공하는 경우 

다. 재화 등의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우 

라. 도용 방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우 

마. 국가기관의 적법한 절차에 의해 정보공개가 요구되는 경우 

바. 기타 관련 법령에 달리 정함이 있는 경우 

5. 사이트가 제2항 내지 제4항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 경우에는 개인정보관리 책

임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호, 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정

보제공 관련사항(제공받은자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용) 등 정보통신망 이용촉진 등에 관한 법

률 제22조 제2항이 규정한 사항을 미리 명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의

를 철회할 수 있습니다. 

6. 이용자는 언제든지 사이트가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 및 오류정정을 요구

할 수 있으며 사이트는 이에 대해 지체없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. 이용자가 오류

의 정정을 요구한 경우에는 사이트는 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않습

니다. 

7. 사이트는 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며 신용카드, 은행계좌 

등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 도난, 유출, 변조 등으로 인한 이용자의 손해에 대하여 

모든 책임을 집니다. 

8. 사이트 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제3자는 개인정보의 수집목적 또는 제공받은 목

적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체없이 파기합니다. 

 

제18조 (사이트의 의무) 

1. 사이트는 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며 이 약관이 정

하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 재화와 용역을 제공하는데 최선을 다하여야 합니다. 

2. 사이트는 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 이용자의 개인정보(신용정

보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 합니다. 

3. 사이트가 상품이나 용역에 대하여 표시 광고의 공정화에 관한 법률 제3조 소정의 부당한 

표시 광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 배상할 책임을 집니다. 

4. 사이트는 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 발송하지 않습니다. 

 

제19조 (일원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

1. 제17조의 경우를 제외한 ID와 비밀번호에 관한 관리책임은 일원에게 있습니다. 

2. 일원은 자신의 ID 및 비밀번호를 제3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

3. 일원이 자신의 ID 및 비밀번호를 도난 당하거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 바

로 사이트에 통보하고 사이트의 안내가 있는 경우에는 그에 따라야 합니다. 



 제20조 (이용자의 의무) 

이용자는 다음 행위를 하여서는 안됩니다. 

가. 신청 또는 변경시 허위 내용의 등록 

나. 타인의 정보 도용 

다. 사이트에 게시된 정보의 변경 

라. 사이트가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등) 등의 송신 또는 게시 

마. 사이트 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

바. 사이트 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위 

사. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 몰

에 공개 또는 게시하는 행위  

제21조 (마일리지 및 포인트 적립) 

1. 사이트 는 특정제품이나 서비스를 구입하는 경우 일원에게 마일리지 및 포인트의 적립기회

를 각 부여할 수 있습니다. 단, 마일리지 및 포인트 적립의 구체적인 방법은 사이트의 운영정책에 

따릅니다. 

2. 일원의 상품구매 실적이 일원의 선량한 구매의도가 아닌 부정구매로 판단될 시 일원의 구

매실적을 취소할 수 있으며, 이때 마일리지 및 포인트의 누적을 제한 또는 미지급 할 수 있습니다. 

 

제22조 (마일리지 및 포인트 전환 및 사용) 

1. 일원은 일정한 조건 충족 시, 적립예정 마일리지는 배송완료 후 7일 이후 또는 구매확정 이후 

사용가능 마일리지로 자동 전환됩니다. 

2. 제21조 및 제22조의 마일리지 및 포인트 적립, 전환, 사용방법은 사이트의 운영정책에 따라 변

경될 수 있으며, 구체적인 적립, 전환, 사용에 관하여는 사이트 내에 일원이 알아보기 쉽도록 명

시합니다. 

3. 일원은 마일리지 및 포인트를 타일원 또는 타인에게 양도하거나 담보로 제공할 수 없습니다. 

제23조 (마일리지 및 포인트 정정, 취소, 소멸) 

1. 마일리지 및 포인트 적립에 오류가 있는 경우 일원은 오류 발생 시점으로부터 60일 이내에 

사이트에 정정 신청을 하여야 하며, 사이트는 일원의 정정 신청일로부터 60일 이내에 조정할 수 

있습니다. 단, 일원은 이를 증명할 수 있는 영수증 및 기타 증빙자료 등을 사이트에 제시하여야 

합니다. 

2. 사이트는 일원에게 지급한 마일리지 및 포인트를 관리하고 운영하는 역할을 담당합니다. 사

이트를 이용한 일원에게 발생한 마일리지 및 포인트는 회사에서 인정한 후에 부여되는 것입니

다. 따라서, 적립된 마일리지 및 포인트라 할지라도 교환, 취소, 반품, 부정적립, 시스템의 오류 등에 

의한 비정상적립 등 비인정사유가 발생한 것이 확인되는 경우 사이트는 해당 마일리지 및 포인

트를 취소 또는 회수 할 수 있습니다. 

3. 제2항 관련하여 일원이 해당 마일리지 및 포인트를 이미 사용한 때에는, 일원의 기적립된 마일

리지 및 포인트에서 사용분 만큼 차감됩니다. 만약, 일원의 기적립된 잔여 마일리지 및 포인트가 

부족한 경우 사이트는 일원에게 반환을 요구할 수 있으며, 일원은 사이트에게 취소된 마일리지 

및 포인트 상당의 금액을 현금으로 지급할 의무가 있습니다. 

4. 마일리지는 적립일로부터 24개월간 유효하며 유효기간 종료일까지 일원이 마일리지를 이용한 

실적이 없을 경우 적립된 마일리지는 자동으로 소멸합니다. 

5. 포인트는 적립일로부터 진행하는 캠페인에 따라 유효기간이 상이하며 유효기간 종료일까지 일

원이 포인트를 이용한 실적이 없을 경우 적립된 포인트는 자동으로 소멸합니다. 

 
제24조 (탈퇴, 자격상실 일원의 마일리지 및 포인트) 

탈퇴(자격상실 포함)를 하고자 하는 일원은 탈퇴 요청일(또는 자격상실 실효발생일) 전까지 기 

적립된 마일리지 및 포인트를 사용하여야 하며, 탈퇴 요청일(또는 자격상실 실효발생일) 전까지 사

용되지 않은 마일리지 및 포인트는 자동 소멸합니다. 

 
제25조 (연결 사이트 과 피연결 사이트 간의 관계) 

1. 상위 사이트 와 하위 사이트 가 하이퍼 링크(예: 하이퍼 링크의 대상에는 문자, 그림 및 동화

상 등이 포함됨)방식 등으로 연결된 경우, 전자를 연결 사이트 (웹 사이트)이라고 하고 후자를 피

연결 사이트 (웹사이트)이라고 합니다. 

2. 연결 사이트 는 피연결 사이트 이 독자적으로 제공하는 재화 등에 의하여 이용자와 행하는 

거래에 대해서 보증책임을 지지 않는다는 뜻을 연결 사이트 의 초기화면 또는 연결되는 시점의 

팝업화면으로 명시한 경우에는 그 거래에 대한 보증책임을 지지 않습니다. 

 
제26조 (저작권의 귀속 및 이용제한) 

1. 사이트가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 사이트에 귀속합니다. 

2. 이용자는 사이트를 이용함으로써 얻은 정보를 사이트의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 배

포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용 하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

 

제27조 (분쟁해결) 

1. 사이트는 이용자가 제기하는 합당한 의견이나 불만을 반영하고 그 피해를 보상처리하기 위

하여 고객센터를 설치,운영합니다. 

2. 사이트는 이용자로부터 제출되는 불만사항 및 의견은 우선적으로 그 사항을 처리합니다. 다

만, 신속한 처리가 곤란한 경우에는 이용자에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통보해 드립니다. 

3. 사이트 와 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁과 관련하여 이용자의 피해구제신청이 있는 

경우에는 공정거래위원회 또는 시·도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

4. 고객센터의 운영시간은 아래와 같습니다. 

 평일 : 오전 9시부터 오후 18시 (주말 및 공휴일 휴무) 

 연락처 : 0000

제28조 (재판권 및 준거법) 

1. 사이트 와 이용자 간에 발생한 전자상거래 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 이용자의 주소

에 의하고, 주소가 없는 경우에는 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 그러나, 제소 당

시 이용자의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법

원에 제기합니다. 

2. 사이트 와 이용자간에 제기된 전자상거래 소송에는 대한민국법을 적용합니다. 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>