<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
30. 보증		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
61_보증.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 보증약정서/한도거래용(‘16.9.) 4 - 1

000은 본인 및 연대보증인에게 이 약정서상의 중요한 내용을 설명하여야 하며, 이 약정서의 사본을 교부하여야 합니다. 

보증약정서(한도거래용)
000        앞   

본인이 000(이하 000라 합니다)에게 00000에 의한 보증을 부탁함에 있어 한도거래 방식으로 거래하기 위하여 이 약정을 체결하며, 본인과 연대보증인은 이 약정에서 정하는 의무를 연대하여 부담하고 이를 이행할 것을 확약합니다.


제1장 보증채무의 내용


제1조(보증채무의 내용)
보증회사는 보증사고가 발생한 경우에 다음 각 호와 같이 책임을 부담합니다.
1. 이 보증서에 기재된 세대별 보증금액 한도 내 임대보증금 환급. 그러나, 민간임대 주택에 관한 특별법 제49조 제3항에 의거 일부 보증의 경우에는 임대보증금 납부액과 주택도시기금 융자금 합계액이 주택가격의 100분의60을 
초과하는 부분 에 한하여 보증금액 범위 내에서 임대보증금 환급
2. 사용검사 후 보증회사에 신탁등기된 임대주택(이하  신탁등기 라 한다)의 경우 에는 임대차계약서상의 임대보증금 환급 또는 분양전환
3. 제6조 제1항 단서에 따른 임대이행의 경우에는, 보증회사의 이행방법 결정에 따 라, 제1호의 환급 또는 당해 주택의 임대이행


제2조(보증이행 대상이 아닌 채무 및 잔여입주금 등의 납부)
① 보증회사는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우(임차권 양도자와 관련하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우를 포함한다)에는 보증채권자 에게 보증채무를 이행하지 아니합니다.
1. 천재지변, 전쟁, 내란 기타 이와 비슷한 사정으로 주채무자가 주택임대차계약을 이행하지 못함으로써 발생한 채무
2. 사용검사전으로서 보증서 발급 이전에 주택임대차계약을 체결한 자가 납부 한 임대보증금
3. 보증채권자가 보증사고 후에 납부한 임대보증금
4. 사용검사전으로서 보증채권자가 주택임대차계약서에서 정한 납부기일 전에 납부한 임대보증금 중 납부기일이 보증사고일 후에 해당하는 임대보증금. 그러나, 보증회사가 임대보증금을 관리(주채무자 등과 공동관리하는 경우를 포함한다)하는 계좌에 납부된 임대보증금은 제외합니다.
5. 보증서 발급 이전 또는 보증사고 전에 주택임대차계약의 종료, 해제 또는 해제로 주채무자가 보증채권자에게 반환하여야 할 임대보증금. 그러나, 보증 채권자가 보증사고 발생 이전에 보증사고 사유와 밀접한 관련이 있는 사유 로 주택임대차계약을 해제 또는 해제한 경우는 제외합니다.
6. 주채무자가 임대차계약을 이행하지 않음으로써 발생하는 임대보증금의 이자 또는 지연불이익금, 위약금 기타 불이익보상채무
7. 보증채권자가 대출받은 임대보증금 대출금의 이자, 임대보증금의 납부지연 으로 납부한 지연보상금, 임대보증금에 대한 이자, 비용, 기타 종속채무
8. 주채무자가 대물변제, 차명, 이중계약, 실제 거주하지 않는 명목상 임차인 등 정상계약자가 아닌 자에게 부담하는 채무
9. 보증채권자가 보증채무이행을 위한 청구서류를 제출하지 아니하거나 협력 의무를 이행하지 않는 등 보증채권자의 책임 있는 사유로 발생하거나 증가 된 채무
10. 임대보증금을 제외한 필요비․유익비 등의 채무
11. 보증채권자가 보증서 발급후 납부한 임대보증금으로서 이 보증서 앞면에 기재된 임대보증금 납부계좌(보증회사가 임대보증금납부계좌를 변경, 통보 한 후에는 변경된 납부계좌를 말한다)에 납부하지 않은 임대보증금
12. 보증회사가 보증채권자에게 임대보증금의 납부중지를 통보한 후에 그 납부 중지통보계좌에 납부한 임대보증금
13. 사용검사전으로서 보증채권자가 주택임대차계약서에서 정한 계약금 및 중도금을 초과하여 납부한 임대보증금
14. 주택임대차계약서상 임대보증금에 포함되지 않은 사양선택 품목(예시   홈 오토, 발코니샤시, 마이너스옵션 부위, 기타 마감재공사 등)과 관련한 금액
15. 사용검사전으로서  주채무자․공동사업주체․시공자  등과  도급관계에  있는 수급인, 그 대표자 또는 임직원 등 이해관계가 있는 자가 주채무자․공동사업 주체․시공자  등에게  자금조달의  편의  제공,  보증채권자에  대한  채무상환 및 상기 이해관계가 있는 자로부터 계약금을 대여 받아 
주택임대차계약 체결 등의 사유로 납부한 임대보증금
16. 기타 보증채권자의 책임있는 사유 또는 권리행사의 해태로 인하여 생긴 불이익
②보증회사가 제6조 제1항 단서에 의한 임대이행을 할 경우 보증채권자는 잔여 임대보증금 및 제1항 제4호, 제11호 내지 제13호에 해당하는 입주금을 보증회사 에 납부하여야 합니다. 그러나, 제1항 제13호에 해당하는 임대보증금중 사용검사일 이후에 보증사고가 발생한 경우 보증사고 
통보 전까지 납부한 잔금은 그러하지 아니합니다.


제3조(보증채권자의 협력의무 등)
① 보증채권자는 보증회사의 사전동의 없이 주채무자 등으로부터 저당권 설정 등의 요청에 동의하여서는 아니 됩니다.
② 보증사고가 발생한 경우에 보증회사는 보증채권자에 대하여 보증채무의 이행 에 필요한 자료의 제출, 조사의 협조 등을 요구할 수 있으며, 보증채권자는 특별한 사유가 없는 한 이에 응하여야 합니다.
③ 보증채권자는 신탁등기의 경우에는 보증사고일 이후부터 임대보증금 및 임대료 를 보증회사에 납부하여야 합니다.
④ 보증채권자는 주채무자의 부도 등의 사실을 통보받거나 인지한 경우에는 보증 회사에 지체 없이 알려야 합니다.
⑤ 보증채권자는 보증회사가 선정한 승계사업자 또는 시공사의 공사를 방해하여 서는 아니됩니다.
⑥ 보증채권자가 제1항부터 제5항까지의 규정을 위반하여 보증회사에 불이익을 끼친 경우에는 보증회사는 그로 인해 입은 불이익을 보증채권자에게 청구할 수 있습니다.


제2장 보증채무의 청구와 이행절차

제4조(보증사고)
①  보증사고(사용검사전) 는 보증기간 내에 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유로 인하여 사회통념상 주채무자의 정상적인 주택임대차계약 이행을 기대하기 어려운 상태를 말합니다.
1. 주채무자에게 부도, 파산, 사업포기 등의 사유가 발생한 경우
2. 감리자가 확인한 실행공정률이 예정공정률(주채무자가 감리자에게 제출하는 예정공정표상의 공정률을 말한다)보다 25퍼센트P 이상 미달하여 보증채권자의 이행청구가 있는 경우
3. 감리자가 확인한 실행공정률이 75퍼센트를 초과하는 경우로서 실행공정이 정당한 사유 없이 예정공정보다 6개월 이상 지연되어 보증채권자의 이행 청구가 있는 경우
4. 시공자의 부도, 파산 등으로 공사 중단 상태가 3개월 이상 지속되어 보증 채권자의 이행청구가 있는 경우
②  보증사고(사용검사후) 는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 경우를 말합 니다.
1. 보증기간내에 임대차계약이 종료 또는 해제된 경우로서 동 임대차계약의 종료 또는 해제일로부터 2월이 경과하도록 정당한 사유없이 임대보증금을 반환받지 못한 때
2. 보증기간내에 주채무자가 파산, 부도 등으로 임대보증금 반환채무를 이행 할 수 없다고 보증회사가 인정하여 그 사실을 보증채권자에게 통보하는 경우
③“보증사고일”은 보증회사가 제1항 또는 제2항의 사유로 사고 안내문을 통보 하면서 다음 각 호 중에서 보증사고일로 지정한 날을 말합니다.
1. 제1항 1호 및 제2항 2호의 경우에는 부도, 파산일, 사업포기 관련 문서접수일 등
2. 제1항 2호에서 4호 및 제2항 1호의 경우에는 보증이행청구접수일
 
제5조(보증채무의 이행청구)
① 보증채권자는 다음 각 호의 서류를 첨부하여 보증채무이행을 청구하여야 합 니다.
1. 보증채무이행청구서
2. 보증서 또는 그 사본
3. 주택임대차계약서 또는 그 사본
4. 임대보증금 납부영수증(무통장입금증 등)
5. 감리자발행공정확인서(제4조 제1항 2호의 보증사고로 이행청구하는 경우에 한함)
②보증채권자는 사용검사후에 보증회사에 보증채무이행을 청구할 경우에는 임대 차계약기간이 종료되거나 임대차계약을 해제한 후에 청구하여야 하며, 제1항 각 호의 서류 및 다음 각 호의 서류를 첨부하여 청구하여야 합니다.
1. 임대차계약이 종료 또는 해제되었음을 증명하는 서류 등 보증회사가 필요 하여 요구하는 서류
2. 전세권 부기등기(보증회사를 채권자로 하는 전세권에 대한 권리이전의 부기 등기) 또는 임차권등기(주택임대차보호법에 의한 임차권등기명령(민법상 임 차권 등기 포함))가 경료된 부동산등기부등본. 그러나, 신탁등기 또는 분양전 환의 경우에는 제외
3. 당해 임대주택의 환가절차가 종료된 경우에는 법원 배당표등본 및 부동산 등기부등본

제6조(보증채무의 이행)
①보증회사는 보증사고가 발생한 경우에 제1조의 환급 책임을 부담합니다. 그러나, 민간임대주택에 관한 특별법 제22조에 따른 공급촉진지구로서 매입형 임대 주택사업의 경우 보증회사는 보증채무이행방법으로 임대이행을 할 수 있습니다.
②보증회사가 보증채권자에게 환급할 경우에는 제1조제1호의 환급금액에서 다음 각 호의 금액을 차감하고 지급합니다.
1. 보증채권자가 주채무자에게 부담하는 위약금
2. 임대보증금에서 미납임대료, 관리상의 비용(관리비 및 도시가스비 등의 미납금, 보증채권자의 책임있는 사유로 임대주택을 멸실 또는 훼손한 경우 시설물 원상복구비용 등), 기타 보증채권자의 책임있는 사유로 인하여 보증 회사가 부담하는 비용
3. 보증채권자가 주채무자, 당해 임대주택의 취득자 또는 당해 임대주택 등으 로부터 보증되지 아니한 임대보증금을 초과하여 회수한 금액
③보증채권자가 당해 임대주택을 분양전환 받을 경우에는 분양전환가격(보증 채권자와 협의된 가격을 말한다. 이하 같다)에서 보증채권자에게 대환되는 주택 도시기금 융자금(융자금이자는 제외한다. 이하 같다)을 차감한 금액을 초과하는 임대보증금과 
제1조제1호의 환급금액 중 작은 금액에서 제2항 각 호의 금액을 차감하고 지급합니다.
④보증회사는 신탁등기의 경우로써 보증채권자에게 환급할 경우에는 당해 임대 주택을 명도받은 때 제1조제2호의 환급금액에서 제2항 각 호의 금액을 차감하여 지급하며, 분양전환할 경우에는 제1조제2호의 임대보증금에서 제2항 각 호의 금액을 차감하여 
산정한 임대보증금이 분양전환가격에서 보증채권자에게 대환 되는 주택도시기금을 차감한 금액을 초과한 경우에는 그 초과금액을 보증채권 자에게 환급하고, 미달한 경우에는 그 미달금액을 보증채권자가 보증회사에 납부하여야 합니다.


제7조(보증채무 이행방법)
① 보증사고가 발생한 경우에는 보증채권자에게 보증사고발생사실 등에 관하여 지체없이 서면으로 안내하고, 보증회사는 보증채무 이행방법을 결정합니다.
② 시공자, 공동사업주체 또는 회생절차개시를 신청한 주채무자 등(이하  시공 자등 이라 한다)이 계속사업을 원하는 경우에는 시공자등이 주택임대계약을 이행 할 수 있는지 여부를 보증회사가 결정하고, 시공자등이 주택임대계약의 이행이 가능한 경우에는 
계속사업을 진행하도록 합니다.
③ 제2항의 시공자등이 주택임대계약을 이행할 수 없다고 보증회사가 판단한 경우에는, 환급이행으로 보증채무를 이행합니다. 그러나, 보증회사는 제6조제1항 단서의 임대이행을 결정할 수 있으며, 이 경우 보증채권자는 다음 각 호에 따라 보증채무 
이행방법을 선택할 수 있습니다.
1. 보증채권자는 보증회사의 통보서 발송일로부터 1월 이내에 환급이행 또는 임대이행 중 하나를 선택하여 보증회사에 서면으로 통보하여야 합니다.
2. 제1호의 회신기한까지 회신이 없거나 그 기한을 경과한 경우에는 환급이행을 선택한 것으로 보며, 회신기한 이후에는 보증채권자가 이행방법을 변경할 수 없습니다.
④제3항에 따른 임대이행 결정에도 불구하고, 문화재 발견, 토지멸실 등의 사유로 정상 임대이행이 어려운 경우, 보증회사는 환급이행으로 이행방법을 변경할 수 있습니다.
⑤보증회사는 보증사고일로부터 3월(단, 주채무자가 회생절차개시를 신청한 경우 에는 회생절차개시 신청일로부터 6월) 이내에 제3항에 의거하여 보증채무이행 방법을 결정하고, 그 사실을 보증채권자에게 지체없이 서면으로 통보합니다.


제8조(보증채무의 이행기한)
① 환급이행의 경우, 보증회사는 제7조제5항의 보증채무이행방법 결정일로부터 1월이내(단, 분양전환하는 경우에는 이행기한 적용 제외)에 보증채무를 이행 합니다. 그러나, 보증채권자가 제3조 및 제5조 내지 제6조의 규정에 의한 서류제출 및 
의무를 다하지 아니한 경우에는 그 의무를 다한 날로부터 1월 이내에 보증 이행을 합니다.
② 임대이행의 경우, 보증회사는 당초의 입주예정일에 다음 각 호의 기간을 더한 기간의 범위내에서 새로이 임대보증금의 납부기일과 입주예정일 및 잔여임대 보증금 납부계좌를 지정하여 지체없이 보증채권자에게 통보합니다. 그러나, 보증 
사고가 당초의 입주예정일 이후에 발생한 경우는 보증사고일에 다음 각 호의 기간을 더한 기간의 범위내에서 지정하여 통보합니다.
1. 제7조 제5항에 의거 보증사고일로부터 보증채무이행방법 결정일까지의 기간
2. 실행공정률을 예정공정률에 도달시키기 위한 예정공정표상의 소요공정기간
 

제9조(지체배상금 및 연체료의 적용)
①환급이행의 경우, 보증회사가 제8조제1항에 지정된 기일에 보증이행을 완료 하지 못할 경우에는 환급대상금액에 대하여 그 경과일수(이행기한만료일 다음 날부터 환급일까지의 해당일수)에 이행시점의 주택도시기금 융자금의 연체이율을 
적용하여 지체배상금을 지급합니다.
②임대이행의 경우, 보증회사는 제8조제2항에 의하여 통보한 입주예정일에 입주 (임시사용승인을 포함한다)시키지 못한 경우에는 기납부된 임대보증금에 대하여 그 초과일수에 주택임대계약서의 지체보상금률을 적용하여 산출한 
지체보상금을 부담합니다.
③임대이행의 경우, 보증채권자가 납부하여야 할 잔여임대보증금에 대한 연체료 는 다음 각호에 따라 산출합니다.
1. 보증사고 당시 납부기일이 경과한 입주금   납부지연일수에서 입주지연기간 (당초입주예정일로부터 임대이행시 새로이 통보한 입주예정일까지의 일수)을 차감한 기간에 대하여 당초 주택임대계약서의 연체료율을 적용하여 산출 합니다.
2. 보증사고 당시 납부기일이 경과하지 않은 임대보증금   제8조제2항에 의하여 보증회사가 통보한 임대보증금납부기일에 임대보증금을 납부하지 않을 경우 에는 납부지연일수에 대하여 당초 주택임대계약서의 연체료율을 적용하여 산출합니다.


제10조(임대사업의 양도 및 임대의무기간)
보증회사가 제6조제1항 단서에 따라 임대이행을 결정하여 임대주택을 완공한 후 임대사업 양수권자에게 임대사업을 양도한 경우, 민간임대주택법 제43조 임대 의무기간의 준수의무는 임대주택 양수권자에게 있습니다.


제11조(분양절차 등)
분양전환을 위한 절차 및 분양전환가격 산정 등 협의가 필요한 경우 민간임대 주택에 관한 특별법 제52조에 의거 구성된 임차인대표회의를 협의당사자로 할 수 있습니다. 이 경우 구성원 명단 및 그 구성관련 증빙서류(회의록 등)을 제출 하여야 합니다.
 

제12조(대위 및 구상)
①보증회사가 보증채무를 이행한 경우에는 주채무자에 대하여 구상권을 가지며, 보증채권자가 주채무자에 대하여 가지는 권리를 대위하여 가집니다.
②보증채권자는 지체없이 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 서류를 보증회사에 제출하고 보증회사가 요구하는 조치를 취하여야 합니다.
③보증회사는 보증채권자가 특별한 사유없이 제2항의 규정에 위반한 경우에는 그 위반으로 인하여 취득하지 못한 금액을 보증채권자에게 대하여 청구할 수 있습니다.


제3장 보증채무의 성립과 효력


제13조(보증채무의 성립)
보증회사의 보증채무는 민간임대주택공급신고증명서 발급일(공급 신고대상이 아닌 경우에는 보증서발급일)로부터 유효하게 성립합니다. 그러나, 사용검사후에는 주택임대차보호법에 따라 보증채권자가 해당 주택의 인도, 주민등록의 전입신고 및 주택임대차계약서 
상의 확정일자를 모두 갖추는 때(법인인 경우 전세권 설정 등기를 경료한 때)에 효력이 발생합니다.


제14조(보증의 실효)
보증서 발급 이후에 보증서에 기재된 임대주택사업에 대하여 다음 각 호의 사항이 변경되는 때에는 그 변경승인일 또는 변경허가일 이후에 납부한 임대보증 금에 대하여 보증의 효력이 상실됩니다. 그러나, 사전에 서면으로 보증회사의 동의를 얻은 경우에는 
그러하지 아니합니다.
1. 사업주체 또는 임대인의 변경
2. 임대주택을 분양주택으로 변경


제15조 한도거래
 한도거래 라 함은 일정한 한도금액 과 한도거래기간 의 범위 내에서 필요할 때마다 개개의 보증을 하기 위해 1건의 보증약정으로 일괄해서 보증 부탁하는 거래방법을 말합니다.

제16조 한도금액과 한도거래기간
① 보증 한도거래의 한도금액과 한도거래기간은 아래와 같이 정하기로 합니다.
② 제1항의 한도금액은 이 약정에 의한 한도거래에 속하는 개개의 보증을 할 수 있는 보증원금 한도를 말하며, 보증해제로 인하여 한도여유액이 생긴 때에는 000는 한도여유액 범위 내에서 추가로 보증을 할 수 있습니다.
③ 제1항의 한도거래기간은 보증서 발급기간 과 보증책임 발생기간으로 운용하며, 개개의 보증서는 보증서 발급기간 내에서만 발급할 수 있습니다.
④ 000는 개개의 보증서에 의한 주채무가 제1항의 보증책임 발생기간 내에 발생한 경우에 한하여 보증책임을 부담하기로 합니다.
⑤ 본인의 신용상태 악화, 금융여건변화, 기타 한도거래를 계속하기 곤란한 사유가 발생한 때에는 제1항에 불구하고 한도금액 및 한도거래기간을 줄이거나 개개의 보증 거절 또는 한도거래를 중단하여도 이의 없기로 합니다.

제17조 보증의 부탁
① 본인이 부담하는 주채무에 대하여 아래와 같이 000에게 개개의 보증을 부탁합니다.
1. 보증원금 : 주채무 원금 이내
2. 보증기한 : 주채무 기한까지
② 제1항의 보증을 부탁함에 있어 보증원금 외에 법령 및 000와 채권자 간의 보증계약에 의하여 000가 채권자에 대해 추가로 부담하는 종속채무에 대하여도 함께 부탁합니다.
③ 제1항의  본인이 부담하는 주채무라 함은 이 약정일 이전에 발생하였거나 이후에 발생하는 주채무를 말하며, 000는 이에 대하여 보증을 할 수 있기로 합니다.

제18조 보증방법
000는 본인이 부담하는 주채무의 내용에 따라 전자적 방식에 의한 보증서의 송신(보증서의 발급 포함), 어음보증, 기타 보증방법에 의하여 보증을 할 수 있으며, 보증계약의 내용은 000와 채권자 간에 정하는 바에 따르기로 합니다.

제19조 보증료 등의 납부
① 본인은 000가 제2조 제1항의 보증을 하는 경우에는 보증료를 납부하겠으며, 보증료율(중소기업의 경우 최고 연율 3.0퍼센트), 계산방법, 납부의 시기 및 방법에 관하여는 법령이 허용하는 한도 내에서 000가 정하는 바에 따르기로 합니다.
② 본인이 납부기일 내에 보증료를 납부하지 아니한 때에는 미지급보증료에 대하여 연율 10퍼센트를 곱하여 산출한 연체보증료를 납부하기로 합니다.
③ 본인이 기한 내에 주채무를 이행하지 아니한 때에는 해제되지 아니한 보증채무에 대하여 000가 정하는 보증료율에 연율 0.5퍼센트를 가산한 요율을 곱하여 산출한 추가보증료를 납부하기로 합니다.
④ 본인과 000 간에 성과보증료 관련 별도약정을 체결한 경우 보증금액의 10퍼센트를 초과하지 아니하는 범위 내에서 동 약정에서 정하는 성과보증료를 납부하기로 합니다.
⑤ 제1항의 보증료 및 제3항의 추가보증료는 본인의 기업규모가 중소기업기본법에서 정한 기준에 의하여 중소기업 이외의 기업으로 변경되는 경우에는 그 변경일 이후 최초 보증료 납부일부터 000가 정한 중소기업이외의 기업의 보증료율에 따라 납부하기로 합니다.
⑥ 000가 제1항 내지 제5항의 요율과 계산방법 및 징수시기를 변경하였을 경우에는 그 변경일 이후 최초 보증료 납부일 부터 그 변경된 사항이 적용되기로 합니다.

제20조 주채무 이행의무
본인은 000가 보증한 주채무원금과 종속채무를 그 이행기일까지 전부 변제하여 000가 보증채무를 이행하는 일이 없도록 하겠습니다.

제21조 사전구상
① 본인에 대하여 다음 각 호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 000는 사전통보나 독촉 없이 사전구상 할 수 있으며, 이 경우 본인과 연대보증인은 이의 없이 사전상환채무를 부담하기로 합니다.
1. 제6조(주채무 이행의무)를 위반한 때
2. 압류, 가압류, 가처분 결정 또는 경매신청이 있는 때
3. 회생절차, 파산절차, 개인회생절차 개시의 신청이 있거나 청산에 들어간 때
4. 000에 개인 신용회복지원 신청이 있는 때
5. 폐업을 하였거나 조업중단 등으로 계속적인 영업이 곤란한 때
6. 000로부터 거래정지처분을 받을 사유가 발생한 때
7. 000의 일반신용정보 관리규약 에서 정한 연체정보,대위변제(대지급 포함)정보,부도정보,관련인 정보, 금융질서문란정보 및 공공정보(해외이주신고확인서상 신고자 정보 제외) 등록사유가 발생한 때
8. 000가 이 약정에 의한 보증의 채권자와 다른 보증의 채권자 중 어느 하나의 채권자로부터 보증계약에 의한 보증사고통보 또는 보증채무이행청구를 받은 때 
9. 법인기업의 대표자(실제경영자 포함), 개인기업의 공동경영자(실제경영자 포함)에 대하여 위 제2호 내지 제4호, 제6호 및 제7호의 사유가 발생하여 이로 인해 본인의 신용상태가 악화된 때
10. 전 각 호 외에 신용상태가 크게 악화된 것이 객관적으로확인된 때
② 본인에 대하여 다음 각 호에서 정한 사유 중 하나라도 발생한 경우에는 000는 서면으로 그 사유의 해소 또는 채무상환을 통보하고, 그 통보의 도달일부터 10일 이상으로 000가 정한 기간이 경과하면 본인과 연대보증인은 이의 없이 사전상환 채무를 부담하기로 합니다.
1. 이 약정서 제5조(보증료 등의 납부), 제10조(담보,보험),제19조(자금용도 준수의무), 제20조(경영상 중요변동사항 통보 의무)에서 정한 약정을 위반하여 정상적인 거래관계의 유지가 어렵다고 인정된 때
2. 보증거래와 관련하여 허위, 위 변조 또는 고의로 부실자료를 제출한 사실이 확인된 때
③ 제1항 및 제2항의 경우에 본인 및 연대보증인은 000가 보증한 주채무 또는 000에 대한 상환채무와 관련한 담보유무에 불구하고 000가 보증채무이행 전에 구상권을 행사하여도 이의를 제기하지 아니하며, 000에 대하여 담보의 제공을 요구하거나 주채무의 면책을 청구하지 아니하기로 합니다.
④ 000가 제1항 및 제2항에 의한 사전상환금을 받은 경우에는 아래 각 호의 어느 방법으로도 처분할 수 있기로 합니다.
1. 000가 보증한 주채무의 변제에 사용
2. 000가 보증채무를 이행한 경우 관련 구상채권의 변제에 충당
⑤ 제1항 및 제2항의 사전상환금을 제4항 제2호의 방법으로 사용하는 경우에는 그 사전상환금과 이에 대하여 사전상환일로부터 000의 보증채무이행일까지 000가 보증채무이행 시 적용할 이자율에 의한 이자액의 합계액이 000에 상환되는 것으로 합니다.

제22조 채권보전조치
제7조 제1항 및 제2항의 사유가 발생하였을 때에는 000가 사전통보 없이 본인 및 연대보증인의 재산에 대하여 가압류 등 법적조치를 하더라도 이의를 제기하지 않기로 합니다.

제9조 통보의무
① 본인은 주채무 이행의 청구를 받거나 주채무를 이행하였을 때에는 곧 그 사실을000에 통보하기로 합니다.
② 채권자와 본인 사이에 주채무의 갱개, 상계, 면제, 혼동, 시효의 완성 또는 담보물건의 변동 등 이 약정에 의한 000의 보증채무에 영향을 미칠 사유가 생긴 때에는 본인은 곧 그 사실을 000에 통보하기로 합니다.
③ 제1항 및 제2항의 통보를 게을리 함으로 인하여 000가 채권자에게 보증채무를 이행한 때에는 본인과 연대보증인은 그 금액에 대한 상환 채무를 부담하며 곧 변제하기로 합니다.

제23조 담보,보험
① 본인 및 연대보증인의 신용악화, 담보가치 감소 등의 사유로 000가 채권보전 상 필요하다고 인정하여 요청하는 경우 본인은 000가 인정하는 담보를 추가로 제공하거나 연대보증인을 추가로 세우기로 합니다.
② 담보물의 처분은 법정절차에 의함을 원칙으로 하되 000가 일반적으로 적당하다고 인정되는 방법,시기,가격 등에 의하여 추심 또는 처분하고 그 취득금에서 모든 비용을 뺀 잔액을 제15조에 준하여 채무의 변제에 충당할 수 있기로 하며, 본인은 나머지 채무가 있는 경우에는 곧 변제하기로 합니다.
③ 본인은 담보에 대하여 000가 요청하는 경우 000가 정하는 종류와 금액의 보험에 가입하고 그 보험금 청구권에 000를 위하여 질권을 설정하기로 하며, 이 약정이 존속하는 동안 보험계약을 계속 유지하기로 합니다.

제24조 보증채무이행 및 통보 등
① 000가 채권자로부터 보증채무이행 청구를 받은 때에는, 000는 법령 및 채권자와의 보증계약에 따라 보증채무를 이행할 수 있기로 합니다.
② 000가 보증채무를 이행한 후 그 사실을 본인과 연대보증인이 신고한 최종주소(신고한 최종주소와 공부상의 최종주소가 다른 경우 공부상의 최종주소)로 서면 통보한 경우에는 그것이 연착되거나 도달되지 아니한 때에도 보통의 우송기간이 경과한 때에 도달한 것으로 보기로 합니다.
③ 000가 보증채무이행에 의하여 취득한 권리를 행사할 경우에는 본인이 채권자와 체결한 계약 외에 이 약정의 각 조항을 적용하는 것에 동의합니다.

제25조 상환범위
① 000가 보증채무를 이행한 때에는 본인과 연대보증인은 아래 각 호에 해당하는 금액을 곧 갚기로 합니다.
1. 보증채무이행금액
2. 제1호의 금액에 대하여 이행일로부터 상환일까지 기보가 정하는 율과 계산방법에 의하여 산출한 불이익금
3. 보증채무 이행에 든 비용
4. 보증채무이행으로 취득한 권리의 보전, 이전 및 행사에 든 비용
5. 미납한 보증료, 연체보증료, 추가보증료 및 성과보증료
6. 제3호와 제4호의 지급금액에 대하여 지급일로부터 상환일까지 000가 정하는 율을 곱하여 산출한 지연배상금
② 본인과 연대보증인은 000가 대신 지급한 아래의 비용과 이에 대하여 000가 정하는 율을 곱하여 산출한 지연배상금을 함께 지급하기로 합니다.
1. 제10조 제3항에 의하여 000가 대신 지급한 보험료
2. 채권의 집행보전(해제 포함), 행사 및 이를 위한 법적절차에 소요되는 비용
③ 제1항과 제2항의 000가 정하는 율이라 함은, 법령에서 정한 범위 내에서 금융기관의 연체대출금리를 참작하여 000가 정한 율을 말합니다.
④ 법령이 변경됨에 따라 000가 제1항 내지 제3항의 요율과 계산방법을 변경하였을 경우에는 그 변경일부터 그에 따르기로 합니다.

제26조 연대보증인의 책임 등
① 연대보증인은 이 약정에 의하여 본인이 부담하는 채무에 대하여 본인과 연대하여 채무이행의 책임을 부담합니다.
② 000가 보증한 주채무에 대해서도 보증한 경우 그 주채무를 상환한 경우에도 그 연대보증인은 000에 대하여 구상권이 없는 것으로 합니다.
③ 연대보증인은 본인과 000 사이에 이 약정에 의한 잔존채무가있는 동안에는 000에 대해 변제함으로써 대위취득한 권리를 000에 앞서서 행사하지 아니하며, 000와 동시에 그 권리를 행사할 경우에도 000의 다음으로 변제받기로 합니다.
④ 보증인보호를위한특별법 제2조제1호에 해당하는 연대보증인의 보증채무최고액과 보증기간에 대하여는 별도의 연대보증서에서 정하는 바에 따르기로 합니다.

제27조 대위담보권으로부터의 변제
000가 보증채무를 이행한 경우 000는 본인이나 연대보증인이 채권자에게 제공한 담보에 대한 대위권자로서 그 담보권으로부터 이 약정에 의한 채무를 변제받을 수 있습니다.

제28조 변제 등의 충당순서
① 본인 및 연대보증인의 변제금액 또는 000의 회수액이 채무전액을 소멸시키기에 부족한 때에는 모든 채권의 안전하고 확실한 보전을 위하여 000가 정하는 순서와 방법에 따라 충당할 수 있기로 합니다.
② 충당대상 대위변제금이 수 개인 경우로서 채무전액을 소멸시키기에 부족한 때에는 물적담보나 보증의 유무, 소멸시효의 도래순서 등을 고려하여 000가 정하는 순서와 방법에 따라 충당할 수 있기로 합니다.

제29조 위험부담, 면책조항 등
① 본인과 연대보증인은 000에 제출한 증서, 기타 문서가 불가항력,전쟁, 천재지변, 재해 또는 운반도중의 사고 등 000의 책임이없는 사유로 인하여 분실, 손상, 멸실 또는 연착된 경우에는 000의 장부 및 전산매체 등의 기록에 의하여 채무를 변제하고, 000의 청구에 따라 곧 그에 대신할 증서 등을 제출하기로 합니다.
② 증서, 기타 문서의 인영 또는 서명이 000에 신고한 인감 또는 서명과 상당한 주의로써 대조하여 틀림없다고 인정하여 거래한 때에는 그의 위조, 변조, 도용 등의 사고가 있더라도 이로 인하여 생긴 불이익는 본인과 연대보증인이 부담하며, 증서 또는 기타문서의 기재문언에 따라 책임을 지기로 합니다.

제30조 신고사항의 변경
① 본인은 인감, 서명, 상호, 명칭, 대표자, 주소 및 기타신고 사항에 변경이 있는 때, 연대보증인은 인감, 서명, 주소의 변경이 있는 때에는 곧 서면으로 신고하기로 하며, 서면신고가 있기 전에는 000가 변경 없는 것으로 처리하여도 이의 없기로 합니다.
② 제1항의 신고를 게을리 함으로 000로부터 통보 또는 송부된 서류 등이 연착하거나 도달하지 아니한 경우에는 보통의 우송기간이 경과한 때에 도달한 것으로 보기로 합니다.

제31조 협조의무
① 본인의 재산, 경영, 업황 등에 대하여 000의 요구가 있는때에는 즉시 회보하며, 장부열람 등 조사에 협조하기로 합니다.
② 본인은 본인의 요청 또는 000의 필요에 의하여 본인의 사업에 관한 경영지도를 000가 실시하는 경우에는 적극협조하기로 합니다.
③ 본인은 매 결산기마다 결산재무제표를 작성하여 결산일 이후 3월 이내 000에 제출하기로 합니다.

제32조 자금용도 준수의무 
본인은 000의 보증에 의한 지원자금을 본인이 보증신청 시 제시한 자금사용 용도와 달리 사용하지 않기로 합니다.

제33조 경영상 중요 변동사항 통보 의무
① 본인의 재산, 경영, 업황 기타 거래관계에 중대한 영향을 미칠 아래 사유가 발생하거나 발생이 예상되는 경우에는 000의 요구가 없더라도 곧000 앞으로 통보하기로 합니다.
1. 대표자 또는 과점주주인 이사의 변경, 최대주주 또는 지분 30퍼센트를 초과하는 주주의 변경
2. 기업합병․분할, 영업 양수도, 기업공개, work-out 신청
3. 사업장의 매각 및 취득, 주사업장의 이전
4. 주력품목 변경 또는 신규사업 진출
5. 금융기관 차입금의 50퍼센트를 초과하는 자금의 신규차입, 자본의 증,감자 
6. 기타 주요자산 매각 등 중요한 경영상 변동 내용
② 제1항에 의한 통보 또는 000의 조사에 의하여 파악된 본인의 경영상 중요변동사항 발생으로 인하여 본인의 경영이 부실화되어 보증채무이행 우려가 있다고 000가 판단한 때에는 10일 이상의 기간을 정하여 본인에게 서면으로 사유해소를 요구할 수 있으며, 본인은 이에 적극 따르기로 합니다.
③ 제2항의 기간이 경과하도록 시정되지 아니한 경우 000가 본인에 대하여 보증기한 연장 제한, 보증금액 회수, 신규보증의 제한 등의 조치를 취할 수 있기로 합니다.

제34조 특별관리 
본인의 신용상태가 급격히 악화되어 000가 보증채무를 이행할 우려가 있거나 보증채무를 이행한 경우, 000의 권리보전을 위한 범위 내에서 000는 직원 등을 파견하여 본인의 재산 및 경영에 대하여 관리, 감독할 수 있기로 합니다.

제35조 관할법원의 합의 
이 약정에 의한 권리의무에 관하여 소송의 필요가 생긴 때에는 소송의 1심법원은 법이 정하는 관할법원과 아울러 아래 법원 중 000가 선정하여 제소하는 법원의 관할로 하기로 합의합니다.
1. 000의 본점 소재지 지방법원 본원
2. 000의 이 약정에 의한 보증 거래영업점(거래영업점이 이관된 경우 이관 받은 영업점) 소재지 관할법원
3. 000가 채권관리를 위하여 다른 영업점으로 채권관리업무를 이관한 경우 이관 받은 영업점 소재지 관할법원
4. 서울중앙지방법원

제36조 관할법원 및 준거법  
이 보증에 관한 소송은 피고 소재지 법원을 관할법원(단, 보증회사가 피고가 되는 경우에는 보증회사의 관할 영업부서 또는 본사 소재지 관할법원으로 한다)으로 하되, 보증채권자와 보증회사간에 별도의 합의가 있는 경우에는 그에 따르며, 이 약관에서 정하지 않은 사항은 대한민국법령을 따릅니다.

제37조 특약사항

제8조 (대위 및 구상)
②보증채권자는 제1항의 권리를 보전하거나 행사하는데 필요한 서류를 보증회사에 제출하고 보증회사가 요구하는 조치를 취해야 합니다.








		]]>
		</cn>
	</file>
</root>
