<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
066_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

제1장 총칙 

 

제1조 (목적) 

본 약관은 00000을 이용함에 있어 00000 일원과 000(이하 000

라 합니다)의 제반 권리, 의무 및 관련절차 등을 규정하는데 그 목적이 있습니다. 

 

제2조 (정의) 

1 00000(이하 멤버십이라 합니다)이란, 00000 일원을 위해 000가 제공하

는 서비스입니다. 

2 00000 일원(이하 일원이라 합니다)이라 함은 회원가입 절차를 통하여 정상적으로 회

원고유번호를 발급받고, 멤버십 서비스를 이용할 수 있는 고객을 말합니다. 

3 멤버십 서비스란 000, 00000 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점이 별도로 정한 기준 

및 조건에 따라 제공하는 고객 혜택을 의미합니다. 구체적인 내용은 본 약관 제4장에서 규정합니다. 

4 00000 홈페이지(이하 홈페이지라 합니다)란, 000가 일원에게 효율적인 멤버십 서

비스 및 멤버십 관련 정보 제공 등을 위하여 운영하는 인터넷 사이트를 말하며, 이에 관한 구체적인 내

용은 본 약관 제7장에서 규정합니다. 

5 제휴사 및 제휴가맹점이란 000와 계약을 체결하여 고객에게 멤버십 가입, 제휴 멤버십카드 

발급, 000포인트 적립 및 사용 등의 서비스를 제공하는 자를 말합니다. 

6 00000 지정매장(이하 지정매장)이란 000 제품 및 서비스를 판매하는 매장 중 

000가 지정하는 매장으로서 고객이 멤버십 가입, 멤버십카드 발급, 000포인트 적립 및 사용 등

을 할 수 있는 곳을 말합니다. 지정매장은 홈페이지를 통해 확인하실 수 있으며, 사정에 따라 일부 매

장이 제외, 추가 및 변경될 수 있습니다. 

7 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점은 각 매장 및 사업장의 환경 및 정책, 특성에 따라 멤버십의 운영 

방식과 서비스의 범위에 차이가 있을 수 있습니다. 또한 일부 지정매장과 제휴사 및 제휴가맹점에서는 

멤버십 가입, 멤버십카드 발급, 000포인트 적립 및 사용에 제한이 있을 수 있습니다. 

8 000포인트란 일원에게 000, 제휴사 및 제휴가맹점이 별도로 정한 기준 및 조건에 따라 

적립되고, 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점에서 사용할 수 있는 서비스 상의 가상 데이터를 

의미합니다. 000포인트는 전자금융거래법의 선불전자지급수단으로서 이에 관한 구체적인 내용은 

본 약관 제5장에서 규정합니다. 

 

제3조 (약관 개정) 

1 본 약관은 관계 법령이 정하는 바에 따라 수시로 개정될 수 있으며, 약관을 개정하고자 할 경우 

000는 개정된 약관을 적용하고자 하는 날(이하 실효 발생일)로부터 1개월 이전에 약관이 개정된다

는 사실과 개정된 내용, 개정 사유 등을 홈페이지에 게시하고, 다음 각 호에서 규정한 제1호에서 제6

호 중 1가지 이상의 방법으로 일원에게 고지하여 드립니다. 이 경우 개정 전 내용과 개정 후 내용을 

명확하게 비교하여 일원이 알기 쉽도록 표시합니다. 만약, 법령의 개정으로 인하여 긴급하게 약관을 변

경하는 경우에는 실효 발생일 직전에 고지하여 드리고, 변경된 약관을 홈페이지에 1개월 이상 게시합

니다. 

1. 전자우편(EMAIL) 

2. 서면 

3. SMS, LMS 등 휴대전화 메시지 

4. 전화 

5. 홈페이지 또는 어플리케이션 내 게시 

6. 제휴사 및 제휴가맹점 내 게시 

2 000가 EMAIL 또는 서면을 통해 본 약관이 개정된 사실 및 개정된 내용을 일원에게 고지하는 

경우에는 일원이 000에 제공한 EMAIL address나 주소지 중 가장 최근에 제공된 EMAIL 

address나 주소지로 통보합니다. 

3 본 조의 규정에 의하여 개정된 약관(이하 개정약관 이라 한다)은 원칙적으로 그 실효 발생일로부



터 유효합니다. 본 약관의 개정과 관련하여 이의가 있는 일원은 회원탈퇴를 할 수 있습니다. 단, 이의 

가 있음에도 불구하고 일원이 본사의 고지가 있은 후 실효 발생일까지 아무런 이의를 제기하지 않았을 

경우에는 개정된 약관을 승인한 것으로 간주합니다. 

 

 

제2장 회원가입 및 탈회 

 

제4조 (회원자격 및 가입) 

1 일원으로 가입하기 위해서는 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점이 제시한 방식을 통해 본인

인증기관으로부터의 인증결과값(CI:Connecting Information)의 확인이 가능한 개인고객이어야 합니다. 

만 14세 미만의 고객이 일원이 되기 위해서는 법정대리인(부모 등)의 동의가 필요하며, 이 경우 법률 

에 의거 또는 제휴사의 정책에 따라 법정대리인의 동의 여부와 관계없이 가입을 제한하거나 일부 서비 

스 제공이 불가능 할 수 있습니다. 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점의 특성에 따라 법정대리 

인의 동의 확인이 불가능하다고 판단되면, 만 14세 미만 고객의 가입신청이 거부될 수 있습니다. 

2 멤버십 가입 신청은 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점에서 가능합니다. 일원으로 가입하고

자 하는 고객은 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점이 정한 절차에 따라 신청자의 필수 정보를 

기입한 후, 본 약관 및 별도의 개인정보 수집,이용 동의서 및 개인정보 제3자 제공 동의서에 동의한

다는 의사표시를 함으로써 일원 가입신청을 할 수 있습니다. 

3 멤버십 가입 신청이 가능한 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점은 000와 지정매장, 제휴사 및 제

휴가맹점의 상호 협의에 따라 변경될 수 있으며, 일부 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점에서는 회원가입

이 제한 될 수 있습니다. 멤버십 가입 신청에 관한 구체적인 내용은 홈페이지에서 확인할 수 있습니다. 

4 제2항의 일원 가입신청이 있더라도 000는 다음 각 호의 사유가 있는 경우에는 일원 가입을 승

낙하지 않습니다. 

1. 회원가입신청자의 CI로 이미 회원가입이 되어 있는 경우 

2. 회원가입신청자의 필수 정보사항 및 각종 동의서 상에 허위 기재, 중요 정보의 누락, 식별 불가, 또

는 오기가 있는 경우 

3. 회원가입신청자가 동 약관 5조 2항에 의하여 이전에 일원의 자격을 상실한 적이 있는 경우. 단, 

000가 재가입을 허용하는 경우는 예외로 합니다. 

5 일원은 회원자격을 타인에게 양도하거나 대여 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없습니다 

 

제5조 (회원탈회 및 정지,상실) 

1 일원은 콜센터(0000)와의 통화 및 홈페이지, 기타 000가 정하는 방법으로 일원 탈회를 

요청할 수 있으며, 000는 일원의 요청에 따라 조속히 회원탈회에 필요한 제반 절차를 수행합니다. 

2 일원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, 000는 즉시 해당 일원에게 부여된 일원의 지위 및 

멤버십 서비스를 정지 또는 상실시킬 수 있으며, 이 경우 000는 일원의 지위 및 멤버십 서비스가 

정지 또는 상실되었음을 정지,상실일로부터 1개월 이내에 서면, 전화, 전자우편(EMAIL), SMS 등의 방

법 중 1가지 이상을 통하여 일원에게 알려 드립니다. 또한 아래 사유 발생에 따라 일원자격 정지,상실

된 일원은 향후 멤버십 가입이 제한될 수 있습니다. 제한 기간은 000가 별도로 정합니다. 

1. 회원가입 신청 시, 허위의 내용을 기재,등록한 경우 

2. 일원이 사망한 경우(이 때 일원 자격 및 기타 멤버십 서비스와 관련된 권리나 의무는 일원의 상속인

에게 상속되지 않으며, 상속인에게 별도의 통보를 하지 않습니다.) 

3. 다른 일원의 멤버십 혜택을 부당하게 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 관련 법령을 위반하여 정

보통신 이용 질서를 위협하는 경우 

4. 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점에서 법령 및 본 약관에서 금지하거나 반하는 행위를 하

는 경우 

5. 구매금액 또는 000포인트를 부정적립 또는 부정사용 하는 경우 및 멤버십카드를 부정 사용한 

경우 , 부정적립이란 일원이 실제로 상품이나 서비스를 구매하지 않았음에도 불구하고 해당 일원에게 구매

금액 또는 000포인트가 적립된 경우 또는 실제 구매 금액 이상으로 포인트가 적립된 경우를 말합

니다. 

부정 사용이란 타 일원의 동의 없이 타 일원의 포인트 또는 멤버십카드를 수단과 방법에 관계없이 

임의로 사용한 경우를 말합니다. 

 부정 적립 또는 부정 사용한 일원은 적립 및 사용된 포인트나 그 상당액을 반환하여야 합니다. 

3 본 조 제2항 각 호의 사유로 자격이 정지 또는 상실된 일원은 제2항 각 호의 사유가 자신의 고의 

또는 과실에 기한 것이 아님을 소명할 수 있습니다. 이 경우 000는 일원의 소명 내용을 심사하여 

일원의 주장이 타당하다고 판단하는 경우 일원으로 하여금 정상적인 멤버십 서비스를 이용할 수 있도

록 합니다. 

4 본 조 제1항에 의한 일원 탈회 또는 제2항에 의한 일원자격 정지,상실이 확정되는 시점은 다음 각 

호와 같습니다. 

1. 사망으로 인한 자격상실의 경우에는 일원 사망일에 자격상실이 확정됩니다. 

2. 기타의 경우에는 일원탈회 요청일 또는 000가 일원자격 정지,상실을 결정한 날 일원자격 정지,

상실이 확정됩니다. 

5 일원 탈회 시 일원의 멤버십 서비스 및 적용된 혜택은 탈회요청일 또는 자격상실일자에 소멸되며, 

탈회 후 재가입 요청 시 탈회 시 소멸된 포인트는 복원되지 않습니다. 

6 000는 일정 기간 000포인트의 적립 및 사용 또는 멤버십카드 사용 이력이 없는 일원을 

탈회 처리할 수 있습니다. 위 기간은 5년으로 정하며, 000는 탈회를 처리하기 전에 서면, 전화, 

전자우편(EMAIL), SMS 등의 방법 중 1가지 이상을 통하여 일원에게 이를 안내합니다. 

 

제3장 멤버십카드 

 

제6조 (멤버십카드의 종류 및 발급) 

1 멤버십카드의 종류는 멤버십카드를 사용할 수 있는 제휴사 및 제휴가맹점에 따라 달라 질 수 있습

니다. 자세한 멤버십카드의 종류는 홈페이지를 통해 확인하실 수 있으며, 사정에 따라 멤버십카드의 종

류는 변경될 수 있습니다. 

2 멤버십카드 발급을 원하는 일원은 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점이 정한 신청 양식에 

신청자 필수 정보 사항을 기재 또는 입력하여 멤버십카드 발급을 신청할 수 있습니다. 

3 멤버십카드 발급은 지정매장 또는 홈페이지에서 신청하실 수 있습니다. 단, 일부 지정매장에서는 멤

버십카드 발급이 제한될 수 있으며, 이는 지정매장이 소속된 타 회사 및 사업장의 자체 정책에 의한 것

이므로 000가 강제할 수 없음을 알려 드립니다. 

4 일부 제휴 멤버십카드는 해당 제휴사 및 제휴가맹점에서도 발급받을 수 있습니다. 이 경우 일원은 

제휴사 및 제휴가맹점에서 규정한 일원가입 및 카드 발급 절차를 따라야 합니다. 

5 멤버십카드의 형태는 플라스틱 카드, 모바일 카드, 사이버 카드가 있으며 홈페이지, 일부 지정매장

과 제휴사 및 제휴가맹점에서는 플라스틱 카드가 아닌 모바일 카드 또는 사이버 카드가 발급됩니다. 

모바일 카드와 사이버 카드는 000포인트 사용 등 일부 기능이 제한될 수 있으며 모바일 카드와 

사이버 카드를 발급받은 일원은 플라스틱 카드의 추가 발급을 신청할 수 있습니다. 

6 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점별 멤버십카드 발급 가능 여부 및 발급 가능한 멤버십카드 종류는 

변경 될 수 있으며, 자세한 내용은 홈페이지에서 확인 할 수 있습니다. 

 

제7조 (플라스틱 및 모바일 멤버십카드 분실 및 재발급) 

1 멤버십카드 중 플라스틱 또는 모바일 카드를 분실한 일원은 즉시 지정매장, 콜센터(0000), 홈

페이지 등을 통해 해당 카드를 분실처리 하여야 합니다. 일원은 이 과정에서 본인확인 및 본인인증을 

요청받을 수 있습니다. 

2 000는 분실처리 접수 즉시, 해당 멤버십카드의 상태를 변경하고 사용을 중지하는 등 필요한 

제반 조치를 취합니다. 분실처리된 카드를 제3자가 사용할 경우 고객에게 발생하는 불이익은 000가 

부담하나, 본 약관에 달리 규정되어 있지 않는 한 000는 일원이 제1항에 따른 분실요청을 하기 

전에 발생한 불이익에 대하여는 책임지지 않습니다. 



 

제8조 (멤버십카드 관리 및 불이익발생시 책임) 

1 일원은 선량한 관리자로서의 주의를 다하여 멤버십카드를 이용, 관리하여야 하며, 멤버십카드를 타

인에게 대여하거나 양도 또는 담보의 목적으로 이용할 수 없습니다. 

2 000는 멤버십카드의 위조나 변조로 발생한 사고로 인하여 일원에게 불이익이 발생한 경우에는 

그 불이익을 보상할 책임을 부담합니다. 

③ 제2항의 규정에도 불구하고 000는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 그 책임의 전

부 또는 일부를 일원이 부담하게 할 수 있습니다. 

1. 천재지변, 전쟁, 테러 또는 000의 귀책사유 없이 발생한 정전, 화재, 건물의 훼손 등 불가항력

으로 인한 경우 

2. 일원이 멤버십카드를 타인에게 대여하거나 사용을 위임한 경우, 

3. 양도 또는 담보의 목적으로 제공한 경우, 

4. 멤버십카드 관리를 소홀히 하여 타인이 이를 이용할 수 있도록 방치한 경우, 

5. 000가 요구하는 카드에 관한 추가적인 보안조치를 합당한 사유없이 거부하여 타인이 멤버십카

드를 사용하게 된 경우 

4 000는 제2항의 규정에 따른 책임을 이행하기 위해서는 보험 또는 공제에 가입하거나 준비금을 

적립하는 등 필요한 조치를 다합니다. 

 

제4장 멤버십 서비스 

 

제9조(멤버십 서비스의 운영) 

000는 멤버십 일원에게 다음과 같은 서비스를 제공합니다. 

1. 정보 제공 

2. 이벤트 참여 기회 제공 

3. 기타 000의 멤버십 서비스 정책에 따라 제공되는 혜택 

 

제10조(멤버십 서비스의 게시) 

000는 멤버십 서비스 정책의 상세 내용을 000 홈페이지(   )에 

게시합니다. 

 

제11조(멤버십 서비스 제공 조건) 

1 일부 서비스는 서비스 특성 또는 정책에 따라 연령,가족관계 등 인적 자격, 지정 매장에서의 일정액 

이상 구매 등 특정 요건을 충족한 경우에만 제공될 수 있습니다. 

2 일부 서비스는 제휴사의 사정에 따라 적용이 제한되거나 차등 제공될 수 있습니다. 

 

제12조(멤버십 서비스의 폐지, 변경 또는 중단) 

1 멤버십 서비스는 서비스 유지 곤란, 운영 정책의 변경 등 000 또는 제휴사의 사정에 의하여 폐

지, 변경 또는 중단될 수 있습니다. 

2 운영중인 멤버십 서비스를 서비스를 폐지, 변경 또는 중단하고자 하는 경우 000는 그는 내용

을 변경기준일 (7)일 전에 홈페이지에 게시하여 사전 고지합니다. 그러나 부득이한 사유로 긴급하게 

폐지, 변경 또는 중단하여야 하는 경우에는 실효 발생일 직전에 게시할 수 있습니다. 

 

제5장 000 포인트 

 

제13조 (000포인트 적립) 

1 000는 멤버십카드를 발급받고 000, 지정매장에서 제품 및 서비스(000가 정책에 따라 

국내에 직접 공급한 제품 및 서비스에 한하며, 000가 아닌 타사가 공급하거나 000가 생산하

였더라도 직접 공급하지 않은 제품 및 서비스는 제외됩니다.)를 구매하여 구매금액 결제 및 배송이 완



료된 일원, 혹은 000가 제시한 적립 조건을 충족하는 일원에게, 구매금액 곱하기 적립율(단, 퍼센트 단

위 소수점이하 절사, 이하 같음), 혹은 사전에 고지한 금액의 000포인트를 000의 정책에 따

라 지정한 일자에 적립해 드립니다. 

단, 000포인트의 적립은 고객의 구매정보 및 구매 금액이 확인되어야만 적립 가능하며, 일부 지정 

매장, 제휴사 및 제휴가맹점에서는 000포인트 적립이 제한될 수 있습니다. 000포인트 적립이 

가능한 지정 매장, 제휴사 및 제휴가맹점은 변경 될 수 있으며, 홈페이지를 통해 구체적인 내용을 확인

할 수 있습니다. 

2 기본적립율, 월간 또는 연간 적립한도 등의 운영 기준은 000의 정책에 의해 운영됩니다. 그러나, 

정책에 따라 추가로 000포인트를 지급할 수 있으며, 이 때 적립한도 등의 기준은 별도로 적용될 

수 있습니다. 000는 동일한 행사에 대해 포인트를 중복 지급하지 않으며, 000포인트의 운영 

기준은 000의 정책에 의해 변경될 수 있습니다. 

3 000는 하기 유형의 일원에게는 000포인트를 적립하지 않습니다. 만일 아래 해당하는 회

원이 000포인트 적립을 받았을 경우 해당 000포인트를 반환해야 하고, 000포인트를 이

미 사용했다면 포인트 상당 금액을 반환하여야 합니다. 

1. 전자제품 판매업자 

2. 지인구매대행 일원 (단, 직계가족의 구매를 대행하는 것은 예외로 합니다.) 

3. 사업상 제품을 구매하여 고객에게 납품하는 일원 

4. 업무 상의 목적으로 제품을 구매한 000 임직원 

5. 지정매장의 판매직원(판매상담사, 세일즈프로, 매장 자체 부녀사원 등) 

6. 실제로 000로부터 제품이나 서비스를 직접 구매한 소비자가 아니거나, 실제 구매자의 인적사

항을 확인할 수 없는 일원 

7. 기타 제1호 내지 제6호와 유사하게 영업 또는 재판매를 목적으로 제품을 구매하는 일원 

4 000는 000포인트 적립 및 사용에 관한 오류가 발생한 것을 확인하는 경우 이를 즉시 조

사하여 처리합니다. 또한 일원은 000포인트 적립 및 사용에 오류가 있다는 사실을 알게 된 즉시 

000에 정정을 요구할 수 있습니다. 단. 이 경우 000는 000포인트 적립의 오류 관련 조

사를 위해 일원에게 자료 또는 정보 등을 요청 할 수 있습니다. 

5 000는 제4항 오류를 발견하거나 일원으로부터 정정을 통보 받은 후 2주 이내에 오류의 원인과 

처리결과를 일원에게 알려드립니다. 

 

제14조 (000포인트 회입 및 소멸) 

1 일원이 이미 제품 및 서비스의 구매를 취소하는 경우, 혹은 000포인트의 적립 조건을 상실하

였을 경우, 그로 인해 적립되었던 000포인트는 그 적립이 취소됩니다. 만약 일원이 000포인

트를 이미 사용했다면, 000포인트 상당 금액을 반환하거나 향후 적립되는 포인트를 통해 상계처

리하셔야 합니다. 

2 000포인트의 유효기간은 기본적으로 적립일 이후 24개월이며, 사전에 정의된 유효기간이 경과

하면 해당 000포인트는 자동으로 소멸됩니다. 단 특정 조건에서 적립 시에는 사전에 정의된 유효

기간은 2년보다 짧을 수 있습니다. 이 경우 일원에게 사전에 정의된 유효기간을 고지합니다. 

 
제 15 조(포인트 및 기타 서비스)

 회원이 무이자할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우에도
카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 무이자할부 기간이 경과된 일수의 45퍼센트 만큼 
포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다.


 

제16조 (양도 등 금지) 

1 000 포인트는 양도, 상속 기타 거래의 대상이 될 수 없습니다. 

2 000는 000의 정책에 따라 000 포인트의 양도를 일부 허용할 수 있습니다. 이 경우 

허용 조건 및 범위 등은 멤버십 홈페이지에 게시합니다. 

 

3 본 약관 제12조 제2항은 본 조에 준용됩니다. 

 

제17조(000포인트 적립 및 사용 등 기록의 보존 및 자료 등의 제공) 

1 000는 000포인트 적립 및 사용 등의 기록을 5년간 유지, 보존합니다. 

2 000는 일원의 요청이 있을 경우 다른 법률에 저촉되지 않는 범위 내에서 000가 보존·관리

하고 있는 000포인트 적립 및 사용 등의 관련 기록·자료를 요청을 받은 날부터2주 이내에 일원에 

제공합니다. 

 

제18조(비밀보장의무) 

000는 법령에 정한 경우를 제외하고는 멤버십포인트 관련 업무를 수행함에 있어서 알게 된 일원 

관련 정보를 본인의 동의 없이는 다른 사람에게 제공하지 않습니다. 그러나, 000의 관리소홀로 인한 

일원 관련 정보 도난 및 유출 시에는 000가 책임을 부담합니다. 

 

제6장 개인정보 보호 

 

제19조 (개인정보 수집,이용) 

1 000는 일원이 작성한 개인정보 수집,이용 동의 및 제품 및 서비스 이용 중 일원으로부터 추

가로 획득한 동의에 따라 일원의 개인정보를 수집,이용할 수 있습니다. 

2 일원은 000에 제공한 개인정보와 관련하여 변경사항이 있는 경우 지체 없이 000에 그 변

경사실을 통보하여야 합니다. 일원이 변경사실의 통보를 태만히 함으로써 000로부터의 연락, 통보 

또는 문서 등이 연착하거나 도착하지 않아 발생한 불이익은 일원이 부담하여야 합니다. 

3 개인정보의 수집,이용에 관한 내용은 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점의 사정에 따라 변

경 될 수 있습니다. 이 경우 000는 제3조 1항에 명시한 방식에 의거하여, 변경 내역을 고지합니

다. 

 

제20조 (마케팅활용을 위한 위탁 및 제3자 제공) 

1 000는 마케팅활용을 위한 위탁 동의 개인정보 제3자 제공 동의에 따라 일원의 개인정보를 

위탁하거나 제공할 수 있습니다. 일원은 이를 원치 않을 경우 거부하실 수 있으며, 거부로 인해 일부 

멤버십 서비스에 제한이 있을 수 있습니다. 

2 개인정보의 제공 등에 관한 내용은 000, 지정매장, 제휴사 및 제휴가맹점의 사정에 따라 변경

될 수 있습니다. 이 경우 000는 제3조 1항에 명시한 방식에 의거하여, 변경 내역을 고지합니다. 

3 000는 아래의 경우에는 일원의 동의를 얻지 아니하고 제3자에게 개인정보를 제공할 수 있습니

다. 

1. 일원으로부터 개인정보 수집이용동의서를 통해 사전 동의를 받은 경우 

2. 관련법령에 따라 국가, 공공기관 등의 요청이 있는 경우 



3. 통계작성을 위하여, 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공되어 제공하는 경우 

 

제21조 (개인정보 보유 및 이용기간) 

1 000는 수집된 일원의 개인정보를 해당 일원이 일원 자격을 유지하는 기간 내 보유하고 이용할 

수 있습니다. 그러나, 일원이 탈퇴하거나 자격을 상실할 경우 000는 이후 고객이 불만 제기 및 서비

스 요청할 경우를 대비하여 일원 탈퇴 또는 자격 상실 후 5년 간 개인정보를 삭제하지 아니합니다. 위 

기간이 경과하면 일원의 별도 요청이 없을 경우라도 수집된 일원정보를 삭제 및 파기합니다. 

2 본 조 제1항에도 불구하고 상법 등 관련 법령의 규정에 의하여 거래 관련 권리의무 관계의 확인 등

을 이유로 일정기간 보유해야 할 필요가 있을 경우에는 000는 관련법령이 정한 기간 또는 다음 

각 호의 기간동안 개인정보를 보유할 수 있습니다. 

1. 계약 또는 청약철회 등에 관한 기록 : 5년 

2. 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록 : 5년 

3. 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록 : 5년 

4. 000 포인트 적립 및 사용 등에 관한 기록 : 5년 또는 1년 

5. 기타 개별적으로 이용자의 동의를 받는 경우 : 해제가 처리된 시점까지 

 

제22조 (개인정보보호를 위한 일원의 권리) 

1 일원 또는 그 법정대리인은 개인정보의 수집, 이용, 제공에 대해 일원이 동의한 내용을 철회할 수 

있으며, 자신의 개인정보를 열람하거나 정정할 수 있습니다. 

2 일원은 다음과 같은 방법으로 본 조 제1항에 기재된 일원 개인정보의 열람 또는 정정을 청구 할 수 

있습니다. 

 콜센터(0000)와 통화 

 홈페이지를 통해 요청 

 지정매장에 방문하여 요청 (단, 해당 지정매장의 일원으로 등록된 경우에 한하며, 지정매장의 정책 

및 환경에 따라 일부 지정매장에서는 불가할 수 있습니다.) 

3 000는 일원으로부터 동의 철회, 열람 및 정정 요구를 받은 경우에는 수집된 개인정보를 파기 

및 정정하는 등의 조치를 취하고 지체 없이 그 결과를 일원에게 통보합니다. 

 

제23조 (개인정보위탁) 

000는 수집된 개인정보의 취급 및 관리 등의 업무를 스스로 수행함을 원칙으로 하나, 원활한 업

무 처리를 위해 필요한 경우 업무의 일부 또는 전부를 000가 선정한 업체에 위탁할 수 있으며 이

를 사전에 일원에게 고지합니다. 

 

제24조(개인정보보호책임자) 

1 000는 수집된 일원의 개인정보 관리를 위해 개인정보보호책임자의 성명과 연락처를 홈페이지

에 공지합니다. 

2 개인정보보호책임자는 000의 사정에 따라 변경될 수 있습니다. 이 경우 변경사항을 본 약관 

제3조 제1항에 규정된 통보방법을 준용하여 일원에게 알려 드리며, 별도의 약관 변경 절차는 생략합니

다. 

 

제7장 홈페이지 

 

제25조(홈페이지 운영) 

1 000는 홈페이지 운영과 관련하여 관계 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위

를 하지 않으며, 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고 안정적으로 서비스를 제공하는 데 최선을 다

합니다. 

2 000는 홈페이지를 통하여 다음과 같은 업무를 수행합니다. 

1. 일원에게 멤버십 관련 제반 정보의 제공 



2. 일원정보 등록, 변경, 조회 등 

3. 000 포인트 및 혜택의 신청, 조회 등 

4. 일원대상 000 및 제휴 프로모션 

5. 기타 000가 정한 업무 

3 000는 컴퓨터 등 정보통신설비의 점검, 보수, 교체 및 고장, 통신의 두절 등의 사유가 발생한 

경우에는 홈페이지 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 위의 사유로 홈페이지 서비스를 

중단하고자 할 경우 000는 email 또는 홈페이지에 게시하는 방법으로 일원에게 홈페이지 서비스 

중단 사실을 알려 드립니다. 

 

제26조(홈페이지에 관한 일원의 의무) 

1 일원은 홈페이지 서비스 이용과 관련하여 다음 각 호의 행위를 해서는 아니됩니다. 

1. 홈페이지 서비스 이용을 위한 제반 사항 신청 또는 변경 시 허위내용 기재 행위 

2. 홈페이지에 게시된 각종 정보의 무단 변경, 삭제 등 훼손 행위 

3. 000가 허용한 정보 이외의 다른 정보(컴퓨터 프로그램 및 광고 등)를 송신하거나 게시하는 행

위 

4. 외설 또는 폭력적인 정보를 홈페이지에 공개하거나 게시하는 행위 

5. 000 홈페이지를 이용함으로써 얻은 정보를 000의 사전 승낙없이 복제, 송신, 출판, 배포, 

방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3자에게 이용하게 하는 행위 

 

제8장 기타 

 

제27조 (멤버십의 종료 및 변경) 

1 관련 법령의 제,개정, 감독기관의 구속력 있는 명령 기타의 사유로 부득이 서비스를 변경,종료(이하 

변경이라 합니다)하고자 할 경우, 000는 서비스 변경 예정일로부터 1개월 이전에 본 약관 제3조 

제1항에 규정된 통보방법 중 1가지 이상의 방법으로 일원에게 알려 드립니다. 

2 제1항에도 불구하고, 서비스 제공과 관련된 제휴사 및 제휴가맹점의 일방적 제휴조건 변경,도산, 천

재지변, 금융환경의 급변 등의 경영위기 및 그 밖에 이에 준하는 사유에 따른 불가피한 경우, 000

는 서비스를 변경 또는 중단할 수 있습니다. 이 경우 000는 해당 서비스가 변경되었음을 서비스 

변경일로부터 7영업일 이내에 본 약관 제3조 제1항에 규정된 통보방법 중 1가지 이상의 방법으로 회

원에게 알려 드립니다. 제1항과 제2항에 의거하여 멤버십이 종료되는 당일, 잔여 000 포인트 및 

혜택이 자동으로 소멸됩니다. 

 

제28조 (약관 위반시의 책임) 

일원은 본 약관을 위반함으로써 발생하는 모든 책임을 부담하며, 이로 인하여 000에게 불이익을 입

힌 경우에는 보상하여야 합니다. 

 

제29조 (일원에 대한 통보) 

1 000가 일원에 대한 통보를 하는 경우 본 약관에 다른 규정이 없는 한 000는 본 약관 제3

조 제1항 각호의 규정된 1가지 이상의 방법에 따라 통보할 수 있습니다. 

2 000가 서면으로 통보했을 때에는 천재지변 등 불가항력적인 경우 외에는 보통의 우송기간이 

지났을 때 도달한 것으로 추정합니다. 

3 일원이 회원정보 변경을 게을리함에 따라 제2항에 의하여 발송한 서면통보가 일원에게 연착하거나 

도달하지 아니한 때에는 보통의 우송기간이 경과한 때에 도달한 것으로 간주합니다. 

 

제30조 (분쟁의 해결 등) 

본 약관에 의한 멤버십 포인트 이용과 관련하여 분쟁이 발생한 경우 일원은 000의 고객센터 및 

기타 분쟁처리절차를 통해 그 해결을 요구하거나 금융감독원 금융분쟁조정위원회, 한국소비자보호원 

소비자분쟁조정위원회 등을 통하여 분쟁조정을 신청할 수 있으며, 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 



약관의 해석에 관하여는 관계 법령 또는 상관례를 따릅니다. 

 

제31조 (관할법원) 

본 약관에 따른 거래에 관한 소송은 일원의 주소지 또는 영업소 소재지를 관할하는 법원으로 하되, 회

원의 주소지를 알 수 없거나 주소지가 분명하지 아니한 경우에는 민사소송법상의 관할 법원으로 합니

다. 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>