<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
068_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 00000  이용약관 

제 1 조 (00000의 내용) 

1 00000라 함은, 000(이하 회사라 함)의 개인신용카드 회

원(이하 일원이라 함)이 간편식 제휴사(이하 제휴사라 함)의 공식 홈페이지에서 본인 명의의 

개인신용카드로 장래 약정기간 동안 월 약정금액 이상 제휴사의 상품 및 서비스를 구매할 것을 

조건으로 회사로부터 000 쇼핑 할인쿠폰을 제공받는 서비스를 말합니다. 

 제휴사는 회사 홈페이지 등을 통하여 안내합니다. 

 

2 약정기간 동안 일원이 제휴사 공식 홈페이지에서 월 구매한 금액이 월 약정금액보다 적거

나, 일원이 00000 이용계약을 중도 해제하거나, 또는 일원과 회사간 

모든 개인신용카드 이용계약이 해제되는 경우에 한해, 일원은 약정기간 별로 000 쇼핑 할

인쿠폰의 할인금액 일부를 반환하여야 합니다. 

 

제 2 조 (계약의 성립) 

00000 이용계약은, 일원이 본 약관에 동의하고 약정개월 등을 선택 하여 

00000 이용계약 체결을 신청하면, 회사가 이에 대해 승낙함으로써 성립됩

니다. 

 

제 3 조 (00000 제공 제한) 

다음 각 호 중 하나의 사유에 해당하는 일원이 약정서비스 이용을 신청하는 경우, 회사는 승낙

을 거부할 수 있습니다. 

 

1. 00000 이용일원으로 약정기간이 종료되지 않은 일원이 신청하는 경우 

 

2. 00000 이용계약의 중도 해제 후 6개월이 경과하지 않은 경우 

 

3. 회사로부터 본인 명의로 발급받은 개인신용카드를 정상적으로 이용할 수 없는 일원이 신청

하는 경우 

 



4. 신용도, 회사와의 거래실적 등 회사가 정한 이용 신청요건을 충족하지 못하는 일원이 신청

하는 경우 

 

5. 일원이 다른 사람 명의를 이용하여 신청하는 경우 

 

제 4 조 (000 쇼핑 할인쿠폰) 

1 00000 이용계약 체결 시 제공되는 000 쇼핑 할인쿠폰의 적용 상

품 모델명은 회사가 지정하여 일원에게 안내하며, 약정개월 별 할인쿠폰금액은 아래와 같습니

다. 

 

약정개월 6개월 12개월 24개월 30개월 

할인쿠폰금액 200,000원 200,000원 450,000원 450,000원 

2 제공된 000 쇼핑 할인쿠폰은 1회에 한해 사용할 수 있으며, 다른 할인쿠폰과 중복 적용

되지 않습니다. 

 

3 제공된 000 쇼핑 할인쿠폰의 유효기간은 회사가 일원에게 안내한 기간까지이며, 일원

이 유효기간 내에 미사용 시 00000 계약은 자동 종료되며, 계약이 자동 종

료될 경우 별도의 할인반환금은 발생하지 않습니다. 

 

4 000 쇼핑 할인쿠폰 적용 후 구매한 상품의 교환 및 반품 정책은 상품 제조사의 기준을 

따릅니다. 

 

제 5 조 (약정기간 및 월 약정금액) 

1 약정기간은 00000 계약체결 다음달부터 계약체결 다음달에 약정개월수를 더한 후

1개월을 뺀 기간 입니다. 

(예시) 약정개월 6개월, 3월 5일 계약 체결인 경우, 약정기간 4월부터 9월까지

 

2 약정개월 별 월 약정금액은 아래와 같습니다. 



 

약정개월 6개월 12개월 24개월 30개월 

약정금액(월) 100,000원 60,000원 39,000원 35,000원 

제 6 조 (구매금액) 

월 구매금액의 산정기준은 아래와 같습니다. 

 

1. 월 구매금액 산정 시, 제휴사 별 구매금액은 합산됩니다. 

 

2. 구매금액은 00000 계약체결 후 승인시점 기준 매월 1일부터 매월 말일

까지 본인 및 가족카드로 결제한 제휴사 공식 홈페이지에서의 최종 결제금액을 기준으로 산정됩

니다. 

 

3. 00000 계약체결월 구매금액은 계약 체결 다음 달 구매금액에 합산됩니

다. 

 

4. 구매금액이 월 약정금액을 초과할 경우, 초과된 금액은 다음 달 구매금액으로 이월되지 않습니

다. 

 

5. 일부 제휴사가 간편결제(00000, 000, 00000, 00000 등) 또는 전화결제 운영 

시 자체 가맹점번호로 처리하지 않을 경우 해당 제휴사에서 간편결제로 결제한 금액은 구매금

액에서 제외됩니다. 

 모든 제휴사에서 00000, 00000로 결제한 금액은 구매금액에 포함됩니다. 

 

6. 결제 취소 건의 경우, 매출취소전표 접수월의 구매금액에서 차감 반영됩니다. 

 

7. 기프트 선불카드(포인트, 사이버머니 등 전자지급수단 포함) 구매 및 충전, 제휴사 유료 멤버

십 이용료, 상품권 구매 건은 구매금액에서 제외됩니다. 

 



제 7 조 (할인반환금) 

1 약정기간 동안 일원의 월 구매금액이 월 약정금액보다 적을 경우 일원에게 할인반환금이 

발생하며, 할인반환금의 계산식은 아래와 같습니다. 



 원 단위 미만 금액 절사 

 

약정개월 6개월 12개월 24개월 30개월 

할인반환 최대금액(월) 26,000원 13,000원 16,000원 13,000원(예시) 약정개월 24개월, 구매금액 

35,000원인 경우, 할인반환금 1,641원 

2 할인반환금은 구매월 기준 다음 달 20일에 발생하여 일원의 개인신용카드 결제일에 따라 발

생월 기준 다음 달 또는 다다음 달 카드 결제대금에 포함되어 청구됩니다. 

(예시) 발생월이 8월 20일인 경우, 9월 또는 10월 카드 결제금액에 포함되어 청구 

 

개인신용카드 결제일 1일 5일 10일 

할인반환금 청구월 10월 9월 9월 

제 8 조 (일시 청구) 

다음 각 호 중 하나의 사유가 발생하는 경우, 일원은 잔여 약정개월에 약정개월 별 할인반환 최

대금액을 곱한 금액의 반환의무를 지게 되며(계산식은 아래와 같음), 해당 금액은 사유 발생일에 

발생하여 일원의 카드 결제대금에 포함되어 청구됩니다. 

 

1. 일원이 00000 이용계약을 중도 해제하는 경우 

 

2. 일원과 회사와의 모든 개인신용카드 이용계약이 해제된 경우 

 





 원 단위 미만 금액 절사 

(예시) 약정개월 6개월, 3월 5일 계약 체결 후 6월 20일 이용계약 중도 해제하는 경우, 

 

1) 6월 구매금액 0원: 할인반환금 104,000원 

 

2) 6월 구매금액 60,000원: 할인반환금 88,400원 

 

3) 6월 구매금액 100,000원: 할인반환금 78,000원 

 

제 9 조 (약관의 변경) 

1 회사는 영업상의 중요한 사유, 기타 필요하다고 인정되는 합리적인 사유가 발생할 경우에는 

본 약관의 일부를 변경할 수 있습니다. 이 경우, 회사는 당해 변경내용을 적용 예정일로부터 1개

월 이전까지 이메일, 휴대폰 문자메시지 또는 서면으로 일원에게 통지합니다. 

 

2 제1항의 경우 일원이 통지일로부터 1개월 이내에 변경에 동의하지 않는 경우 계약을 해제할 

수 있으며, 별도 계약해제 의사표시를 하지 않는 경우 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 명시

하여 통지합니다. 일원이 변경예정일까지 이의를 제기하지 않았을 때에는 변경된 약관을 승인한 

것으로 간주합니다. 

 

제 10 조 (기타) 

본 약관에서 정하지 아니한 사항에 관해서는, 본 약관의 해석과 저촉되지 않는 범위 내에서 회사

의 신용카드 개인일원약관이 준용됩니다. 


제 11 조(포인트 및 기타 서비스)

회원이 무이자할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우에도
카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 무이자할부 기간이 경과된 일수의 55퍼센트 만큼 
포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>