<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
071_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 약관 

제 1 조 목적 

00000 약관(이하 본 약관)은 000(이하 회사)에서 운영하는 00000(이하 

서비스) 중 00000를 이용하기 위하여 필요한, 00000의 전반적인 사용에 관한 내용과 

일원이 준수하여야 할 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조 용어의 정의 

1. 00000 : 회사가 유료로 제공하는 각종 디지털 컨텐츠 서비스를 말합니다. 

2. 00000 : 서비스 내에서 00000를 이용 또는 구입하는데 사용할 수 있는 인터넷상의 

사이버머니를 말합니다. 

3. 충전 : 회사가 정한 결제수단 중 일원이 선택한 결제수단으로 00000를 이용하기 위해 

현금을 00000로 전환하는 행위를 말합니다. 

4. 구매 : 충전된 00000로 회사가 제공하는 00000를 이용하는 행위를 말합니다. 

5. 환불 : 충전된 내역을 본 약관 11 조의 환불기준에 의거 현금으로 되돌려 받는 것을 말합니다. 

6. 정액제 : 00000 내의 특정한 서비스 이용시 일정기간에 해당되는 가격을 선불하고 동 

기간동안 서비스를 이용하는 과금제도를 말합니다. 

7. 바로결제 : 00000 충전 과정을 거치지 않고 아이템 구매 금액만큼 일원이 지정한 특정 

결제수단으로 직접 결제하는 것을 말합니다. 

제 3 조 약관의 실효 및 변경 

1. 본 약관은 서비스 화면에 게시하거나 기타의 방법으로 일원에게 공지함으로써 실효가 

발생합니다. 

2. 회사가 본 약관을 개정하는 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행 약관과 함께 

회사의 초기화면에 그 적용일자 7 일 이전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 그러나, 일원의 

권리와 의무에 관한 중요 규정의 변경은 최소 30 일전 공지합니다. 

3. 일원은 개정된 약관에 대해 거부할 권리가 있습니다. 일원은 약관의 변경에 대하여 주의 의무를 

다하여야 하며, 개정된 약관에 동의하지 않을 경우 일원가입을 해제할 수 있으며, 개정된 약관의 

실효발생일 이후에도 서비스를 계속 이용할 경우 약관의 변경사항에 동의하는 것으로 

간주합니다. 

제 4 조 충전방법 

1. 00000의 충전은 본인인증을 한 일원에 한하여 가능합니다. 

2. 00000 충전의 편의를 위하여 일원등록 시 입력한 개인정보 이외에 충전과 관련된 결제정보를 

추가로 등록할 수 있습니다. 본 정보는 충전을 위한 결제정보로만 사용되며 암호화를 거쳐 

별도의 비밀번호를 설정한 후 개인정보와 동일한 수준으로 회사는 엄격하게 관리합니다. 

3. 00000의 충전은 회사가 내부정책에 의하여 정한 단위로 충전할 수 있습니다. 그러나, 지정한 

특정 결제수단의 개별 특성 및 성년 미성년 여부에 따라 별도의 충전단위가 적용될 수 있습니다. 

4. 회사는 건전한 00000의 사용을 위하여 일원 ID 당 월 충전액을 제한하는 등 충전한도에 대한 

관리를 하고 있습니다. 일원의 충전한도는 일원상태와 인증 여부 또는 일원의 요청등에 따라 

일원별로 다르게 적용될 수 있습니다. 또한 이와는 별도로 일원이 지정한 특정 결제수단의 자체 

사용 제한 금액이 있을 수 있습니다. 

제 5 조 충전결제수단 

1. 일원이 지정한 특정 결제수단으로 충전하는 경우 개별 결제수단을 제공하는 각 서비스사의 결제 

규정에도 동의한 것으로 간주하며 각각의 서비스를 통해 충전할 수 있는 한도도 각 서비스 

제공사가 정하는 기준에 따르게 됩니다. 그러나, 회사의 사정에 따라 특정 결제수단이 추가되거나 

서비스제공이 중단될 수 있습니다. 

2. 현금영수증 발급대상인 충전결제수단을 이용하는 고객의 경우에는 현금영수증 발급신청 시 

등록하신 발급정보를 기준으로 현금영수증을 자동으로 발급 합니다. 

3. 개별 결제수단별로 이용가격을 정상적으로 납부하지 않은 경우 회사는 해당 일원의 

서비스이용을 제한할 수 있습니다. 



제 6 조 00000의 사용 및 사용내역 확인 

00000는 회사의 00000를 이용하는 지급수단으로 사용되며 그 사용내역은 

00000(00000 나의계좌) 내에서 항상 확인이 가능합니다. 

제 7 조 미성년자 등의 보호 

1. 미성년자는 휴대폰, 신용카드로 00000 충전을 하고자 할 때에는 법정대리인의 동의를 얻어야 

합니다. 

2. 미성년자가 전항의 사유로 법정대리인의 동의가 필요한 경우 법정대리인의 동의방법은 휴대폰 

인증 방법이 있으며, 법정대리인은 동의 시 동의기간을 1 개월, 3 개월, 6 개월, 12 개월, 36 개월, 

60 개월을 선택할 수 있습니다. 

3. 회사는 미성년일원의 00000 월 충전 한도를 엄격히 제한할 수 있습니다. 

4. 미성년자가 다른 성년자의 주민등록번호 등의 개인정보를 이용하여 00000를 충전하는 등 

사술로써 회사로 하여금 성년자로 믿게 한 경우 이용 행위를 취소하지 못합니다. 

제 8 조 이용해제 및 이용제한 

1. 일원이 약관 제 22 조(이용제한)의 규정에 위반되는 행위를 한 경우 회사는 사전 통보 및 동의 

없이 이용 계약을 해제하거나 또는 한시적으로 서비스 이용을 중지할 수 있습니다. 

2. 기타 관련법을 위반하는 경우에도 위의 조항을 준용하여 적용할 수 있습니다. 

3. 일원 본인 또는 법정대리인의 요청이 있을 경우, 회사는 유료서비스 이용제한 등의 조치를 취할 

수 있습니다. 

제 9 조 일원의 책임 

일원은 본 약관과 관련법에 의하여 정해진 경우를 제외하고 일원 본인의 결제정보에 대한 관리책임이 

있으며, 일원 본인의 결제정보를 제 3 자가 임의로 이용하게 해서는 안되며 이에 대한 책임은 일원이 

부담합니다. 

제 10 조 면책조항 

1. 회사는 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 통신두절 등의 사유로 인해 00000 서비스의 

제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 

2. 서비스 점검이 불가피한 경우 및 사전에 공지한 경우에는 책임이 면제되며 불가피한 사정으로 

인해 사전 공지된 작업의 일정은 지연될 수 있습니다. 

3. 회사는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력적인 요소로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 

경우에는 서비스 중단에 대한 책임이 면제됩니다. 

4. 회사는 일원 또는 제 3 자의 귀책 사유로 인한 서비스 이용 중단 및 장애에 대해서는 그 책임을 

지지 않습니다. 

제 11 조 00000의 환불 

1. 일원은 다음 각호에 해당되는 경우 일원이 지정하는 방법으로 환불을 받으실 수 있습니다. 

 (1) 00000를 충전했으나 00000를 사용할 수 있는 서비스가 전무하여 그에 대한 

책임이 전적으로 00000에 있는 경우(그러나, 시스템 점검 등 불가피한 경우 제외) 

 (2) 서비스 이용계약을 해제하는 경우 

 (3) 기타 소비자 보호를 위해 회사에서 따로 정하는 경우 

2. 회사의 00000는 청약철회가 가능한 서비스와 청약철회가 제한되는 서비스로 구분되어 

제공되며, 이러한 내용은 일원이 프리미엄서비스를 구매할 때 고지합니다. 단, 청약철회가 

가능한 서비스를 구매한 일원은 구매시 부터 7 일 이내에 청약을 철회할 수 있으며, 회사는 

청약철회가 제한되는 서비스에 대해서 구매시점 및 고객센터 등을 통하여 별도로 고지할 수 

있습니다. 

3. 회사는 다음 각호의 방법으로 환불합니다. 

 (1) 00000 나의계좌의 잔여 00000 금액 중, 본인이 직접 충전한 00000 

잔액을 환불받게 되며, 포인트 결제방식으로 충전한 경우에는 한번도 사용하지 않은 

포인트에 한해서만 원래의 포인트로 환불됩니다. 

 (2) 회사는 일원이 00000의 이용으로 얻은 이익을 공제하고 환불합니다. 

 (3) 환불의 원인이 회사의 서비스 폐지 등 회사의 귀책사유로 인한 경우에는 제 2 호의 

이익을 공제하지 않고 환불합니다. 


 (4) 환불의 원인이 일원의 변심 등 일원의 귀책사유로 인한 경우에는 제 2 호의 이익과 

함께 결제 대행 수수료 등 기타 제반 비용으로 환불금액의 10퍼센트를 환불수수료로 

공제하고 환불합니다. 그러나, 환불금액이 1,000 원 이하인 경우에는 환불하지 않습니다. 

(5) 회사는 필요한 경우 일원에게 환불에 필요한 서류를 요구할 수 있으며, 일원이 이를 

거부할 경우에는 환불이 제한될 수 있습니다. 

4. 일원은 환불신청 대신 제 3 항 환불 가능 금액을 기부할 수도 있으며 이는 자선단체 등에 

기부되며 집행 후 공지 등의 방법을 통해 알려드립니다. 

5. 회사는 부정한 00000 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 선물 받은 00000상품권, 

캐릭터, 아이템 또는 회사가 무상으로 지급하는 이벤트 상품권, 캐릭터, 아이템, 운영자충전 

등은 환불하지 않으며, 이용해제 시에는 전액 소멸됩니다. 

6. 개인정보(일원 ID,비밀번호,결제정보 등)의 도용과 결제사기 등으로 인한 경우에는 환불되지 

않습니다. 이 경우 개인정보열람요청은 관련법에 따라 수사기관의 수사자료제공절차에 의해서만 

확인이 가능합니다. 

제 12 조 00000의 환불절차 

1. 본 약관 제 11 조 (00000 환불)에 의거한 환불에 대한 신청은 00000(고객센터)을 통해 

접수합니다. 

2. 일원은 반드시 00000(서비스 관련 문의 페이지)을 통해 환불 요청을 하여야 하며 회사는 

소정의 절차를 걸쳐서 일원에게 환불합니다. 

3. 환불 의사표시를 한 날로부터 영업일 기준 10 일 이내에 환불처리되며, 환불이 불가 시에는 이를 

사전에 고지합니다. 

제 13 조 과오금의 환불 

1. 회사는 과오금이 발생한 경우 일원이 결제한 방법과 동일한 방법으로 환불하며, 동일한 

방법으로 환불이 불가능할 때에는 이를 사전에 고지합니다. 

2. 회사의 책임 있는 사유로 과오금이 발생한 경우에는 과오금 전액을 환불하며, 일원의 책임 있는 

사유로 과오금이 발생한 경우에는 제 11 조 및 제 12 조에서 정한 방법으로 환불합니다. 

제 14 조 (00000의 소멸 등) 

상법 제 64 조(상사시효)(상행위로 인한 채권은 본법에 다른 규정이 없는 때에는 5 년간 행사하지 아니하면 

소멸시효가 완성한다. 그러나 다른 법령에 이보다 단기의 시효의 규정이 있는 때에는 그 규정에 의한다)에 

의거하여 00000를 마지막으로 이용한 날로부터 5 년이 경과하는 동안 거래내역이 없을 경우 소멸됩니다. 

제 15 조(포인트 및 기타 서비스)

회원이 무이자할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우에도
카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 무이자할부 기간이 경과된 일수의 70퍼센트 만큼 
포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다.

제 16 조 준거법과 재판권 

회사와 일원간에 발생한 전자거래 분쟁에 대하여 소송이 제기될 경우 민사소송법에 따른 관할을 관할 

법원으로 합니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>