<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
29. 마일리지,포인트		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
073_마일리지포인트.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 (제 1장) 총칙 

 제 1조. 목적 

 본 약관은 000(이하 회사라 함)이 제공하는 일원, 보상, 

서비스 및 고객지원의 이용과 관련하여, 회사 및 일원의 제반 권리, 

의무 및 정보보호, 관련 절차 등 기본적인 사항을 규정하는데 그 

목적이 있습니다. 

 제 2조. 용어의 정의 

본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

 1) 일원 (Member) : 일원이란, 본 약관에 따라 가입신청에 대한 

회사의 승낙을 받아 회사가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 

말합니다. 일원은 아래 정회원과 준회원, 학생회원을 모두 

포함해 통칭하는 의미이며, 그 외 회사의 서비스를 경험하지 

않았거나 본 약관 제 7조의 이유로 일원자격이 상실된 

비 이용자는 비회원으로 정의합니다. 

 1 정회원 : 회사가 운영하는 홈페이지 및 모바일 앱을 통해 

본 약관 및 개인정보처리방침(개인정보 수집 및 이용 동의)에 

동의하고, 정해진 가입 절차에 따라 휴대폰 인증을 완료해 

일원 자격을 부여 받은 가입자를 의미합니다. 

 2 준회원 : 회사가 설치 운영하는 00000을 

이용한 이력이 있는 사용자로, 00000의 이용 

절차에 따라 개인 휴대전화 번호를 입력한 자를 의미합니다. 

 3 학생회원 : 회사가 제공하는 서비스 중 00000를 

이용하는 재학생을 의미합니다. 학생일원에는 본 약관 제 

8조에 해당하는 만 14세 미만의 사용자가 포함될 수 

있습니다. 

 2) 자원 (Resource)이란, 회사가 00000 및 관련 

서비스를 통해 회수하는 소재 , 플라스틱(PET, PP 등), 

CAN(알루미늄, 철 등), 종이, 종이팩(우유팩 등)를 포함한 재활용 

가능 품목 , 를 의미합니다. 회사가 회수하는 자원은 시장 및 

서비스 환경에 따라 확대 변경되거나 축소 취소될 수 있습니다. 

 3) 서비스 (Service)란, 회사가 운영하는 홈페이지 및 모바일 앱, 

00000, 운영 서비스 및 각종 프로그램(예: 00000, 

00000 등), 관련 문화 활동(예: 00000)등을 통해 일원과 

비회원에게 제공하는 모든 활동을 의미합니다. . 

 4) 아이디 (ID)란 회사의 서비스 이용과 고객 지원 등에 필수적으로 

필요한 고객 식별자로, 일원 ID는 개인 휴대전화 번호와 

동일합니다. ID에 대한 구체적인 사항은 본 약관 제 15조에 정한 

바와 같습니다. 

 5) 포인트 (Point)란, 일원이 00000을 이용해 투입한 

자원에 대한 보상으로, 회사로부터 발급받은 일원 계정에 부여된 

재화를 의미하며, 특정 포인트 이상 적립하면 현금처럼 이용이 



가능합니다. 또한, 회사는 회사가 제공하는 다양한 서비스 및 

이벤트에 대한 보상으로도 포인트를 제공할 수 있습니다. 포인트 

적립 및 사용에 대한 구체적인 사항은 본 약관 제 3장에 정한 

바와 같습니다. 

 1 보유 포인트 : 회사가 제공하는 서비스를 통해 확보한 

포인트로, 일원이 현금으로 전환한 포인트는 포함되지 않는 

현재 포인트를 의미합니다. 

 2 누적 포인트 : 일원이 회사가 제공하는 서비스를 이용한 

시점부터 확보한, 총 합계 포인트를 의미합니다. 이미 

현금으로 전환한 포인트 역시 누적 포인트에 합산되어 

제공됩니다. 

 3 환전 가능 포인트 : 일원이 적립한 포인트 중 회사가 정한 

전환 기준 금액을 초과하여 현금으로 전환 신청이 가능한 

포인트를 의미합니다. 

 4 환전 완료 포인트 : 일원이 보유한 현금전환 가능 포인트 

중 이미 현금으로 전환 완료한 포인트를 의미합니다. 

 5 사용 완료 포인트 : 일원이 보유한 포인트 중 현금전환 

외 의 방법으로 사용(차감)한 포인트를 의미합니다. 

 6 00000 : 00000은 00000 프로그램 전용으로 설정된 보상 

체계로, 교내 봉사활동 시간 인정, 자원 판매금 제공 및 기타 

해당 학교의 정책에 따라 다양하게 활용될 수 있습니다. 

자세한 내용은 본 약관 제 10조에 따릅니다. 

 6) 홈페이지 (Homepage)란, 온라인을 통해 회사의 정보 및 각종 

서비스를 제공받을 수 있는 웹사이트를 의미합니다. 회사는 

  도메인을 통해 홈페이지를 운영하고 있습니다. 

 7) 모바일 앱 (Mobile Application)이란, 회사가 스마트폰 및 모바일 

디바이스를 통해 회사의 정보 및 각종 서비스를 제공받을 수 있는 

스마트폰 전용 애플리케이션을 의미합니다. 본 약관에서 모바일 

앱은 00000과 동일한 의미로 사용되며, 회사는 iOS(아이폰용)와 

AOS(안드로이드용) 앱을 각각 제공합니다. 

 8) 00000 (00000, 00000)이란, 재활용 가능한 

자원을 분리 수거하기 위해 개발한 회사의 인공지능 로봇입니다. 

회사는 PET, CAN, PP, 종이 및 종이팩 등을 수거하는 다양한 

버전의 00000을 각각 개발 운영하고 있으며 생산시기 및 제원, 

제작비용 등에 따라 다양한 버전으로 출시됩니다. 

 9) 운영서비스 (Field Service)란, 회사가 00000을 통해 

분리된 자원을 올바른 재활용 프로세스(순환경제) 사이클로 

인입시키기 위한 추가 분류, 수거 및 이동 등의 전담 및 회사 및 

제휴사 직원의 00000 설치 및 관리, 기기 및 부속의 

클리닝과 고장 수리, 소프트웨어 업데이트, 대면고객 지원 등 



오프라인을 기반으로 제공하는 일련의 서비스와 온,오프라인을 통한 

고객 지원을 모두 포함합니다. 

 10) 제휴사 제휴고객 (Client)이란, 회사의 00000의 구매 및 

운영 서비스 계약, 제휴 및 협력 사업, 00000 프로그램을 계약한 

학교, 00000에 참여하는 개인 및 단체, 플라스틱 자원을 재활용 

해 소재화 한 고급 재활용 플레이크(r,flake) 구매 계약 등을 체결해 

회사와 협력 관계를 갖게 된 모든 사업자를 통칭해 의미합니다. 

 제 3조. 약관의 게시와 개정 

 1) 회사는 회사가 제공하는 서비스를 이용하기 전에 본 약관을 

게시하고, 일원이 이 약관의 중요한 내용을 확인할 수 있도록 

합니다. 

 2) 회사는 약관의 규제에 관한 법률(이하 약관규제법)에 근거하여 

중대한 사업 내용이나 일원에게 불리한 항목의 개정이 있을 경우에 

대해서도 그 내용을 충분히 알 수 있도록 게시하여 일원의 권익을 

보호함과 동시에 공정한 실효가 발생하도록 합니다. 

 3) 본 약관을 개정하고자 할 경우, 회사는 아래와 같은 절차와 

방법으로 고지하여 일원의 서비스 이용에 불리함이 없도록 

게시합니다. 

 1 일반적인 항목의 개정 : 시행 14일 이전 변경 내용을 

공고합니다. 

 2 회사의 중요한 사업적 변화나 일원에게 불리한 항목의 

개정 : 시행 30일 이전 변경 내용을 공고합니다. 

 3 회사는 위의 공고 기간동안 가능한 모든 수단을 이용해 

일원에게 본 약관의 변경 내용을 고지합니다. 

 000 홈페이지 및 공식 SNS 공지 

 고객센터 (고객센터 ARS 홍보 및 상담원 안내) 공지 

 모바일 앱 공지 및 푸시 메시지 발송 

 휴대폰 SMS 발송 

 회사가 보유한 일원 전자우편(email, 회원가입 

선택사항으로 보유 일원에 한함) 

 4) 본 약관 제 3조 2)항의 조건을 만족한 개정 약관은 사전 

공고한 시행일부터 그 실효가 발생합니다. 상기 고지방법 및 고지의 

실효는 본 약관에서 달리 규정하지 않는 한 본 약관의 각 조항에서 

규정하는 통보 또는 통보의 경우에 이를 준용합니다. 약관의 실효 

발생일은 본 약관 부칙에서 확인할 수 있습니다. 

 5) 본 약관의 개정과 관련하여 이의가 있는 일원은 회원탈퇴를 할 

수 있으며, 개정된 약관의 실효 발생일까지 회원탈퇴 하지 않은 

일원은 개정된 약관에 동의한 것으로 봅니다. 

 제 4조. 약관의 해석 

 1) 회사와 이용자 사이에 개별적으로 협의한 사항이 이 약관에 정한 

사항과 다를 때에는, 그 협의사항을 이 약관에 우선하여 적용합니다. 



 2) 이 약관에서 정하지 아니한 사항 및 장본인 간에 미리 협의되지 

않은 사항에 처리에 관해서는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 

등에 관한 법률(이하 정보통신망법), 전자상거래법, 

전자금융거래법, 약관규제법 등 국내 관계법령을 따르며, 그 외는 

기타 상관례에 따릅니다. 

 

 (제 2장) 회원정책 

 제 5조. 회원가입 

 1) 회원가입은 회사 홈페이지 및 모바일 앱에서 정해진 절차를 통해 

진행됩니다. 가입신청자는 본 이용약관 및 개인정보처리방침에 동의 

절차를 거쳐 회사가 요구하는 가입신청 사항을 기입함으로써 

일원으로 가입되며, 동시에 회사와 이용계약이 성립됩니다. 

 1 가입신청자는 본인 명의로 통신사에 가입된 휴대전화 또는 

태블릿 등 본인인증을 구동할 수 있는 전자적 장치를 

보유해야 합니다. 

 2 가입신청자는 반드시 신청자 본인의 명의로 가입 신청해야 

하며, 본인확인기관 등을 통해 실시하는 본인확인을 

통과하여야 합니다. 

 3 회사는 본인의 명의가 아닌 경우, 이미 가입된 일원인 

경우, 법인 명의로 가입하고자 할 경우 및 본 약관 및 기타 

회사가 정한 제반 사항에 배치되는 경우 등에 한해서는 

회원가입을 거부할 수 있습니다. 

 2) 일원은 본인의 일원 자격을 타인에게 양도하거나 대여, 담보의 

목적으로 이용할 수 없습니다. 

 3) 단, 일원의 사망 및 행방불명 등 정상적인 활동이 어려운 경우는 

아래 조건에 한하여 예외 적용합니다. 

ㅁ 1 일원의 상속인이 정부 기관에서 발급받은 유효기간 3개월 

이내의 증빙 서류를 제출함으로써 상속인 본인에 한하여 일원 

자격을 양수할 수 있습니다. 

 2 회사는 상속인이 제출한 증빙 서류의 진위여부를 파악할 

수 있으며, 이를 위한 전문가의 조언 및 기존 판례를 근거로 

양도 요구를 거부할 수 있습니다. 

 제 6조. 회원탈퇴 

1) 회원탈퇴는 회사 홈페이지 및 모바일 앱에서 언제든지 

가능합니다. 회사는 일원이 요청한 일원탈퇴 요구를 정해진 절차를 

통해 제공받고, 조속히 필요한 제반 절차를 수행합니다. 

2) 회원탈퇴 요청 시, 회사는 관련 데이터 및 보유 포인트의 삭제, 

소멸에 대해 동의를 받습니다. 회사는 일원이 아닌 사용자에 대해 



관련 데이터를 보관할 수 없으므로, 이에 동의하지 않으면 

회원탈퇴가 불가합니다. 

3) 정상적인 절차에 따른 일원탈퇴가 완료되면 일원과 관련한 

데이터는 모두 삭제, 소멸되며 모든 일원 자격은 상실됩니다. 동시에 

회사와 이용계약은 자동으로 해제됩니다. 

 제 7조. 회원자격의 상실 및 정지 

 1) 회사는 일원이 다음의 각 호에 해당하는 경우, 일원에 대한 

통보로서 일원의 자격을 상실 또는 정지시킬 수 있습니다. 

 1 회원가입 신청 시 허위 내용을 등록하거나 타인의 명의를 

도용한 경우 

 2 타인의 계정으로 포인트를 적립하거나 타인 계정의 

포인트를 현금으로 전환 신청한 경우 (부정사용) 

 3 허용되지 않는 부정한 방법으로 회사의 서비스를 

이용하거나 포인트를 적립한 경우 (부정적립) 

 회사의 기기 및 시스템을 해킹한 경우 

 시스템 오류 및 알려지지 않은 버그 등을 이용해 

반복적으로 포인트를 적립한 경우 

 1개의 자원으로 2건 이상의 포인트를 적립한 경우 

등 

 4 고의로 회사의 자산을 훼손하거나 기기 고장을 유발하는 

행위를 반복한 경우 

 회사가 운영하는 기기의 전체 및 일부, 관련 부속품 

등을 파손시키거나 고장을 유발한 경우 

 쓰레기 및 오물 등을 회사의 기기에 투입하여 고장을 

유발한 경우 

 기기의 전원부 및 인터넷 연결부를 훼손 분리하여 

정상적인 기기동작 및 운영을 방해한 경우 등 

 5 회사 및 임직원, 기타 제 3자의 명예를 훼손하는 경우 

 상담직원에게 폭언, 욕설, 인격침해, 업무방해, 협박 

등을 일삼는 경우 

 00000 운영 직원 및 관계사 직원에게 폭언, 욕설, 

인격침해, 폭행 등 고의로 업무방해를 한 경우 등 

 6 타인의 권리를 침해하거나 일상적인 사회통념에 허용되지 

않는 행위를 지속 반복한 경우 

 7 기타 관계 법령에 위배된다고 판단되는 경우 

2) 본 약관 제 7조 1)항에 해당하는 행위로 인해 일원의 자격이 

상실 정지된 경우, 회사는 다음과 같은 후속조치를 취할 수 

있습니다. 



 1 일원의 자격 상실 및 정지 사유를 장본인에게 통보하고 

서비스 이용 정지 및 회원탈퇴 등의 조치를 취할 수 

있습니다. 

 2 이를 이유로 고객센터의 업무를 방해하는 경우, 상담 및 

운영 직원의 보호를 위해 일시적으로 상담 및 응대를 종료할 

수 있습니다. 

 3 타 일원의 권리 보호를 위해 정상적인 회사 서비스 제한 

조치(포인트 미적립, 현금 환전 불가 및 부정적립 포인트 

소멸 등)를 할 수 있습니다. 

 4 위와 같은 조치에도 불구하고 지속 반복적인 업무 방해를 

일삼는 경우, 회사는 일원 자격을 박탈하고 동일한 

신상정보로 서비스에 재가입하는 것을 제한할 수 있습니다. 

 5 이처럼 일원의 자격이 상실된 경우, 향후 서비스 부정 

이용 방지 및 타 일원의 추가 피해방지, 타 일원의 

권리보호를 위해 아래의 법령을 근거로 조치 후 3년 간 해당 

이용자의 신상정보를 보유합니다. 

 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록: 3년 보관 

(전자상거래법) 

 보유정보 : 휴대전화번호, 이름, 생년월일 등 

회원가입시 기재한 정보 및 부정이용 기록 

 삭제 및 소멸정보 : 일원 보유 포인트 및 정상이용 

기록 등 

3) 일원은 본 조의 금지행위로 인한 회원자격 상실 및 정지 통보를 

받은 날로부터 최대 30일 이내에 본인의 의견 및 상황을 소명할 수 

있습니다. 회사는 일원의 소명 및 자료를 성실히 검토하여 그에 

따른 결과 역시 최대 30일 이내에 장본인에게 통보합니다. 소명 

결과에 따라 일원의 자격을 복원하거나 상실 및 정지를 유지할 수 

있습니다. 

4) 일원이 본 조의 금지행위를 하는 경우 서비스 이용을 제한함과 

별도로 손해배상의 청구, 사법당국에 대한 고발 등 법적 조치를 

취할 수 있습니다. 특히 부정사용 및 부정적립을 통한 부당이득이 

발생한 경우, 회사는 일원 및 협조 동조자에게 동일한 법적 조치를 

취할 수 있습니다. 

5) 회원자격의 상실 및 정지와 관련해 별도 조항으로 언급되지 않은 

항목은 일반적인 회원탈퇴 과정에 준하여 처리됩니다. 

 제 8조. 만 14세 미만 사용자의 회원가입에 대한 특칙 



회사는 본 약관 제 5조에 정한 휴대전화 인증 절차 기반으로, 만 

14세 미만의 사용자가 본 서비스를 이용하고자 할 경우에는 부모 

등 법정대리인의 동의를 얻어 일원가입이 가능하도록 조치하고 

있습니다. 

 제 9조. 00000 프로그램 일원에 대한 특칙 

1) 00000란 학생들의 00000 및 교육을 위한 회사의 

프로그램으로, 00000 전용으로 설정된 00000이 

설치된 학교의 재학생만 이용이 가능합니다. 

2) 00000를 이용하는 학생회원은 해당 학교의 재학생을 별도 

인증하는 절차(학생회원)를 통해 이용이 가능합니다. 

3) 00000를 이용하는 학생회원에게는 00000이라는 보상 정책이 

별도 적용됩니다. 00000은 00000 전용으로 설정된 보상 체계로, 

교내 봉사활동 시간 인정, 자원 판매금 제공 및 기타 해당 학교의 

정책에 따라 다양하게 활용될 수 있습니다. 

4) 본 조에서 정하지 않은 00000 프로그램과 학생일원에 대한 

기타 정책은 본 이용약관의 타 조항과 동일합니다. . 

 

 (제 3장) 보상정책 

 제 10조. 포인트의 적립 및 사용 

1) 회사는 일원이 00000을 통해 적립한 자원에 따라 

포인트를 지급하여 보상합니다. 

2) 00000 적립에 대한 포인트의 보상방법은 아래와 같습니다. 



 적립률은 자원의 종류, 시기, 지역 및 제휴사 정책 

등에 따라 차등해 제공될 수 있습니다. 

 일일 투입 가능한 자원의 최대 개수는 시기, 지역, 

제휴사 정책 등에 따라 차등해 제공될 수 있습니다. 

 2 회사는 일원 1명당 일일 투입 가능한 자원의 최대 개수를 

00000 이용 시 확인 가능하도록 부착 홍보하고, 

동시에 고객센터 문의 및 민원상담 등의 과정에서 지속적으로 

안내하여 일원의 이용에 불편함이 없도록 노력합니다. 

 3 일원이 00000을 이용하며 일일 투입 개수를 

초과하였을 경우, 회사는 초과 투입한 자원에 대해서는 절대 



추가로 보상하지 않습니다. 또, 이미 회수된 자원에 대해서도 

별도의 보상을 지급하지 않습니다. 

 4 포인트는 회사 및 제휴사의 정책에 따라 적립이 불가할 수 

있으며, 정해진 기간(일별 월별)에 따라 최고 한도가 정해질 

수도 있습니다. 

3) 그 외에도 회사가 주관하는 각종 프로그램(예: 00000, 

00000 등), 관련 문화활동(예: 00000, 00000 등), 

이벤트 및 프로모션 등 다양한 마케팅 활동에 따라 포인트를 지급할 

수 있습니다. 이 때, 포인트가 아닌 다른 보상기준(예: 00000의 

00000 등)이 적용될 수 있습니다. 

4) 회사는 회사 및 제휴사의 정책에 의거, 기부 등의 목적으로 

적립된 포인트를 제공하기로 한 경우, 자원을 적립한 개인에게 직접 

보상하지 않고 지자체 및 지정 단체 등에 기부하는 방법을 선택할 

수 있습니다. 이 경우 역시 00000 이용 시 확인 

가능하도록 부착 홍보하고, 고객센터 문의 및 민원상담 등의 

과정에서 지속적으로 안내하여 일원의 이용에 불편함이 없도록 

노력합니다. 

5) 현금 환전 가능 포인트는 회사가 정한 기준에 따라 최소 금액 

2,000p(포인트) 이상으로 정하며, 최소 10원 단위까지 현금으로 

전환이 가능합니다. 단, 현금 환전 가능 포인트는 회사의 정책 및 

시장 상황에 따라 변경될 수 있습니다. 

6) 현금 환전은 본인 계정으로 보유한 포인트만 가능합니다. 따라서, 

본인 외 가족 및 지인 등의 요청에 따른 현금 환전은 절대 

불가합니다. 본 약관 제 7조 및 제 23조에 의거, 부정사용 및 

부정적립을 통한 부당이득이 발생한 경우 회사는 일원 및 관련 

이용자(협조 및 동조자)에게 민,형사상의 책임을 요구할 수 

있습니다. 

7) 00000를 이용하는 학생일원이 획득한 00000은 현금 환전이 

불가하며, 00000의 활용 방법은 해당 학교의 정책에 따라 다양하게 

활용될 수 있습니다. 본 약관 제 11조, 제 12조의 포인트 

정책과 동일하게 00000 역시 양도 및 승계가 불가하며, 부정이용시 

강제 소멸 및 제재 조치가 가능합니다. 

 제 11조.포인트 양도 및 승계 

1) 일원이 적립한 포인트는 원칙적으로 양도 및 승계가 불가합니다. 

단, 본 약관 제 5조 3)항에 해당하는 경우만 예외 적용합니다. 



2) 특히, 본 약관 제 7조의 이유로 일원의 자격상실 및 정지가 

된 경우에는 어떠한 이유로도 양도 및 승계가 불가하며, 정상적인 

일원의 권한이 복원된 경우에만 포인트 사용이 가능합니다. 

 제 12조. 포인트 강제 소멸 및 제재 

1) 회사는 본 약관 제 6조의 방법으로 탈퇴하는 일원의 모든 

포인트 및 기존 정보를 소멸합니다. 이 때 본 약관 제 10조 

5)항에 의거, 현금 환전 가능 포인트 미만의 포인트 역시 모두 

소멸됩니다. 단, 본 약관 제 27조 3)항에 의거, 일원이 현금 

전환한 내역은 5년간 보관이 가능합니다. 

2) 회사는 본 약관 제 7조의 이유로 자격상실 통보를 받은 

일원의 모든 포인트를 통보일을 기준으로 강제 소멸할 수 있으며, 

일원은 이에 대한 어떠한 권리도 주장할 수 없습니다. 

3) 회사는 본 약관 제 7조에 해당하는 부정전환, 부정적립 

포인트에 대해서는 통보와 동시에 강제 소멸할 수 있으며, 일원은 

이에 대한 어떠한 권리도 주장할 수 없습니다. 

 

 (제 4장) 서비스정책 

 제 13조. 서비스 제공 

회사는 00000을 설치 운영함과 동시에 관련한 서비스를 

일원에게 제공합니다. 회사가 제공하는 서비스는 홈페이지 및 

모바일 앱 개발 운영, 고객상담 및 민원접수, 민원해결, 각종 

프로그램(예: 00000 등) 및 문화 활동(예: 00000, 

00000 등) 운영 등이 포함됩니다. 

 제 14조. 제공 서비스의 범위 

회사는 보다 나은 서비스를 제공하기 위해 아래와 같은 서비스를 

제공하고 있습니다. 

1) 00000과 운영서비스 : 00000을 

설치 운영하는 일련의 서비스를 제공합니다. 

2) 홈페이지 :    통한 사업소개, 회원가입, 포인트 정보 

및 현금전환 등을 제공합니다. 

3) 모바일 앱 : AOS와 iOS 애플리케이션을 통해 00000 설치 및 현황, 

포인트 정보, 현금전환 등을 제공합니다. 



4) 고객센터 : 0000을 통해 고객문의를 접수하고 요청한 

민원을 해결하는 서비스를 제공합니다. 

5) 00000 : 대용량 및 특정 지역 시기 요구자원 회수의 목적으로 

별도의 00000 회수 프로그램을 제공합니다. 

6) 00000 : 학생들의 00000 체험 및 교육을 위해 

전용 보상정책이 적용된 프로그램을 제공합니다. 

7) 각종 문화활동 : 일원 및 비일원의 00000 체험 및 

교육, 연관 활동을 위한 프로그램들을 운영합니다. 

8) 이벤트 및 프로모션 : 회사가 제휴사 및 관련 파트너와 함께 

다양한 이벤트 및 프로모션을 기획, 운영합니다. 

9) 기타 : 그 외 00000 회수에 대한 목적 달성, 체험 교육, 강의 

등 다양한 서비스를 제공할 수 있습니다. 

 제 15조. ID 및 비밀번호 

1) 정회원은 본 약관 제 5조에 명시된 회원가입 절차를 통해 

ID와 비밀번호를 등록해야 합니다. 준일원은 네프론 이용 시 사용한 

휴대전화 번호를 ID로 사용하며, 추후 일원가입 절차를 통해 정식 

ID와 비밀번호를 추가 등록해야 정일원으로 등록됩니다. 

2) 일원은 자신의 ID나 비밀번호를 제 3자에게 공개하거나 이용을 

허락해서는 안됩니다. 일원은 예기치 않은 이유로 ID 및 비밀번호를 

타인에게 도용 당하거나 제 3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 

지체없이 회사에 통보하여 그 안내에 따라야 합니다. 

3) 회사는 귀책사유 없이 일원이 자신의 ID나 비밀번호를 도용 

당해 발생한 불이익에 대해서는 법적 책임을 부담하지 않습니다. 

 제 16조. 회사의 의무 

1) 회사는 일원이 원활한 서비스를 제공받을 수 있도록 최선을 

다합니다. 

2) 회사는 일원의 00000 위치 찾기, 00000 사용가능 상태 확인, 

포인트 적립, 포인트 현금 환전, 개인정보 변경 등 서비스와 연관된 

정보를 제공합니다. 

3) 단, 회사는 아래의 경우 홈페이지 및 모바일 앱 서비스의 일부 

또는 전부를 중지하거나 제한할 수 있습니다. 



1 서버 시스템 등 정보통신설비의 점검, 고장, 보수 및 교체, 

통신 두절 등 부득이한 사유가 발생한 경우 

2 전기통신사업법에 규정된 기간통신사업자가 전기통신 

서비스를 중지한 경우 

3 인터넷 및 이동통신사업자의 서비스 장애로 인해 서비스 

제공이 불가한 경우 

4 제반 설비의 장애 및 이용량 폭주, 정전, 해킹 방어 등으로 

정상적인 서비스 제공에 지장이 있는 경우 

5 국가 비상 사태 및 천재지변 등의 불가항력적 사유가 

발생한 경우 

4) 회사는 본 약관 제 16조 3)항에 의해 서비스 이용을 

제한하거나 중지한 때에는 그 사유 및 기간 등을 홈페이지 및 

모바일 앱, 공식 SNS 등에 게시하는 방법을 통해 일원에게 알려야 

합니다. 

 제 17조. 일원의 의무 

1) 일원은 관련 법령, 본 약관의 규정, 이용안내 및 서비스상에 

공지한 주의사항, 회사가 통보하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 

회사의 업무에 방해되는 행위를 해서는 안됩니다. 

2) 일원은 회사의 서비스를 이용함에 있어 각 호의 행위를 해서는 

안됩니다. 

 1 본 약관 및 서비스 이용에 관련된 관계법령을 위반한 행위 

 2 서비스를 제공받기 위해 이용 신청 또는 변경 신청 시 

허위 사실을 기재하거나 타인의 정보를 도용하는 등 정상적인 

서비스 운영을 고의로 방해하는 일체의 행위 

 3 회사가 정상적으로 제공하는 방법이 아닌 다른 방법으로 

회사가 보유하고 있는 정보를 탈취, 저장, 공개 및 부정한 

목적으로 사용하는 행위 

 4 회사의 지식재산권, 제 3자의 지식재산권 등 기타 권리를 

침해하거나 회사의 동의없이 일원 또는 제 3자의 상업적인 

목적을 위하여 본 서비스 구성요소의 전부 또는 일부의 

내용을 복사, 복제, 판매, 재판매 또는 양수도 하는 행위 



 5 기타 범죄 또는 법령이 금지하는 행위와 관련되었다고 

의심받을 수 있는 일체의 행위 

 6 서비스와 관련된 설비의 오동작이나 정보 등의 파괴 및 

혼란을 유발시키는 컴퓨터 바이러스 감염자료를 등록 또는 

유포하는 행위 

 7 회사의 서비스를 해킹하거나 해킹에 준하는 접근, 위조, 

변조 및 삭제 등 일체의 행위 

 8 기타 불법적이거나 부당한 행위 

3) 일원은 반드시 본인이 직접 서비스를 이용해야 하며, 

전자적장치를 타인에게 양도 또는 대여하는 등의 방법으로 타인으로 

하여금 서비스를 이용할 수 있도록 해서는 안됩니다. 이의 위반으로 

인한 책임은 전적으로 일원 본인에게 있습니다. 

 제 18조. 저작권의 귀속 및 이용제한 

1) 회사가 작성한 저작물에 대한 저작권 및 기타 지적재산권은 모두 

회사에 귀속합니다. 

2) 일원 및 이용자는 회사의 홈페이지 및 모바일 앱, 공식 SNS 

등을 통해 얻은 정보 및 저작물 등을 회사의 사전 승낙없이 복제, 

송신, 출판, 배포, 방송 및 기타 방법에 의하여 영리 목적으로 

이용하거나 제 3자에게 이용하게 해서는 안됩니다. 

3) 일원 및 이용자가 회사의 홈페이지, 모바일 앱, 공식 SNS 등에 

게시한 게시물 및 그 내용에 대한 권리와 책임은 장본인에게 

있습니다. 

4) 회사는 홈페이지, 모바일 앱, 공식 SNS에 게시된 이용자 게시물 

중 불법적이거나 통상적인 미풍양속에 저해되는 경우, 타인, 제품, 

서비스를 비방 비난하는 경우 등에는 별도의 동의없이 삭제 등의 

조치를 취할 수 있습니다. 

 제 19조. 광고 및 맞춤형 정보의 제공 

1) 회사는 서비스의 운영과 관련하여 광고성 정보를 제공할 수 

있습니다. 

2) 회사는 광고성 정보 및 일원 맞춤형 정보를 문자 메시지, 모바일 

앱 푸쉬 메시지 형식으로 제공할 수 있으며, 이는 광고성 정보에 

대한 사전 수신 동의가 있는 경우 등 법령상 허용된 경우에 한하여 

제공됩니다. 



 제 20조. 위치정보 서비스 

회사는 위치정보의 보호 및 이용 등에 관한 법률(이하 

위치정보보호법)에 의거하여 위치정보보호법, 정보통신망법, 

전기통신기본법, 전기통신사업법 등 관계 법령을 준수하며, 

개인위치정보주체와의 권리, 의무 및 책임사항을 준수합니다. 

 

 (제 5장) 고객지원정책 

 제 21조. 고객지원 서비스 

1) 회사는 일원의 문의사항 및 각종 민원의 해결, 서비스 개선을 

위한 합당한 의견 제시, 관련 불만사항의 피해 확인 및 보상 처리를 

위해 별도의 고객센터를 설치 운영합니다. 

2) 회사는 일원이 제출한 민원제기 및 불만사항, 의견 등을 

우선적으로 처리합니다. 단, 신속한 처리가 곤란한 사유가 발생할 

경우, 회사는 일원에게 그 사유와 처리일정을 통보합니다. 

 제 22조. 고객응대 근로자 보호의무 

1) 회사는 산업안전보건법 제 41조에 의거, 고객응대 근로자 

보호의무에 의해 최선을 다합니다. 

 1 회사의 고객응대 근로자는 고객센터를 운영하는 

상담직원과 00000 운영 직원 및 관계사 직원을 포함합니다. 

 2 상담직원에게 폭언, 욕설, 인격침해, 협박, 업무방해 등을 

할 경우 즉시 상담을 종료할 수 있습니다. 이와 같은 

조치에도 상황이 반복 지속될 경우, 회사는 본 약관 제 

7조에 의거, 일원의 자격을 상실 정지시키고 이에 따른 

후속조치를 취할 수 있습니다. 

3 00000 운영 직원 및 관계사 직원에게 폭언, 욕설, 

인격침해, 폭행 등 고의로 업무방해를 한 경우 회사는 본 

약관 제 7조에 의거, 일원의 자격을 상실 정지시키고 이에 

따른 후속조치를 취할 수 있습니다. 

2) 회사는 근로기준법 제 54조에 의거, 상담직원, 네프론 운영 

직원 및 관계사 직원의 휴게시간을 아래와 같이 부여합니다. 따라서, 

아래의 시간에는 고객응대가 불가합니다. 



 1 상담직원 : (평일 기준) 12시 30분부터 13시 30분까지 (휴일 및 

법정 공휴일은 휴무) 

 2 00000 운영 직원 및 관계사 직원 : (평일 기준) 

근무지역에 따라 휴게시간 및 휴무일 상이 

제 23 조(포인트 및 기타 서비스)

 회원이 무이자할부 결제 후 일시불로 전환하거나 결제대금을 미리 카드사에 지급한 경우에도
카드사는 포인트를 적립하여 드립니다. 이 경우 카드사는 무이자할부 기간이 경과된 일수의 80퍼센트 만큼 
포인트를 차감한 후에 회원에게 지급할 수 있습니다.

 제 24조. 분쟁의 조정 및 해결 

1) 회사는 일원과 발생한 분쟁에 대해 공정거래위원회 또는 

시도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

2) 위의 조정에도 불구하고 해결이 불가한 경우에는 본 약관 제 

31조의 방법으로 해결할 수 있습니다. 

  

 (제 6장) 개인정보의 수집 및 보호 

 제 25조. 개인정보 수집 



1) 회사는 원활한 서비스 제공을 위해 일원가입 시 동의한 목적과 

본 약관 제 26조에 명시한 범위 내에서만 개인정보를 수집, 

이용하며, 관련한 상세 내용은 회사의 개인정보처리방침(개인정보 

수집 및 이용 동의서)에서 확인할 수 있습니다. 

2) 회사는 개인정보를 수집하고자 하는 경우 일원에게 그 목적을 

고지하며, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률에 따라 

개인정보 수집 및 이용 동의(만 14세 미만 일원의 경우 그 

법정대리인의 동의 포함)를 받습니다. 일원은 언제든지 이를 철회할 

수 있습니다. 

 제 26조. 개인정보 이용 및 제공 

회사는 수집한 개인정보를 개인정보 수집 및 이용 동의서에 

기재된 목적 범위를 넘어선 용도로 이용하거나 기재된 자 이외의 

제 3자에게 제공할 수 없습니다. 단, 아래의 경우에는 예외로 

합니다. 

 1 일원의 포인트 현금 환전 및 정산을 위해 추가로 정보 

확인이 필요한 경우 

 2 회사가 상품 기념품 등의 배송을 위해 배송에 필요한 

회원정보(성명, 주소, 연락처 등)를 배송업체에 제공하는 경우 

 3 정부기관, 법률 및 관련 규정에 의해 특정 일원의 정보를 

제공해야 할 중대한 사유가 발생한 경우 

 4 회사와 관련한 인수, 합병, 포괄적 영업양도 등이 발생한 

경우 

 5 본 약관 제 7조와 관련하여 일원 자격을 상실한 기존 

일원의 서비스 제한을 해야 할 경우 

 6 회사가 광고 마케팅 활동, 정부 및 학계의 통계작성 연구 

등의 목적으로 특정 개인을 알아볼 수 없는 형태로 

가공(비식별 개인정보 및 ADID)해 사용하는 경우 등 

 제 27조. 개인정보 보유 및 이용기간 

1) 회사는 수집한 개인정보를 일원자격을 유지한 기간동안 

보유합니다. 

2) 회사는 일원 탈퇴 시 보유한 일원 개인정보 일체를 지체없이 

파기합니다. 

3) 회사는 관련 법률에 의거하여 아래의 개인정보는 일정기간 

보유합니다. 



 1 웹사이트 방문 기록 : 3개월 보관 (통신비밀보호법) 

 2 본인확인에 관한 기록 : 6개월 보관 (정보통신망법) 

 3 표시 광고에 관한 기록 : 6개월 보관 (전자상거래법) 

 4 계약 또는 청약 철회 등에 관한 기록: 5년 보관 

(전자상거래법) 

 5 대금결제 및 재화 등의 공급에 관한 기록: 5년 보관 

(전자상거래법) 

 6 소비자의 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록: 3년 보관 

(전자상거래법) 

 7 전자금융에 관한 기록: 5년 보관 (전자금융거래법) 

4) 그 외 파기, 제 3자 제공 및 위탁 등 개인정보와 관련한 상세 

내용은 회사의 개인정보처리방침(개인정보 수집 및 이용 

동의서)에서 확인할 수 있습니다. 

 제 28조. 위치정보의 이용 

회사는 아래의 기능 제공을 위해 위치기반 서비스를 이용하나, 

일원의 위치 정보 수집은 없는 지도 서비스 제공만을 위해 

사용합니다. 

 1 00000의 즐겨찾는 00000 

 2 00000의 가까운 00000 찾기 

 

 (제 7장) 이용약관 일반 

 제 29조. 서비스의 변경 및 중지 

1) 회사는 아래와 같은 상황 발생시 서비스의 내용을 변경 또는 

중지할 수 있습니다. 

 1 영업 양도 및 합병, 분할 등 회사의 주 사업방향에 변화가 

발생하는 경우 

 2 대표자 및 주요 경영진 변경 등 회사 주요 인력의 변화가 

발생하는 경우 

 3 시장 수익모델의 변화, 영업부문 폐지 통합 등 서비스 

지속이 불가한 중대한 차질이 발생하는 경우 

 4 회사에 발생하는 부득이한 사정으로 인해 사업을 영위할 

수 없을 경우 등 



2) 회사는 서비스 중지가 일시에 마무리되지 않을 경우, 모든 

서비스를 종료할 수 있습니다. 회사는 서비스 종료일 3개월 이전에 

제 3조 3)항 3호에 규정된 방법을 준용하여 일원에게 공지해야 

합니다. 

3) 회사가 보유한 모든 개인정보 및 각종 기록, 일원 보상 포인트 

등은 서비스 종료일에 일괄적으로 소멸됩니다. 따라서, 서비스 

종료일 이후에는 회사 및 제휴사를 통한 포인트 적립이 불가하며, 

서비스 종료와 함께 소멸된 포인트는 복구되지 않습니다. 

 제 30조. 손해배상 

1) 아래와 같은 상황이 발생한 경우, 일원은 회사에 불이익을 보상할 

책임이 있습니다. 

 1 일원이 본 이용약관의 의무를 위반하여 회사에 불이익을

입힌 경우 

 2 일원이 회사의 서비스의 이용과 관련하여 회사에 불이익을 

입힌 경우 

 3 기타 회사의 저작물 및 저작권, 특허권 등을 침해하여 

불이익을 입힌 경우 

2) 회사는 일원이 입힌 불이익을 객관적으로 증명하여 청구하거나 

관계법령 및 상관례에 따라 소송을 제기할 수 있습니다. 

 제 31조. 분쟁의 조정 및 해결 

1) 회사는 일원과 분쟁이 발생할 경우, 일원이 제기하는 합당한 

의견이나 불만을 반영하여 적절하고 신속한 조치를 취합니다. 단, 

신속한 처리가 곤란한 사유가 발생할 경우 회사는 일원에게 그 

사유와 처리일정을 통보합니다. 

2) 회사는 일원과 발생한 분쟁에 대해 공정거래위원회 또는 

시도지사가 의뢰하는 분쟁조정기관의 조정에 따를 수 있습니다. 

3) 회사는 일원 및 제휴고객, 기타 이용자와 소송이 필요한 경우 

회사의 본점을 관할하는 법원을 관할 법원으로 하며, 본 약관에서 

정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 대한민국 

관계법령 및 상관례에 따릅니다. 

 


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>