<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31. 사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
076_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000 

 

000투표권 약관 
제1장 총칙 

제 1조(목적) 

본 000투표권 약관(이하 약관 )은 000투표권을 발행하고 구입함에 있어 

000 가 공식 허가한 판매수단을 통한 참가방법과 참가자(이하  고객 )의 

권리, 의무 및 책임사항과 기타사항 등을 규정함을 목적으로 한다. 

제 2조(용어의 정의) 

본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같다. 

1. 000투표권(이하 투표권)이라 함은 운동경기의 결과를 적중시킨 자에게 

환급금을 교부하는 표권으로서 투표방법 및 금액, 

기타 대통령령이 정하는 사항이 기재되어 있는 표권을 말한다. 

2.  투표용지 라 함은 대상경기의 결과를 예측, 표기하여 투표권을 발급받는데 

사용되는 표기용 용지를 말한다. 

3.  대상경기 라 함은 투표권 발매의 대상이 되는 운동경기를 말한다. 

4.  발행회차 라 함은 투표권의 발매 개시부터 마감 및 적중결과 발표까지의 

게임을 구분하는 단위를 말한다. 

5.  단위투표금액 이라 함은 해당 투표권을 구입할 수 있는 최소단위의 금액을 

말한다. 

6.  발매마감시각 이라 함은 해당 투표권의 발매가 종료되는 시각을 말한다. 

7.  적중 이라 함은 해당 대상경기의 결과를 정해진 규정에 따라 일치시킨 것을 

말하며, 정해진 규정에 의해 일치시킨 사람을  적중자 라 한다. 

8.  판매대리인(이하  판매인 ) 이라 함은 000와의 계약에 따라 투표권 

발매기를 설치하여 고객에게 투표권을 발매하고 정해진 한도 내의 환급금을 

지급하는 업무를 수행하는 자를 말한다. 

9.  투표권 적중결과 라 함은 경기결과를 포함한 발매 및 환급,환불 내역 등을 

말한다. 단, 각 상품의 특성 상 포함되어 있는 정보는 상이할 수 있다. 

10.  투표권 시스템 이라 함은 투표권의 발매 및 환급 등과 관련한 모든 기록을 

전산화하여 처리하는 시스템을 말한다. 

11.  인터넷 발매사이트 라 함은 투표권 시스템과 연동하여 인터넷으로 고객이 

구매할 수 있도록 000에서 운영하는 인터넷 사이트를 말한다. 

제 3조(약관의 실효 및 변경) 

1. 본 약관은 회사의 홈페이지에 게시하거나 판매점 게시 

등 기타의 방법으로 고객에게 공지함으로써 실효된다. 

2. 본 약관은 국민체육진흥법 및 동법 시행령, 시행규칙 등의 개정과 합리적인 

사유가 발생할 경우 관련법령에 위배되지 않는 범위 안에서 개정할 수 있다. 

3. 약관의 변경이 있는 경우 000는 개정된 약관을 적용하고자 하는 

날로부터 7일 이전에 약관이 개정된다는 사실과 개정된 내용 등을 아래의 방법 

중 한 가지 이상의 방법으로 고객에게 공지하여야 한다. 

1) 000 홈페이지 

2) 인터넷 발매사이트 

3) 판매점 게시 

4) 스포츠일간지 등 

제 4조(고객 준수사항) 

고객은 본 약관 및 관련법령 등에서 규정하는 바를 신의에 따라 성실히 

준수하여야 하며, 약관의 변경에 대한 주의 의무를 다하여야 한다. 

제 5조(준용규정) 

본 약관에 따로 정하지 아니한 사항은 국민체육진흥법, 동법 시행령, 시행규칙 

등에서 정한 바에 따르되, 그러나 제 2조 제 11호 소정의  인터넷 발매사이트 를 

통한 000투표권의 발행, 구입, 환급, 환불 등에 관해서는  00000 

운영정책 을 우선 적용한다. 이에도 정함이 없는 경우 관계기관의 유권해석에 

따른다. 

제2장 일반규칙 

제 6조(투표권의 구분) 

투표권의 종류는 그 투표방법에 의한 종류와 환급방법에 의한 종류로 구분된다. 

1. 투표방법에 의한 구분 

1) 승부식 , 대상경기의 승부결과를 예측하는 방식 

2) 점수식 , 대상경기의 득,실점결과를 예측하는 방식 

3) 혼합식 , 승부식과 점수식을 혼합한 방식 

4) 특별식 , 대상운동경기의 우승자, 등위, 득점 선수 등 경기 팀 또는 선수의 

성적, 기록을 예측하는 방식 

2. 환급방법에 의한 구분 

1) 고정환급률식 , 적중자에게 규정에 의한 환급금을 각 등위별로 환급하도록 

구성된 방식 

2) 고정배당률식 , 적중자에게 투표 항목당 정해진 배당률에 따라 환급금을 

지급하도록 구성된 방식 

제 7조(투표금액과 환급금) 

1. 단위투표금액은 1,000원 이하로 한다. 

2. 고정환급률식 투표권의 총 환급금은 해당게임 총발매금액의 100분의 50으로 

하며, 적중자가 없는 경우 이월 횟수와 이에 따른 환급금 지급방법에 관한 

사항은 서울올림픽기념국민체육진흥공단이 문화체육관광부장관의 승인을 받아 

정한다.(세부 이월방식은 000 공지사항 참조) 적중 등위별 환급금은 

다음의 산식에 의해 교부하고, 단, 해당 게임이 이후 발매되지 않을 경우 

환급금의 이월방법은 문화체육관광부장관이 승인하는 바에 따른다. 

3. 고정배당률식 투표권의 단위환급금은 다음의 산식에 따라 결정한다. 

단, 연간 게임유형별 환급금 총액이 해당 게임유형의 총 발매금액의 100분의 

50에 미달하는 경우 그 차액은 서울올림픽기념국민체육진흥공단이 

문화체육관광부장관의 승인을 얻어 정하는 방법에 따라 환급금으로 교부할 수 

있다. 

제 8조(투표권의 구매제한) 

청소년, 문화체육관광부 담당부서 임직원, 서울올림픽기념국민체육진흥공단 

담당부서 임직원, 000 임직원, 경기단체 임직원, 감독, 코치, 선수 등 

법령에서 정한 구매 제한자는 투표권을 구매할 수 없으며, 이에 위반하여 구매한 

자에 대하여는 환급금을 지급하지 아니한다. 

 

제 9조(투표권의 구입) 

1. 투표권 구입을 원하는 고객은 정해진 투표용지에 예상경기결과를 표기하여 

판매점에 설치된 발매기를 통해 구입하거나  인터넷 발매사이트 를 통해 그 

예상경기결과를 입력함으로써 투표권을 구매할 수 있다. 

2. 고객은 000에서 제작하거나 인정하는 투표용지 및 필기구를 사용하여 

표기 규정대로 정확하게 표기하여야 한다. 해당 규정대로 표기하지 않아 다른 

내용의 투표권이 발매된 경우 000는 책임을 지지 아니한다. 

3. 투표권은 1인당 각 회차별로 10만원을 초과하여 구매할 수 없다. 단, 약관 

제 2조 제 11호 소정의  인터넷 발매사이트 를 통한 구매액은 위 한도보다 

축소할 수 있으며, 그 한도액은  00000 운영정책 에서 별도로 규정한다. 

 

제 10조(결제수단) 

투표권 구매 시 현금 및 000가 공식 인정한 결제수단으로 결제해야 

한다. 단,  인터넷 발매사이트 의 경우 해당 서비스 제공자가 별도로 인정한 

결제수단으로 구매할 수 있다. 

 

제 11조(투표권의 확인 및 보관) 

1. 발매기 또는  인터넷 발매사이트 를 통해 발매된 투표권은 시스템 및 발매기 

등 전산장비의 오류로 인하여 발생된 오류투표권을 제외하고 환불할 수 없다. 

2. 시스템 및 발매기 등 전산장비의 오류로 인하여 표기한 내용이 투표권의 

내용과 다르거나 인쇄불량 등으로 인한 오류투표권은 구매 현장에서 즉시 정정을 

요구하여야 한다. 구매 현장을 떠나거나 발매가 마감된 경우에는 정정할 수 

없으며, 000 및 판매인은 이에 대해 책임을 지지 아니한다. 

3. 투표권은 원본 그대로 보관하여야 하며, 투표권이 훼손, 멸실되어 발매기나 

시스템에서 그 진위여부를 인식하지 못할 경우 환급금을 지급받을 수 없다. 

 

제 12조(유효 투표권) 

1. 투표권은 000 공식 판매점에 설치된 000투표권 발매기 및 공식 

인터넷 발매사이트를 통해 정상적으로 구매한 것만이 

유효하다. 

2. 투표용지는 대상게임의 경기결과를 예측, 표기하는데 사용되며 투표권을 

대신할 수 없다. 

 



제 13조(투표권 발매시간) 

투표권의 발매시간은 08시부터 당일 22시까지로 하며 회차별 또는 경기별 

마감시각에 맞추어 발매를 마감한다. 단, 000는 천재지변이나 시스템 

점검 등의 사유로 사전 예고 없이 일시적으로 투표권 발매를 중단할 수 있으며, 

각 발매기의 운영시간은 해당 판매처의 영업시간에 따른다. 

 

제 14조 (대상경기정보) 

1. 대상경기의 홈,원정 기준은 000에서 고지한 것을 기준으로 한다. 

2. 대상경기 시작 시각은 해당 경기단체의 공식 발표시각에 의거 

000에서 공지한 것을 기준으로 한다. 

3. 경기 시작 시각의 기준은 매 분 00초를 기준으로 한다. 

4. 경기시각은 해외경기 및 국내경기 모두 한국시각을 기준으로 한다. 

5. 주최단체 사정에 의한 대상경기정보(일시, 대진, 경기장소, 경기장 특이사항 

등)는 별도 고지 없이 변경될 수 있으며 투표권 구매자는 구매 전 대상경기의 

경기정보가 정확한지 확인해야 한다. 

 

제 15조(발매마감시각) 

1. 고정환급률식 투표권의 경우 해당 회차의 최초 대상경기 시작 10분전에 

마감하되 안정적 운영을 위해 발매마감 시각이 앞당겨질 수 있다. 

2. 고정배당률식 투표권의 경우 각 대상경기 시작 10분전에 마감하되 안정적 

운영을 위해 발매마감 시각이 앞당겨질 수 있다. 

3. 대상경기 중 일부 경기의 개최시각이 변경되었을 경우에 발매마감시각을 

변경할 수 있다. 

 

제 16조(대상경기 경기시각 변경 시 유무효 규정) 

1. 대상경기의 변경된 경기 일정이 한국시간기준 해당 발행 회차 마지막 

대상경기의 개최일 이내일 경우 당해 경기는 유효, 익일 이후인 경우 무효로 

한다. 단, 야구, 골프 종목의 경우 변경된 개최일자가 현지 기준 익일 이후일 경우 

무효로 한다. 

2. 대상경기의 변경된 경기 일정이 다음 발행회차 투표권 발매 개시 예정시각에 

근접하여 다음 발행회차 투표권 발매에 지장을 초래하는 경우에는 해당 경기는 

무효로 할 수 있다. 

3. 대상경기의 변경된 경기 일정이 확정되지 않을 경우 해당 회차의 마지막 

대상경기일까지 당해 경기는 유효하다. 단, 경기 일정이 확정되지 않더라도 해당 

회차의 마지막 대상경기일 이전 당해 경기가 개최되지 않는다는 사실 확인이 

가능할 경우 해당 회차의 마지막 대상경기일 이전이라도 무효로 할 수 있다. 

4. 정상적으로 발매 마감된 발행회차의 대상경기는 개최시각 변경 등을 이유로 

재발매할 수 없다. 

 

제 17조(대상경기 무효) 

1. 대상경기가 몰수경기, 천재지변, 기타사유로 인해 비정상적으로 종료된 경우 

해당 경기는 무효로 한다. 

2. 개최된 대상경기의 최종 경기결과가 천재지변, 기타사유로 인해 현지시각 

24시까지 확정되지 않는 경우 해당 경기를 무효로 한다. (단, 경기가 진행되고 

있거나 현장에서 경기재개 또는 최종결과 확정을 위한 대기 시 제외) 

3. 대상경기 관련 국가의 내정 불안, 경기규정의 변경 가능성 등을 이유로 

경기의 운영 안정성이 확보되지 않는 경우 해당 경기를 무효처리할 수 있다. 

4. 제 16조(대상경기 경기시각 변경 시 유무효 규정)에 의거 하여 무효처리 할 

수 있다. 

5. 주최단체 사정에 의한 경기장소, 경기장 특이사항 등의 변경은 경기 

무효사유가 되지 않는다. 

6. 투표권 종류별, 대상 종목별 특성에 따라 대상경기의 유,무효 판단 기준은 

달라질 수 있다. 

7. 대상경기의 무효, 취소 등으로 인해 발생한 구매 금액 반환청구권은 발매가 

무효로 된 날의 다음날부터 1년간 행사하지 아니하면 시효로 소멸되며, 그 구매 

금액은 국민체육진흥법 및 동법 시행령에 따라 기금에 귀속된다. 

 

제 18조(투표권 발매의 무효) 

1. 고정환급률식 투표권의 경우 다음에 해당하는 수의 대상경기가 

제 17조(대상경기 무효)에 의거 무효로 판정될 경우 해당 투표권의 발매는 

무효로 하고 구입금액을 환불한다. 

1) 대상경기가 1 내지 4개로 구성된 경우 , 1개 경기 이상 

2) 대상경기가 5 내지 8개로 구성된 경우 , 2개 경기 이상 

3) 대상경기가 9개 이상인 경우 , 3개 경기 이상 

2. 고정배당률식 투표권의 경우 고객이 구매한 투표권에 포함된 대상경기 전체가 

제 17조(대상경기 무효)에 의거 무효로 판정될 경우 해당 투표권의 발매를 

무효로 하고 구입금액을 환불한다. 

3. 투표권의 대상경기가 시간변경 등을 이유로 개최 후 발매되었다면 실제 

개최된 경기시간 10분전부터 발매된 투표권은 무효로 하고 구입금액을 

환불한다. 

 

제 19조(투표권의 적중특례) 

1. 고정환급률식 투표권의 경우, 다음에 해당하는 수의 대상경기가 

제 17조(대상경기 무효)에 의거 무효로 판정될 경우 해당 경기의 결과를 맞춘 

것으로 보아 투표권 전체 대상경기의 적중 여부를 결정한다. 

1) 대상경기가 5 내지 8개로 구성된 경우 , 1개 경기 

2) 대상경기가 9개 이상인 경우 , 2개 경기 이하 

2. 고정배당률식 투표권의 경우 고객이 구매한 투표권에 포함된 대상경기의 

일부가 제 17조(대상경기 무효)에 의거 무효로 판정될 경우 해당 경기의 결과를 

맞춘 것으로 보아 투표권 대상 전체 경기의 적중 여부를 결정한다. 이 경우 해당 

경기의 환급배당률은 1.0배로 한다. 

 

제 20조(투표권 발매중단) 

1. 발매중인 투표권 대상경기의 무효 사유가 발생, 예측되거나 또는 시스템 및 

상품 운영상 부득이하게 발매를 지속할 수 없다고 판단될 경우 발매를 중단할 수 

있다. 

2. 고정배당률 투표권의 경우 무리한 투표권 구매행위를 방지하기 위해 회차별 

적중금 상한액을 지정할 수 있으며, 이를 초과하여 투표할 경우 발매를 중단할 

수 있다. 

3. 고정배당률 투표권의 경우 기타 운영상 부득이하다고 판단될 경우 특정 조합 

또는 특정 결과에 대한 발매를 일시적으로 중단할 수 있다. 

 

제 21조(투표권 적중결과) 

1. 경기결과는 해당 경기단체에서 발표한 공식결과를 기준으로 적용한다.단 제17조 (대상경기의 무효)에 해당되는 대상경기는 예외로 한다.

2. 고정환급률식 투표권의 경우 해당 회차의 최종경기 종료 당일 적중결과 발표를 원칙으로 한다.

3. 고정배당률식 투표권의 경우 경기 종료 당일 적중결과 발표를 원칙으로 한다.

4. 적중처리 소요시간, 경기의 지연 및 상품운영 정책 등을 이유로 적중결과 발표는 지연될 수 있다.

5. 투표권 적중결과가 발표된 후, 경기단체의 경기결과가 번복되거나 취소(심판의 오심 등으로 인한 제소 등) 되더라도 투표권의 적중결과는 변경되지 아니하며, 

000는 어떠한 경기결과의 변경에도 책임을 지지 아니한다. 단, 000에 귀책사유가 있을 경우에는 적중결과를 수정 후 재발표 할 수 있다.

 
제 22조 (재화 등의 공급)

1. 몰은 이용자와 재화 등의 공급시기에 관하여 별도의 약정이 없는 이상, 이용자가 청약을 한 날부터 7일 이내에 재화 등을 배송할 수 있도록 

주문제작, 포장 등 기타의 필요한 조치를 취합니다. 다만, 몰이 이미 재화 등의 대금의 전부 또는 일부를 받은 경우에는 대금의 전부 또는 

일부를 받은 날부터 2영업일 이내에 조치를 취합니다. 이때 몰은 이용자가 재화 등의 공급 절차 및 진행 사항을 확인할 수 있도록 적절한 조치를 합니다.

2. 몰은 이용자가 구매한 재화에 대해 배송수단, 수단별 배송비용 부담자, 수단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 몰이 약정 배송기간을 초과한 경우에는 

그로 인한 이용자의 손해를 배상하여야 합니다. 다만 몰이 고의 또는 과실이 없음을 입증한 경우에는 그러하지 아니합니다.

제 23조 (환급 및 환불금의 지급 및 권리의 상실) 

1. 환급금은 소득세법등 관련법에서 정하는 규정에 따라 세금을 공제한 후 

지급한다. 

2. 판매점 등에서 발매기를 통해 발매한 투표권의 경우, 과세여부 및 환급금액에 

따라 아래와 같이 환급금 지급장소를 달리한다. 

1) 비과세환급금 , 판매점 및 환급금 지급대행은행(현 IBK기업은행) 

2) 과세환급금 

  1억원 미만 환급금 , 지급대행은행 지점 

  1억원 이상 환급금 , 지급대행은행 본점 

3.  인터넷 발매사이트 의 발매시스템을 통해 구매한 경우 해당 사이트 운영정책에 

따라 환급 및 환불금을 지급한다. 

4. 환급 및 환불금은 공식 적중결과 발표일 익일부터 1년간 청구하지 아니하면 

소멸시효가 완성되며, 소멸시효가 완성된 환급 및 환불금은 기금에 귀속된다.(단, 

지급기한 종료일이 은행영업일이 아닌 경우에는 익영업일을 지급기한 종료일로 

함) 

5. 환급 및 환불금은 공식 적중결과가 발표된 일자부터 지급 될 수 있다. 

 

제 24조(책임의 제한) 

1. 000는 본 약관에 대한 사전 인식 및 이해의 부족으로 인해 발생할 수 

있는 고객의 손실에 대해서는 책임을 지지 아니한다. 

2. 000는 판매인 혹은 판매인에 의해 고용된 자의 판매점 계약내용 및 

본 약관 위반에 의해 발생하는 고객의 손실에 대해서 책임을 지지 아니한다. 

3. 000는 구매자 상호간 및 구매자와 제 3자 상호간에 투표권을 매개로 

발생한 분쟁에 대해 개입할 의무가 없으며, 이로 인한 불이익을 보상할 책임이 

없다. 

4. 000는 발매기, 인터넷 발매사이트 등을 통한 투표권 구매 시 구매자의 

귀책사유에 의해 발생한 불이익에 대하여 책임지지 않는다. 

5. 투표권은 무기명 유가증권으로 000는 투표권의 최종 소지자를 합당한 

권리자로 보는 것을 원칙으로 한다. 투표권을 분실 또는 도난당한 경우에는 

전적으로 구매자의 책임이며, 000는 재발행이나 보상 등 일체의 책임을 

지지 않는다. 

 

제 25조(이의 제기) 

적중결과에 이의가 있는 고객은 해당 발매 회차의 공식 적중결과를 발표한 

날로부터 30일 이내에 000로 이를 접수시켜야 하며 신청하지 않은 경우 

그 권리는 자동 소멸된다. 

 

제 26조(관할법원) 

투표권과 관련하여 분쟁이 발생한 경우 관할법원은  서울서부지방법원으로 한다. 

 
제 27조(회원가입) 

2. 몰 은 제1항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 각 호 에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다.

1) 가입신청자가 이 약관 제7조제3항에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 다만 제7조제3항에 의한 회원자격 상실 후 160일이 경과한 자로서  몰 의 회원재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 합니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>