<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
113_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

000
 

제 1 조 목적 

이 약관은 000(이하 회사)가 제공하는 모든 게임 및 제반 서비스의 이용과 관련하여 이용자와 

회사 간의 권리, 의무 및 책임사항, 기타 필요한 기본적인 사항들을 규정하는 것을 목적으로 합니다. 
  


제 2 조 용어의 정의 

1. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1) 회사는 온라인 또는 모바일 기기를 통하여 서비스를 제공하는 사업자를 의미합니다. 

2) 이용계약은 서비스를 제공받기 위해 본 약관에서 정한 절차에 따라 회사와 체결하는 계약을 

의미합니다. 

3) 이용자는 회사로부터 회사가 제공하는 서비스의 계정(ID)와 비밀번호(Password)를 부여 받거나 

회사에서 제공하는 애플리케이션(이하 앱)을 다운로드 받아 사용하는 자를 말하며, 앱이 설치된 

휴대폰, 스마일폰, 태블릿 PC 등의 단말기 명의자를 이용자로 간주합니다. 

4) 계정(ID)(이하 ID)은 이용자의 식별과 서비스 이용을 위해 이용자가 선정하고 회사가 승인하는 

문자와 숫자의 조합을 의미합니다. 

5) 비밀번호(Password) (이하 비밀번호)는 이용자의 계정(ID)과 일치하는 이용자임을 확인하기 

위해서 이용자 본인이 선정한 문자와 숫자, 특수기호의 조합을 의미합니다. 

6) 임시계정이란 계정 정보를 외부 계정과 연동 또는 인증을 하지 않거나, 게스트(guest) 로그인 

모드를 통해 서비스를 이용하는 계정을 말합니다. 

7) 콘텐츠는 회사가 제공하는 모든 게임 및 네트워크 서비스, 애플리케이션 게임머니, 게임 아이템등 

서비스와 관련되어 디지털 방식으로 제작된 내용 일체를 의미합니다. 

8) 유료 서비스는 회사가 제공하는 각종 서비스 중 유료로 서비스하는 것을 말하며, 이는 회사가 

제공하는 결제수단을 이용해 요금을 지불하여 사용하는 것을 의미합니다. 

9) 00000는 회사에서 운영하는 홈페이지( 이하 홈페이지)에서 현금과 

동일하게 사용되는 선불형 전자지불 수단이며, 이를 이용하여 회사에서 제공하는 유료서비스를 

이용할 수 있습니다. 

10) 충전이란 회사에서 제공하는 유료 서비스 이용을 하기 위해 결제수단을 통해 게임머니 또는 

00000를 구입하는 것을 의미합니다. 

11) 무료캐시(보너스캐시)는 각종 이벤트 및 충전 외의 방법으로 보유하게 된 캐시를 말하며 

환불되지 않습니다. 

2. 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1 항에서 정하는 것을 제외하고는 관계법령 및 서비스별 

정책에서 정하는 바에 의합니다. 관계 법령과 서비스 정책에서 정하지 않는 것은 일반적인 상관례에 

의합니다. 

  

제 3 조 회사정보등의 제공 

회사는 다음 각호의 사항을 회원이 알아보기 쉽도록 게임서비스 내에 표시합니다. 다만, 개인정보처리방침과 

약관은 회원이 연결화면을 통해 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 

1.상호 및 대표자의 성명 

2.영업소 소재지 주소 

3.전화번호, 전자우편주소 

4.사업자등록번호, 

5.통신판매업신고번호 

6.개인정보처리방침 

7.이용약관 

  
제 4 조 약관의 효력적용 및 변경 

1.회사는 약관을 회원이 쉽게 알 수 있도록 게임 서비스 내 또는 연결화면, 회사에서 운영하는 홈페이지에 

게시합니다. 

2.회사는 이용자가 약관 내용을 알기 쉽도록 작성하고, 약관 내용 중 서비스 중단, 청약철회, 과오납금의 

환급, 계약해제,해지, 회사의 면책사항 등과 같은 중요한 내용은 굵은 글씨 등으로 이용자가 이해하기 

쉽게 처리하거나 별도의 연결화면 등을 통해 제공하고, 이용자의 동의를 얻도록 합니다. 

3.회사는 필요하다고 인정되는 경우 관련 법령에 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 변경할 수 있습니다. 

4.회사는 약관이 변경되는 경우에 변경된 약관의 내용과 적용일을 정하여, 그 적용일로부터 7 일 전 

홈페이지와 게임서비스 내 또는 연결화면을 통해 공시하며, 이용자에게 불리하거나 중대한 사항의 

변경인 경우에는 적용일로부터 30 일 전 본문과 같은 내용으로 공시하고, 제 26 조의 1 항의 방법으로 

회원에게 통지합니다. 

5.이용자는 회사에서 제공하는 서비스를 이용함에 앞서 약관에 동의하고, 동의한 시점부터 동의한 약관의 

적용을 받습니다. 약관의 변경이 있을 경우 동조 제 4 항과 같이 진행하며 이용자가 변경된 약관에 대해 

동의 또는 거부의 의사표시를 하지 않으면 동의한 것으로 볼 수 있다는 내용도 함께 공지, 또는 

통지하여 이용자가 변경된 약관의 적용일까지 거부의 의사를 표시하지 않는다면 약관에 동의한 것으로 

볼 수 있습니다. 

6.이용자가 변경된 약관의 적용에 동의하지 않는 경우 회사 또는 이용자는 이용계약을 해지할 수 

있습니다. 

  

제 5 조 개인정보의 보호 및 사용
 
1.회사는 관계 법령이 정하는 바에 따라 ID 정보를 포함한 이용자의 개인정보를 보호하기 위해 

노력합니다. 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관계법령 및 회사의 개인정보처리방침이 

적용됩니다. 단, 회사의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 회사의 개인정보처리방침이 적용되지 

않습니다. 

2.회사는 본인 확인을 위해 필요한 경우, 이용자에게 그 사유를 고지하고 이용자의 신분증 또는 이에 

갈음하는 증서를 요구할 수 있습니다. 회사는 이를 미리 고지한 목적 이외에 사용할 수 없으며, 목적 

달성 후 즉시 재생이 불가능한 방법으로 파기합니다. 

3.이용자는 게임서비스 이용을 위해 자신의 개인정보를 성실히 관리해야 하며, 변동사항이 있을 경우 이를 

변경해야 합니다. 회원의 개인정보변경이 지연되거나 누락되어 발생하는 손해는 이용자의 책임으로 

합니다. 

4.회사는 이용자의 귀책사유로 노출된 이용자의 모든 정보에 대해서는 일체의 책임을 지지 

않습니다. 비밀번호의 관리책임은 이용자에게 있으며, 보안을 위해 정기적으로 비밀번호를 변경하여야 

합니다. 

  

제 6 조 약관 외 준칙 

이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 회사가 정한 개별 서비스 이용약관, 운영정책 

및 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 게임산업진흥에 관한 

법률, 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 콘텐츠산업진흥법 등 관련 법령에 따릅니다. 
  



제 7 조 운영정책 

1. 약관을 적용하기 위하여 필요한 사항과 회원의 권익을 보호하고 게임세계 내 질서를 유지하기 위하여 

회사는 약관에서 구체적 범위를 정하여 위임한 사항을 게임서비스 운영정책(이하 운영정책이라 

합니다)으로 정할 수 있습니다. 

2.회사는 운영정책의 내용을 회원이 알 수 있도록 회사에서 운영하는 홈페이지에 게시하거나 게임 

공식카페 또는 연결화면을 제공하는 방법으로 회원에게 공지하여야 합니다. 

3. 회원의 권리 또는 의무에 중대한 변경을 가져오거나 약관 내용을 변경하는 것과 동일한 효력이 

발생하는 운영정책 개정의 경우에는 제 4 조의 절차에 따릅니다. 단, 운영정책 개정이 다음 각 호의 어느 

하나에 해당하는 경우에는 제 2 항의 방법으로 사전에 공지합니다. 

1) 약관에서 구체적으로 범위를 정하여 위임한 사항을 개정하는 경우 

2) 회원의 권리, 의무와 관련 없는 사항을 개정하는 경우 

3) 운영정책의 내용이 약관에서 정한 내용과 근본적으로 다르지 않고 회원이 예측 가능한 범위 

내에서 운영정책을 개정하는 경우 

  

제 8 조 서비스 이용신청 및 이용계약의 성립 

1.회사는 이용자가 본 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 회사가 제시하는 양식과 절차에 따라 이용 

신청을 하고, 신청한 내용에 대하여 회사가 승인함으로써 회사와 이용자 간 이용 계약이 체결됩니다. 

단, 이용자가 만 18 세 미만인 경우, 관련법에 따라 법정 대리인의 동의 절차를 거쳐 이용 계약이 

체결됩니다. 

2.이용자는 본 조 제 1 항의 이용신청 시 반드시 본인의 실제 정보를 기재해야 합니다. 이를 준수하지 

않은 이용자는 일체의 권리를 주장할 수 없으며, 관련법에 따라 처벌받을 수 있습니다. 

3.회사가 제공하는 제휴 서비스에 대한 상세 사항은 각 제휴 서비스에 대하여 제 3 자가 제공하는 별도 

이용약관, 운영정책 등에서 정하는 바에 따릅니다. 제휴 서비스 이용 시 이용자는 제 3 자가 제공하는 

서비스 이용 약관에 대한 동의가 필요할 수 있습니다. 

4.회사 홈페이지를 통한 이용계약이 성립되면, 이용자는 회사가 정한 절차에 따라 ID 를 부여 

받고, 회사는 ID 를 통해 회원에 대한 제반 관리 업무를 수행합니다. 

5.회사 홈페이지는 기본적으로 통합 ID 5 개를 생성, 보유할 수 있으며, 부여 받은 ID 는 원칙적으로 변경이 

불가능하여, 불가피한 사유로 인해 ID 를 변경하고자 하는 경우에는 ID 를 해지하고 새로운 ID 로 

가입해야 합니다. 

6.회사가 이용자에게 효율적으로 보다 많은 서비스를 제공하기 위한 경우 또는 회사의 서비스 운영이나 

기획상 다른 서비스와의 통합이 필요한 경우 등 부득이한 사유로 이용자의 ID 는 변경될 수 있습니다. 

  

제 9 조 이용신청에 대한 승인 제한 

1.회사는 다음 각호의 어느 하나에 해당하는 이용신청에 대해서는 승인을 하지 않거나 사후에 승인을 

취소할 수 있습니다. 

1) 제 19 조에 제 1 항 각호에서 금지하고 있는 사항을 위반하여 이용신청을 하는 경우 

2) 제 22 조에 제 5 항에 의거, 재가입이 제한된 이용자에 해당하는 경우 

3) 회사가 서비스를 제공하지 않는 국가에서 비정상적이거나 우회적인 방법을 통해 서비스를 

이용하려는 경우 

4) 관련 법령에서 금지하는 행위를 할 목적으로 서비스를 이용하려는 경우 

5) 사회의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 서비스를 이용하려는 경우 

6) 부정한 용도 또는 영리를 추구할 목적으로 게임 서비스를 이용하려는 경우 

7) 그 밖에 각 호에 준하는 사유로서 서비스의 제공이 부적절하다고 판단되는 경우 

2.회사는 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 그 사유가 해소될 때까지 승인을 보류 할 수 있습니다. 

1) 회사의 설비에 여유가 없거나 기술적 장애가 있는 경우 

2) 서비스 상의 장애 또는 서비스 이용요금 결제수단의 장애가 발생한 경우 

3) 그 밖에 각호에 준하는 사유로서 이용신청의 승낙이 곤란한 경우 


제 10 조 귀하의 Supercell에 대한 라이선스 부여

귀하의 사용자 콘텐츠는 물론이고 당사의 본 서비스 제공(본 서비스의 마케팅 및 프로모션 포함)과 관련해 만들어진 해당 콘텐츠의 모든 수정물 및 파생물에 대해 귀하는 어떤 방식으로든 복사, 복제, 정정, 개작, 수정, 2차적 저작물 생성, 제조, 상업화, 공표, 배포, 판매, 라이선스 부여, 서브라이선스 부여, 양도, 리스, 전송, 공개적 표시, 공개적 상연, 전자적 접근 제공, 방송, 통신에 의한 일반 공중에 대한 제공, 전시, 상연, 컴퓨터 메모리로의 입력, 그리고 사용 및 실행 행위를 할 수 있는 취소 불가능하고, 영구적이며, 양도 가능하고, 대가가 전액 지급되었으며, 로열티가 없는 전 세계적 라이선스(서브라이선스를 부여할 수 있고 제3자에게 양도할 수 있는 권리 포함) 및 권리를 본 약관에 따라 Supercell에게 부여합니다. 귀하는 본 이용 약관에 따라 Supercell에게 부여된 권리를 타인이 행사하도록 허락할 수 있는 권리 또한 Supercell에 부여합니다. 더 나아가, 귀하는 귀하에 대해 어떠한 의무도 부담하지 않으면서, 사용자 콘텐츠에 포함되거나 사용자 콘텐츠와 관련되는 귀하의 이름, 외관 및 기타 정보나 자료를 사용 및 활용할 수 있는 무조건적이고 취소 불가능한 권리를 본 약관에 따라 Supercell에게 부여합니다. 법률에 따라 금지된 경우를 제외하고, 귀하는 귀하의 사용자 콘텐츠가 어떤 방법으로 개작되거나 변경되는지의 여부를 불문하고, 귀하가 귀하의 사용자 콘텐츠에 대해 가지는 일체의 출처표시권 및, 또는 저작인격권을 포기합니다. Supercell은 귀하의 사용자 콘텐츠에 대한 소유권을 주장하지 않으며, 본 이용 약관의 어떠한 규정도 귀하가 귀하의 사용자 콘텐츠를 사용 및 활용하기 위해 갖는 권리를 제약하려고 의도하지 않습니다. Supercell은 귀하의 사용자 콘텐츠에 대한 귀하의 지식재산권을 모니터링하거나 강행할 의무를 부담하지 않습니다.


제 11 조 서비스의 제공 및 중단 

1.회사의 서비스 제공은 회사의 영업 방침에 따라 정해진 시간 동안 제공합니다. 회사는 서비스 제공 

시간을 회사 홈페이지 또는 공식 카페, 공식 사이트 등을 통해 적절한 방법으로 안내합니다. 

단, 관계법령에 따라 만 16 세 미만의 회원에게는 오전 0 시부터 오전 6 까지 서비스 이용을 제한할 수 

있으며, 만 18 세 미만의 회원에게는 본인 또는 법정대리인의 요청에 따라 서비스 이용을 제한할 수 

있습니다. 

2.회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 제한하거나 중단할 수 있습니다. 

1) 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체, 정기점검 또는 게임 내용이나 게임서비스의 수정을 

위하여 필요한 경우 

2) 해킹 등의 전자적 침해사고, 통신사고, 회원들의 비정상적인 게임 이용행태, 미처 예상하지 못한 

게임서비스의 불안정성에 대응하기 위하여 필요한 경우 

3) 관련 법령에서 특정 시간 또는 방법으로 게임서비스 제공을 금지하는 경우 

4) 천재지변, 비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 

게임서비스 제공이 불가능할 경우 

5) 회사의 분할, 합병, 영업양도, 영업의 폐지, 당해 게임서비스의 수익 악화, 당해 게임의 서비스 권한 

상실 등 회사의 경영상 중대한 필요에 의한 경우 

3.회사는 본 조 제 2 항 1 호의 경우 일정 시간을 정하여 게임 서비스를 중지할 수 있으며, 이 경우 

회사에서는 최소한 24 시간 전에 그 사실을 이용자에게 게임 초기화면이나 홈페이지에 고지합니다. 

4.회사는 본 조 제 2 항 2 호의 경우 사전 고지 없이 게임서비스를 일시 중지 할 수 있습니다. 회사는 

이러한 경우 그 사실을 게임 초기 화면이나 게임서비스 홈페이지에 사후 고지할 수 있습니다. 

5.회사는 회사가 제공하는 유료서비스 이용과 관련하여 회사의 귀책사유로 사전고지 

없이 1 일 4 시간(누적시간) 이상 연속하여 서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우 계속적으로 이용 

계약에 한하여 서비스 중지,장애 3 배에 해당하는 이용시간을 무료로 연장하고, 이용자는 회사에 대하여 

별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다. 다만, 회사가 서버점검 등의 사유로 서비스 중지,장애를 사전에 

고지하였으나, 서비스 중지,장애시간이 10 시간이 초과하는 경우에는 그 초과된 시간만큼 이용시간을 

무료로 연장하고, 이용자는 회사에 대하여 별도의 손해배상을 청구할 수 없습니다. 

6.회사가 본 조 제 2 항 3 호 내지 5 호의 경우 회사는 기술상,운영상 필요에 의해 게임서비스 전부를 

중단할 수 있으며, 30 일전에 홈페이지에 이를 공지하고 게임서비스의 제공을 중단할 수 

있습니다. 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사정이 있는 경우는 사후에 통지를 할 수 있습니다. 

7.회사가 본 조 제 6 항에 따라 게임서비스를 종료하는 경우 이용자는 무료 서비스, 이용 기간이 종료된 

유료서비스 및 유료 아이템, 계속적 유료 이용계약에 대하여 환불 및 손해배상을 청구할 수 없습니다. 

8.회사는 서비스의 변경 및 중단으로 발생하는 이용자의 개별적인 문제에 대해서는 책임을 지지 

않습니다. 

  

제 12 조 콘텐츠 서비스 

1.회사는 이용자에게 아이템을 포함한 콘텐츠 서비스를 제공할 수 있습니다. 서비스에 제공되는 콘텐츠는 

회사의 정책에 따라 이용자에게 이용기간 및 조건을 정할 수 있으며, 이는 각 콘텐츠 서비스 이용안내 

또는 결제 화면 등에 미리 게시하여 고지 합니다. 

2. 회사는 콘텐츠 서비스 중 이용자에게 게임에 사용하는 아이템(이하 아이템이라 함) 서비스를 유료 또는 

무료로 제공할 수 있으며 아이템 사용 기간에 관련한 정책은 다음에 따릅니다. 

1) 아이템은 구매일로부터 1 년 이내에 사용이 가능하며, 1 년 이내에 사용이 개시되지 않은 아이템은 

소멸될 수 있습니다. 패키지(묶음형) 아이템은 패키지 개봉을 사용의 개시로 봅니다. 

2) 사용이 개시된 아이템 중 사용기간이 별도로 명시된 아이템은 명시된 기간 동안 사용할 수 

있습니다. 

3) 사용이 개시된 아이템 중 사용 기간이 영구 또는 무기한으로 표시되었거나, 사용 기간이 표시되지 

않은 아이템은 사용 개시 시점부터 게임 서비스 중 사용할 수 있으며, 제 10 조에 2 항에 명시 한 

사유로 인해 서비스 전부를 중단하는 경우 중단, 중단된 날짜까지를 사용 기간으로 간주합니다. 

3.회사는 게임 내용의 변경, 밸런스유지, 아이템 정책등에 따라 기존 아이템 기능 등을 변경하거나 사용이 

불가능하도록 변경할 수 있습니다. 기 구매한 아이템이 사용이 불가능하게 되는 경우에는 유료로 

구매한 사용기간이 남은 아이템에 대해 등가의 신규 아이템등으로 보상 합니다. 

4.이용자가 구매한 유료서비스는 기본적으로 구매 선물한 계정 또는 다운로드 받거나 설치한 

디바이스에서만 이용 할 수 있습니다. 단, 오픈마켓 스토어 및 어플리케이션 스토어 등의 특성에 따라 

계정 공유로 디바이스를 변경하여 사용할 수 있는 경우에는 해당 스토어의 정책에 

따릅니다. 기기변경, 번호변경, 해외로밍 등을 하는 경우에는 콘텐츠의 전부 또는 일부 기능을 이용할 

수 없으며 이 경우 회사는 어떠한 책임도 부담하지 않습니다. 

5.회사에서 무료로 제공받은 콘텐츠는 사용기간을 보증하지 않으며, 회사의 고의 또는 중대한 과실이 

없는 한 환불, 손해배상 등의 책임을 지지 않습니다. 

  

제 13 조 00000 

1.00000의 충전은 회사가 제공하는 결제 방법을 이용하여 충전할 수 있으며, 정회원에 한하여 

가능합니다. 

2.충전 금액은 필요한 경우 회사가 기간별 한도액을 정할 수 있고, 이와는 별도로 각 결제 수단에 

따라, 관계 법령에 따라 충전 한도 금액이 정해 질 수 있습니다. 

3.00000를 충전하고 사용한 금액에 대해 현금영수증 발행을 원할 경우, 충전일로부터 30 일 이내에 

고객센터로 요청해야만 발급 받을 수 있습니다. 

4.회사는 00000 충전 시 각 호에 해당하는 경우 결제 승인 신청에 대해 승인하지 않거나, 추후 해당 

승인을 취소할 수 있습니다. 

1) 결제 신청자에 대해 이용요금을 납부하지 않거나 납부자를 확인할 수 없는 경우 

2) 후불결제수단에 대하여 만 19 세 미만의 미성년자가 법정 대리인의 동의 없이 충전한 경우 

3) 결제 동의 신청자 및 이용자의 귀책사유로 캐시 결제 승인이 불가능하다고 판단되는 경우 

4) 타인의 결제 정보 등을 도용하거나 부정한 행위로 거래하는 경우 

5) 결제 수단을 악용 또는 불법 행위를 하는 경우 

6) 해킹 등으로 시스템에 치명적인 무리를 준다고 판단되는 경우 

7) 가입 시 등록한 정보의 일부 또는 전부가 허위임이 확인될 경우 

8) 타인의 명의 또는 개인정보를 도용하여 서비스를 이용하는 경우 

5.회사는 관련 설비의 여유가 없거나 기술상, 업무상 문제 또는 각 결제 수단 제공업체의 장애 및 점검 

등이 발생한 경우 사유가 해소될 때까지 승인을 제한 할 수 있습니다. 

6.캐시는 회사의 유료 콘텐츠를 이용하는 지불수단으로 사용되며, 그 사용내역은 홈페이지에서 확인이 

가능합니다. 

7.캐시는 유 무료 캐시로 구분되며 유료캐시가 우선 순위로 차감 된 후 무료캐시가 

차감됩니다. 단, 유료캐시만 보유 시 차감 순서는 선입선출 방식(먼저 충전한 순서대로 먼저 차감되는 

방식)에 따릅니다. 

8.충전한 유료캐시의 사용기간은 충전한 날로부터 5 년이며, 사용기간경과 시 소멸될 수 

있습니다. 무료캐시의 사용기간은 별도로 지정되어 있으나, 사용 기간이 명시되지 않은 경우 

발급일로부터 최대 90 일이 초과되었을 시 소멸됩니다. 

9.회원탈퇴 시 보유캐시에 대한 소멸 항목에 동의할 경우 보유캐시는 자동으로 소멸되며, 회원탈퇴가 

완료된 이후에는 복구 및 환불되지 않습니다. 

  

제 14 조 청약철회등 

1.유료서비스는 청약철회가 가능한 콘텐츠와 청약철회가 제한되는 콘텐츠로 구분되며, 청약철회가 가능한 

콘텐츠는 구매일로부터 7 일 이내에 청약철회가 가능합니다. 

2.청약철회 가능 기간이 경과하거나 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률 등 기타 관계 법령에서 

정한 청약철회 제한 사유에 해당하는 콘텐츠는 청약 철회가 제한됩니다. 청약 철회가 제한되는 

콘텐츠는 제한되는 사실을 팝업 화면이나 연결 화면 등으로 표시 합니다. 

3.회사는 다음과 같은 경우 제 1 항에 따른 청약철회가 제한 됩니다. 

1) 이용자의 귀책사유로 재화 등이 멸실 되거나 훼손된 경우 

2) 구매 후 즉시 사용이 시작되거나 적용되는 유료 콘텐츠의 경우 

3) 부가 혜택이 제공되는 콘텐츠 또는 패키지(묶음형) 콘텐츠에서 추가 혜택이 사용되거나 일부가 

사용된 경우 

4) 개봉행위를 사용으로 볼 수 있거나 개봉 시 효용이 결정되는 콘텐츠의 경우 

4.보증기간이 영구로 표시된 아이템이나 보증기간이 표시되지 않은 유료아이템(이하 영구아이템이라 

함)에 대한 사용은 게임 서비스가 정상적으로 제공되는 기간의 이용권을 보장하는 것입니다. 만약 

이용자가 이용 약관상 금지행위로 그에 따른 해당 게임 ID 또는 캐릭터가 이용제한 또는 삭제되는 경우 

및 게임의 기획이나 운영상 또는 회사의 긴박한 상황 등에 의해 서비스 전부를 중단할 필요가 있는 

경우, 영구아이템의 사용도 중지되며 회사는 이용자에 대하여 구매대금을 반환할 책임을 부담하지 

아니합니다. 

5.미성년자가 법정대리인의 동의 없이 구매할 경우, 미성년자 또는 법정대리인은 결제를 취소할 수 

있습니다. 단, 미성년자의 결재가 법정대리인으로부터 처분을 허락 받은 재산의 범위 내인 경우 또는 

미성년자가 속임수 등을 사용하여 성년자로 믿게 한 때에는 취소가 제한됩니다. 아이템 구매자가 

미성년자인지 여부는 결제가 진행된 단말기 또는 신용카드 등 결제수단의 명의자를 기준으로 

판단됩니다. 회사는 정당한 취소인지 확인을 위해 미성년자 및 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류의 

제출을 요청할 수 있습니다. 

6.모바일게임 이용자가 청약철회를 요청할 경우 회사는 오픈마켓 사업자를 통해 구매내역을 

확인합니다. 또한 회사는 이용자의 정당한 철회 사유를 확인하기 위해 회원에게서 제공받은 정보를 

통해 회원에게 연락할 수 있으며, 추가적인 증빙을 요구할 수 있습니다. 

7.콘텐츠의 내용이 표시, 광고 내용과 다르거나 계약내용과 다르게 이행 된 경우에는 당해 콘텐츠를 

공급받은 날로부터 3 개월 이내, 그 사실을 안 날 또는 알 수 있었던 날로부터 30 일 이내에 청약철회 

등을 할 수 있습니다. 

  

제 15 조 환불 

1.이용자는 00000 충전 후 사용하지 않은 잔여 00000에 대해 환불을 요청할 수 있으며, 적법한 

절차에 따라 환불 받을 수 있습니다. 

2.00000 환불 시에는 현재 남아 있는 유료 캐시 잔액에서 10퍼센트(최소수수료 1,000 원)의 수수료를 공제한 

금액을 환불해 드리며, 00000 잔액이 1,000 원 이하일 때에는 환불이 불가능합니다. 단, 결제 

승인취소가 가능한 경우 결제 승인취소로 환불을 대신합니다. 

3.회사는 다음 각호의 방법으로 환불합니다. 

1) 잔여 00000 중, 본인이 직접 충전한 각 결제건 별 잔액 캐시에 대해서만 환불이 가능합니다. 

2) 회사는 이용자가 유료서비스의 이용으로 얻은 이익을 공제하고 환불합니다. 

3) 환불의 원인이 회사의 서비스 폐지 등 회사의 귀책사유로 인한 경우에는 전호의 이익을 공제하고 

환불합니다. 

4) 수납 확인이 필요한 결제수단(ARS, 휴대폰 결제 등)인 경우 수납 확인일로부터 환불 절차가 개시 

됩니다. 

4.상품권류(문화상품권, 도서문화상품권, 000, 00000 등)의 환불은 1 회 충전 금액의 60퍼센트 이상 

사용이 확인된 잔여 캐시에 대해서 환불이 가능합니다. 

5.회사는 다음의 각 호에 해당하는 캐시는 환불 대상에서 제외합니다. 

1) 회사는 부정한 캐시 이용을 방지하기 위하여 타인으로부터 선물 받은 캐시, 캐릭터, 아이템 또는 

회사가 무상으로 지급하는 이벤트 상품권, 캐릭터, 아이템, 운영자충전 등은 환불하지 않으며, 이용 

해지 시에는 전액 소멸됩니다. 

2) 신용카드 포인트류, 제휴 포인트, 선불카드 등으로 충전한 캐시는 현금 환불이 불가능 합니다. 

3) 버그 또는 시스템 장애 등으로 인하여 비정상적으로 충전된 캐시 

4) 회사와 제휴관계에 업체(제 3 자)로부터 이벤트 등을 통해 제공받은 캐시 

5) 이용자가 이용약관 및 운영정책에 위반되는 행위 또는 주민등록법 위반 등의 불법행위를 한 

것으로 판단되어 계정이용을 제한하거나 계약을 해지하는 경우에 회사는 해당 시점에 이용 제한된 

계정의 잔여 캐시에 대한 환불과 이용을 제한 할 수 있습니다. 단, 회사는 이용자의 이의 신청 시 

이용자 자신이 실 이용자이거나 불법행위를 하지 않았음을 증명할 경우에는 해당되지 않습니다. 

6) 개인정보(회원 ID, 비밀번호, 결제정보 등)의 도용과 결제사기 등으로 인한 경우에는 환불되지 

않습니다. 

7) 환전이 완료된 00000 

6.회사는 이용자가 청약철회의 의사표시를 한 날로부터 또는 이용자로부터 계약해제,해지의 의사표시를 

받은 날로부터 3 영업일 이내에 대금의 결제와 동일한 방법으로 환급하여야 하며, 동일한 방법으로 

환불이 불가능할 때에는 이를 사전에 고지하고 환급을 진행합니다. 수납확인이 필요한 결제수단의 

경우에는 수납확인을 완료했다는 사실을 이용자에게 알린 날로부터 3 영업일 이내에 환불을 

이행하며, 부득이한 사정이 있는 경우 회사가 안내한 시점에 환불을 이행합니다. 회사가 안내한 

시점보다 환급을 지연한 때에는 그 지연기간에 대하여 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 

법률에서 정한 이율을 곱하여 산정한 지연이자를 지급합니다. 

7.이용자는 회사의 홈페이지 또는 앱 내 1대1 문의, 전용 Email, 고객센터 전화상담을 통해서 환불을 신청할 

수 있습니다. 

고객센터 이메일 : (사이트주소)  모바일게임 

고객센터 연락처, 팩스: (전화번호)  (FAX) (전화번호)
  

제 16 조 과오납금의 환급 

1.회사는 책임 있는 사유로 과오납금이 발생한 경우 이용자에게 과오납금 전액을 환급합니다. 

2.과오납금은 이용대금의 결제와 동일한 방법으로 환급합니다. 다만, 동일한 방법으로 환급이 불가능할 

때에는 이를 사전에 고지하며 이용자의 과실로 인해 발생한 경우에는 환불에 소요되는 실제 비용은 

합리적인 범위 내에서 이용자가 부담합니다. 

3.회사는 이용자가 주장하는 과오납금에 대해 환급을 거부할 시 정당하게 이용대금이 부과되었음을 

입증할 책임을 집니다. 

4.회사는 과오납금 환급을 처리하기 위해 이용자에게 제공받은 정보를 통해 이용자에게 연락할 수 

있으며, 필요한 정보의 제공을 요청할 수 있습니다. 

5.회사는 과오납금의 환급절차를 콘텐츠 이용자보호지침에 따라 처리합니다. 

  

제 17 조 정보의 수집
 
1.회사는 이용자의 쪽지 및 채팅 정보를 저장 및 보관 할 수 있습니다. 본 정보는 회사만이 보유하고 

적법한 제 3 자 외에는 제공받거나 열람할 수 없으며, 다음 각 호에 한해 증거 자료로 활용 할 수 

있습니다. 

1) 이용자 간의 분쟁 조정, 민원 처리 또는 게임 질서 유지를 위하여 회사가 필요하다고 판단하는 

경우 

2) 계정도용, 현금거래 등 약관 위반 행위의 조사, 처리, 확인 및 이의 구제와 관련된 경우 

3) 이용자의 불량회원 신고 등에 따라 그 증거 자료로서 저장, 보관하는 경우 

4) 공공기관의 협조 요청으로 인해 자료로서 저장, 보관하는 경우 

2.회사는 서비스의 원활하고 안정적인 운영 및 서비스 품질의 개선을 위하여 이용자 PC 등 단말기 설정 

및 사양 정보, 실행중인 프로그램 정보, 이용자의 모바일 기기 정보(설정, 사양, 운영체제, 버전 등)를 

수집,활용할 수 있습니다. 

3.회사는 서비스 개선 및 회원 대상 서비스 소개 등을 위한 목적으로 회원에게 추가정보를 요청할 수 

있습니다. 이 요청에 대해 회원은 승낙하거나 거절할 수 있으며, 회사가 이 요청을 할 경우에는 회원이 

이 요청을 거절할 수 있다는 뜻을 함께 고지합니다. 

  

제 18 조 광고의 제공 

1.회사는 서비스를 유지하기 위해 광고를 게재할 수 있으며, 사전 동의 하에 이용자로부터 수집한 

개인정보를 활용하여 SMS, 알림 메시지(Push), 전자우편(email 이하 이메일)을 활용하여 광고를 발송할 

수 있으며, 이용자가 원하지 않는 경우 언제든지 고객센터를 통해 SMS 수신거부 요청 및 기기의 설정 

등을 통하여 알림 수신을 거절할 수 있습니다. 회사는 이용자가 수신 거부 시 광고성 정보를 발송하지 

않습니다. 

2.회사는 서비스 개선 및 서비스 소개 등을 위한 목적으로 광고성 정보 수신 동의 정보를 이용자에게 

요구할 수 있으며, 이용자는 승낙하여 추가정보를 제공하거나 거부할 수 있습니다. 

3.회사는 정보 제공 시 이메일 오기재, SMS 수신 거부 요청 및 단말기 자체 기능 또는 통신사의 부가 

서비스로 인해 서비스 정보, 이벤트 관련 정보를 받지 못해 발생하는 문제에 대해서는 책임을 지지 

않습니다. 

  

제 19 조 회사의 의무 

1.회사는 관련법령 및 본 약관에서 정하는 권리의 행사 및 의무의 이행을 신의에 따라 성실하게 

준수합니다. 

2.회사는 회원이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함)보호를 위해 보안시스템을 

갖추어야 하며 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다. 회사는 이 약관 및 개인정보처리방침에서 

정한 경우를 제외하고는 회원의 개인정보가 제 3 자에게 공개 또는 제공되지 않도록 합니다. 

3.회사는 계속적이고 안정적인 서비스의 제공을 위한 개선작업 중 설비에 장애가 생기거나 데이터 등이 

멸실,훼손된 때에는 천재지변, 비상사태, 현재의 기술로는 해결이 불가능한 장애나 결함 등 부득이한 

사유가 없는 한 지체 없이 이를 수리 또는 복구하도록 최선의 노력을 다합니다. 

  

제 20 조 이용자의 의무 

1.이용자는 회사가 제공하는 서비스를 이용함에서 다음 각 호의 행위 또는 다음 각 호에 해당하는 내용을 

목적으로 하거나 의도하는 행위를 하여서는 안 됩니다. 

1) 회원 가입 신청이나 회원정보 변경 시 실명이 아닌 정보 또는 다른 사람의 정보를 

사용하거나, 허위 사실 기재 

2) 다른 이용자의 ID 및 비밀 번호를 도용, 부정하게 사용 

3) 이용자의 ID 또는 이용자 ID 에 축적된 게임 아이템, 게임 머니 등을 타인과 매매 

4) 회사의 서비스 또는 서비스를 이용하여 얻은 정보를 회사의 사전 승낙 없이 복제, 유통, 조장하거나 

상업적으로 이용 

5) 회사의 서비스를 이용하여 자기 또는 타인에게 재산상의 이익을 발생 

6) 타인의 명예를 훼손하거나 손해를 끼치는 행위 

7) 명의자의 동의나 승낙 없이 결제 수단을 무단 도용하여 요금 결제 

8) 회사의 지적 재산권, 제 3 자의 지적 재산권, 초상권 등 기타 권리를 침해 

9) 회사의 승인을 받지 않고 다른 이용자의 개인정보를 수집, 저장, 유포, 게시 

10) 프로그램의 버그를 악용 

11) 회사 서비스 운영을 고의로 방해하거나 서비스의 안정적 운영을 방해할 수 있는 정보 및 수신자의 

명시적인 수신 거부 의사에 반하여 광고성 정보를 전송 

12) 타인으로 가장하는 행위 및 타인과의 관계를 허위로 명시 

13) 음란, 저속한 정보를 교류, 게재하거나 음란사이트를 연결(링크), 승인되지 않은 광고 및 홍보물 

게재 

14) 재물을 걸고 도박하는 등 사행 행위를 유도하거나 참여하는 경우 

15) 수치심이나 혐오감 또는 공포심을 일으키는 말이나 음향, 글이나 화상 또는 영상을 상대방에게 

전송, 도달, 유포 

16) 서비스에 게시된 정보를 변경하는 행위 

17) 관련 법령에 의하여 그 전송 또는 게시가 금지되는 정보(컴퓨터프로그램) 또는 

컴퓨터소프트웨어, 하드웨어, 전기통신 장비의 정상적인 가동을 방해, 파괴할 목적으로 고안된 

소프트웨어 바이러스, 기타 다른 컴퓨터 코드, 파일, 프로그램을 초함하고 있는 자료를 

전송, 게시, 유포, 사용 

18) 회사의 직원이나 운영자를 가장하거나 사칭하여 또는 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나 

메일을 발송하는 행위 

19) 기타 공공질서 및 미풍양속을 위반하거나 불법적, 부당한 행위 및 관계 법령에 위배되는 행위 

2.이용자는 회사에서 공식적으로 인정한 경우를 제외하고는 회사가 제공하는 서비스를 이용하여 상품을 

판매하는 등의 영업 활동을 할 수 없으며 서비스를 통해 취득한 아이템 및 ID 등을 거래에 제공하거나 

제공 받는 것이 금지 됩니다. 이를 위반하여 발생한 영업 활동의 결과 및 손실, 관계기관에 의한 구속 

등 법정 조치 등에 관해서는 전적으로 이용자의 책임으로 하며 회사는 이에 대해 일체의 책임을 지지 

않습니다. 만약 이용자의 이와 같은 행위와 관련하여 회사에 손해가 발생한 경우 이용자는 일체의 

손해배상 의무를 부담합니다. 

  

제 21 조 저작권 및 게시물 관리 등 

1.회사가 제작 및 서비스하는 콘텐츠에 대한 저작권 및 기타 지식재산권은 회사의 소유이며, 회사는 

이용자에게 게임서비스와 관련하여 회사가 정한 조건 아래에서 이용할 수 있는 권한을 부여합니다. 

2.이용자는 서비스를 이용하면서 얻은 정보 중 회사 또는 제공 업체에 지적 재산권이 귀속된 정보를 회사 

또는 제공 업체의 사전 동의 없이 복제⋅전송 등의 방법(편집, 공표, 공연, 배포, 방송, 2 차적 저작물 작성 

등을 포함합니다. 이하 같습니다)에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 할 수 

없습니다. 

3.이용자가 서비스 내에 게시하는 게시물은 검색결과 내지 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 

있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 

경우, 회사는 저작권법의 내용을 준수하여야 하며, 이용자는 언제든지 고객센터 또는 서비스 내 

관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제를 진행할 수 있습니다. 

4.회사는 이용자의 게시물이 제 3 자로부터 저작권 등의 문제로 이의제기가 있고 그것이 상당한 이유가 

있다고 판단되는 경우, 사전 통지 없이 이를 삭제하거나 등록 자체를 거부할 수 있으며, 저작권 및 

권리침해로 인한 게시물의 게시중단 등에 대한 사항은 저작권법 및 관계법령에 따릅니다. 

5.이용자의 게시물로 인해 발생하는 손실이나 문제는 이용자 개인의 책임이며, 회사는 이에 대한 책임을 

지지 않습니다. 

6.이용자가 게시하거나 전달하는 게시물이 다음의 각 호에 해당한다고 판단되는 경우 회사는 사전 통지 

없이 삭제시킬 수 있으며 또한 등록을 거부할 수 있습니다. 

1) 다른 이용자나 타인을 비방하거나, 프라이버시를 침해하거나, 중상모략으로 명예를 손상시키는 

내용인 경우 

2) 서비스의 안정적인 운영에 지장을 주거나 줄 우려가 있는 경우 

3) 범죄적 행위에 관련된다고 인정되는 내용일 경우 

4) 회사 및 제 3 자의 지적재산권 등 기타 권리를 침해하는 내용인 경우 

  
제 22 조 서비스 이용의 제한 

1.회사는 이용자가 다음 각 호에 해당하는 경우, 해당 사유가 해소될 때까지 이용자의 서비스 이용을 

중지시키거나 또는 제한하는 등 합당한 조치를 취할 수 있습니다. 단, 규정되지 않는 사항에 대해서는 

사전 경고 후 본 약관에 따라 합당한 조치를 취할 수 있습니다. 

1) 정회원 전환 시 등록한 개인정보 일부가 허위이거나 타인의 개인정보를 도용한 경우 

2) 사이트 및 게임 내에서 타인에게 불쾌감을 주는 행위를 할 경우 

3) 원활한 게임 진행 및 운영을 방해하는 경우 

4) 회사가 허락하지 않은 프로그램의 사용 및 배포, 시스템의 버그 이용, 해킹 또는 기타 시스템을 

훼손시키려는 행위를 한 경우 

5) ID 및 비밀번호의 유출로 인하여 제 3 자에 의한 부정 사용 등이 발생한 경우 

6) 본 약관 및 회사의 타 약관에 의해 ID 사용이 중지 또는 제한된 경우 

7) 회사 및 오픈 마켓 스토어가 제공하는 회원 가입, 게임 이용, 결제, 환불 등과 관련된 제반 

프로세스를 악용하여 부당 이득을 취하는 경우 

2.회사는 회원이 이 약관 및 그에 따른 운영정책, 서비스 정책에서 금지하는 행위를 하는 등 본 계약을 

유지할 수 없는 중대한 사유가 있는 경우에는 기간을 정하여 서비스 이용을 중단하거나 이용계약을 

해지할 수 있으며 특정 IP 대역에서 반복적으로 대량의 어뷰징 행위, 해킹, 불법프로그램 사용 등이 

확인되는 경우 해당 IP 대역에서의 서비스 이용을 제한 할 수 있습니다. 

3.전항의 규정에 따라 회사가 이용자에게 제한을 두는 경우 이용자는 서비스 및 콘텐츠를 이용할 수 

없으며, 기 지급한 콘텐츠 구매 대금 및 데이터 통화료, 서비스 이용료 등을 반환 받을 수 

없으며, 별도의 보상을 진행하지 않습니다. 

4.서비스를 이용 및 제한으로 인해 발생하는 이용자 사이의 문제에 대해 회사는 책임을 지지 않습니다. 

5.회사는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 준수와 서비스 개선 및 이용자의 개인정보 

보호를 위하여 최근 1 년 간 서비스 이용 기록이 없는 계정에 대하여 휴면 ID 로 분류하고 해당 계정의 

이용제한, 계정정보 삭제, 분리보관 등 필요한 조치를 취할 수 있습니다. 본 항에 따른 조치가 취해지는 

경우 회사는 30 일전에 이용자에게 그 사실을 제 26 조 1 항에 따라 통지합니다. 

6.회사는 제 5 항의 경우를 제외하고도 각 게임별 운영 정책에서 정한 일정 기간 이상 접속 기록이 

없고, 유료로 구매한 기록이 존재하지 않는 경우 이용자의 ID, 게임정보를 삭제할 수 

있습니다. 단, 이러한 경우 사전에 제 26 조 1 항의 방법으로 통지합니다. 

  

제 23 조 계약해지 

1.이용자는 이용자의 사정으로 인하여 서비스의 이용중지나 계약해지를 요청할 수 있습니다. 

2.이용자가 서비스의 계약 해지를 원하는 경우에는 정회원에 한하여 홈페이지의 이용자 탈퇴 신청, 회사가 

마련하는 고객센터 등을 통해 계약을 해지할 수 있으며, 모바일 이용자인 경우 홈페이지의 고객센터를 

통해 회원탈퇴를 요청 할 수 있습니다. 

3.만 19 세 미만의 미성년자가 본 서비스를 이용하는 것과 관련하여 미성년자가 법정대리인의 동의나 추인 

없이 서비스를 이용하는 경우에는, 이용자의 법정대리인(또는 이용자 본인)이 계약을 취소할 수 

있습니다. 단, 법정대리인이 미성년자의 서비스 이용을 동의하거나 추인한 경우 법정대리인은 이를 다시 

철회할 수 없습니다. 

4.회사는 이용자가 다음 각 호에 해당하는 경우, 회사는 제 26 조 제 1 항의 방법 또는 기타 유효한 수단을 

통하여 해당 이용자에게 통지하고 계약을 해지할 수 있습니다. 

1) 이용계약 시 등록한 개인정보 전체가 허위인 경우 

2) 타인의 명의나 개인정보를 도용하여 서비스를 이용한 경우 

3) 타인의 결제정보 등을 도용하거나 부정한 행위로 거래 하는 경우 

4) 캐시를 매매하거나 양도 또는 이를 유도하는 행위를 하는 경우 

5) 회사가 허락하지 않은 프로그램의 사용, 시스템의 버그 이용, 해킹 또는 기타 시스템을 훼손시킨 

경우 

6) 전항의 규정에 따라 회사가 이용자 자격이 박탈되는 경우 이용자는 이미 지급한 콘텐츠 구매 대금 

및 데이터 통화료, 월정액 서비스 이용료 등을 반환 받을 수 없습니다. 

5.이용자는 제 21 조 1 항에 따라 이용이 제한되거나 본 조 4 항에 따라 이용자 자격이 박탈되는 

경우, 아이템 및 캐시의 환불은 불가능하며 반복적으로 수행하는 이용자의 경우 동일 신상정보로 

재가입하는 것을 제한할 수 있습니다. 

6.이용자의 서비스 계약해지, 이용자 박탈 등으로 인해 이용자와 회사의 서비스 이용 계약이 종료되는 

경우, 관계 법령에서 정하는 경우를 제외하고 회사는 보다 나은 서비스 환경의 유지 등을 위하여 ID 및 

해당 ID 와 관련한 모든 정보를 삭제할 수 있습니다. 따라서 이용자는 서비스 이용 계약 종료 이전에 

보관이 필요한 정보는 별도로 백업해야 하며, 회사는 이용계약 종료 이후 이용자의 ID 관련 정보 및 

콘텐츠 삭제로 인한 책임을 부담하지 않습니다. 

  

제 24 조 손해배상 

1.회사 또는 이용자는 본 약관을 위반하여 상대방에게 손해를 입힌 경우에는 그 손해를 배상할 책임이 

있습니다. 다만, 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

2.회사가 개별서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 회원에게 개별서비스를 제공함에 있어 회원이 

개별서비스 이용약관에 동의를 한 뒤 개별서비스 제공자의 귀책 사유로 인해 손해가 발생할 경우 관련 

손해에 대해서는 개별서비스 제공자가 책임을 집니다. 회사는 유료서비스의 결함 등에 의한 회원 

피해보상의 기준,범위,방법 및 절차에 관한 사항을 콘텐츠이용자보호지침에 따라 처리합니다. 

단, 유료서비스 구매 시 또는 이 약관에서 피해보상에 대해 별도로 정한 경우 그에 따릅니다. 

  
제 25 조 이의신청 

이용자는 서비스를 이용함에 있어 발생한 사안에 대한 이의 또는 본 약관과 관련한 이의를 회사가 

마련하는 고객센터에 할 수 있으며, 회사는 고객의 이의가 정당하다고 인정되는 때에는 그에 상응하는 

조치를 취합니다. 


제 26 조 면책사항 

1. 회사는 전시, 사변, 천재지변, 국가비상사태, 해결이 곤란한 기술적 결함 기타 불가항력적 사유로 

서비스를 제공할 수 없는 경우에는 책임이 면제됩니다. 

2.회사는 기간통신 사업자 전기통신서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 

경우에 대해서 회사의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임이 면제됩니다. 

3.회사는 이용자의 귀책사유로 인한 서비스 이용상의 장애, 서비스 이용의 중지 등에 대하여 책임을 지지 

않습니다. 

4.회사는 이용자의 PC, 휴대폰, 스마트폰, 테블릿 PC 등의 환경으로 인하여 발생하는 제반 문제 또는 회사의 

귀책사유가 없는 네트워크 환경으로 인하여 발생하는 문제에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

5.이용자가 모바일 기기의 변경, 모바일 기기의 번호 변경, 운영체제(OS) 버전의 변경, 해외 로밍, 통신사 

변경 등으로 인해 콘텐츠 전부나 일부의 기능을 이용할 수 없는 경우 회사는 이에 대한 책임을 지지 

않습니다. 다만, 회사의 고의 또는 중과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

6.이용자가 신상정보 등 개인정보를 부실 기재하여 손해를 입은 경우 회사는 책임을 지지 않습니다. 

7.회사는 사전에 공지된 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 임시점검, 공사 등의 부득이한 사유로 

서비스가 중지되거나 장애가 발생한 경우에 대해서는 책임이 면제됩니다. 

8.이용자가 회사에서 제공하는 콘텐츠나 ID 정보를 삭제한 경우 회사는 이에 대한 책임을 지지 

않습니다, 다만, 회사의 고의 또는 중과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

9.회사는 이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 효용을 얻지 못한 것에 대하여 책임을 지지 

않으며, 서비스에 대한 취소 선택 또는 이용으로 발생하는 손해 등에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

10.회사는 이용자가 서비스를 이용하면서 취득한 가상 자산(회사를 통해 직접 유료 구매한 것은 

제외), 등급, 랭킹, 포인트 등과 관련하여 일체의 책임을 지지 않습니다. 

11.회사는 이용자가 서비스 내 또는 홈페이지 상에 게시 또는 전송한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 

내용에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 

12.회사는 이용자 상호 간 또는 이용자와 제 3 자 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해 개입할 

의무가 없으며 이로 인한 손해를 배상할 책임도 없습니다. 

13.회사는 회사의 귀책사유에 기인하지 않은 제휴 서비스의 중지, 이용장애 등 기타 제휴 서비스와 

관련하여 발생하는 손해 등에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

14.회사는 관련 법령 및 정부정책 등에 따라 서비스 또는 회원의 서비스 이용시간을 제한하는 경우 회사는 

이러한 제한에 따라 발생한 게임 이용 관련 제반 사항에 대하여는 책임을 부담하지 않습니다. 

15.회사는 임시계정(guest)의 서비스 이용으로 발생한 손해에 대해서는 책임을 지지 않습니다. 다만, 회사의 

고의 또는 중과실에 의한 경우에는 그러하지 아니합니다. 

  

제 27 조 회원에 대한 통지 

1.회사는 필요할 경우, 회원의 전자우편주소, 전자메모 게임 서비스 내 쪽지, 문자메시지(LMS SMS)등의 

방법으로 통지 할 수 있습니다. 

2.회사는 회원 전체에게 통지를 하는 경우 7 일이상 게임서비스 내에 게시하거나 팝업화면 등을 

제시함으로써 제 1 항의 통지에 갈음할 수 있습니다. 


제 28 조 재판권 및 준거법 

이 약관은 대한민국 법률에 따라 규율 되고 해석됩니다. 회사와 회원 간에 발생한 분쟁으로 소송이 제가되는 

경우에는 법령에 정한 절차에 따른 법원을 관할 법원으로 합니다. 

  

제 29 조 이용자 고충처리 및 분쟁해결 

1. 회사는 이용자의 편의를 고려하여 회원의 의견이나 불만을 제시하는 방법을 게임서비스 내 또는 그 

연결화면에 안내합니다. 회사는 이러한 이용자의 의견이나 불만을 처리하기 위한 전담인력을 

운영합니다. 

2. 회사는 이용자로부터 제기되는 의견이나 불만이 정당하다고 객관적으로 인정될 경우에는 합리적인 기간 

내에 이를 신속하게 처리합니다. 다만, 처리가 장기간 지연되는 경우에는 회원에게 지연사유와 처리 

일정을 게임서비스 내 공지하거나 제 26 조 1 항에 따라 통지합니다. 

 
제30조 대금결제 
1. 콘텐츠에 대한 구매 대금의 부과와 납부는 원칙적으로 이동통신사나 오픈마켓 사업자 등에서 정하는 정책이나 방법에 따릅니다. 또한 각 결제수단별 한도가 회사나 오픈마켓 사업자가 정하는 정책 또는  정부의 방침에 따라 부여되거나 조정될 수 있습니다.




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>