<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
128_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 

제 1 장 총 칙 


제 1 조 (용어의 정의) 

① 이 약관에서 사용되는 용어의 정의는 아래와 같습니다. 

1.  이용계약 이라 함은 회사가 제공하는 게임 서비스를 이용하기 위해 회사와 게임이용자 간에 체결되는 

계약을 말하며 게임 이용자가 이 약관에 동의함으로써 회사와 이용계약이 체결됩니다. 

2.  게임 이용자 이라 함은 000엔의 회원으로서 회사의 게임 서비스를 이용할 목적으로 회사가 정한 

절차에 따라 정보 제공 동의 및 이용계약을 체결하여 회사의 게임 서비스를 이용할 수 있는 자격을 부여 

받은 자를 말합니다. 

3.  아이디(ID) 이라 함은 회사가 게임 이용자를 식별하여 게임 서비스를 제공할 수 있도록 게임 이용자가 

선정하고 회사가 승인하는 문자, 특수문자, 숫자의 조합을 말합니다. 게임 이용자는 000 의 아이디를 게임 

서비스 제공을 받기 위한 아이디로 사용할 수 있습니다. 

4.  비밀번호(암호) 라 함은 게임이용자가 자신의 아이디(ID)와 일치하는 자임을 증명하고 자신이 설정하거나 

쌓은 게임 데이터를 사용하기 위해 게임 이용자가 정하여 비밀로 관리하는 문자, 특수문자, 숫자 등의 

조합을 말합니다. 게임이용자는  000의 비밀번호를 게임 서비스 제공을 받기 위한 비밀번호로 사용할 수 

있습니다. 

5.  이용자 계정 이라 함은 게임 이용자의 ID, 비밀번호 등을 회사가 수집하거나 저장하지 않고 게임 

이용자를 식별하여 게임 서비스를 제공하기 위해  000가 게임 이용자가 로긴할 때마다 전송하는 식별 

정보에 매칭하여 회사가 임의로 저장하는 특정 데이터를 의미합니다. 회사는 이용자 계정에 연결하여 그 

게임 이용자의 캐릭터 명칭, 속성, 아이템 등 게임 이용 관련 데이터를 저장합니다. 

② 이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 제 1 항 각호에서 정하는 것을 제외하고는 관계 법령 및 일반적인 

상관례에 따르기로 합니다. 그러나 게임 서비스를 구성하는 개별 서비스를 안내하는 게시물을 통해 

정의하는 내용이 있는 경우에는 그 내용이 먼저 적용될 수 있습니다. 


제 2 조 (약관의 효력 및 개정) 

① 이 약관은 그 내용을 게임 이용자가 쉽게 알 수 있도록 회사가 운영하는 

홈페이지(이하  홈페이지 라 함)에 처음 화면에 게시하거나 연결화면을 제공하는 

방법으로 게임 이용자에게 공지합니다. 이 약관에 동의한 게임 이용자는 동의한 시점부터 이 약관의 적용을 

받고 약관의 개경이 있을 경우에는 개정의 효력이 발생한 시점부터 개정된 약관의 적용을 받습니다. 

② 이 약관에 동의하는 것은 정기적으로 홈페이지를 방문하여 약관의 개정 여부 및 개정 내용을 확인할 

것에 대한 동의를 포함합니다. 

③ 회사는  약관의 규제에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 ,  게임산업진흥에 

관한 법률  등 관계법령을 위반하지 않는 범위 내에서 필요하다고 인정하는 경우 이 약관을 변경할 수 

있습니다. 회사는 약관을 개정할 경우 개정내용과 개정의 이유, 시행일자 등을 명시하여 그 시행일로부터 

최소한 7 일 전부터 홈페이지에 공지하거나 게임 이용자가 제공에 동의한 email 주소로 전송하는 방법으로 

게임이용자에게 고지합니다. 다만, 게임 이용자에게 불리하게 약관 내용을 변경하는 경우에는 시행일로부터 

30 일 전 홈페이지에 공지하거나 게임 이용자가 제공에 동의한 email 주소로 전송하는 방법으로 게임 

이용자에게 고지합니다. 

④ 회원은 개정된 약관의 적용을 거부할 권리가 있습니다. 회사는 약관을 개정할 경우 개정 약관의 적용에 

대한 게임 이용자의 동의 여부를 확인합니다. 단, 개정 약관을 공지하거나 고지할 때 게임 이용자가 동의 

또는 거부의 의사표시를 하지 않으면 승낙한 것으로 간주하겠다는 내용도 함께 공지 또는 고지한 경우 

개정된 약관에 동의한 것으로 간주할 수 있습니다. 게임 이용자가 개정된 이용약관의 시행일 이후 게임 

서비스를 이용하는 경우에도 개정된 약관에 동의한 것으로 볼 수 있습니다. 

⑤ 게임 이용자가 개정 약관의 적용에 동의하지 않는 경우 게임 서비스 이용을 중단하고 이용계약을 해지할 

수 있습니다. 


제 3 조 (약관 외 준칙) 

이 약관에 명시되지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관해서는 게임 이용을 위한 개별 서비스의 이용 조건, 

전기통신기본법, 전기통신사업법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 청소년보호법, 

콘텐츠산업진흥법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 

지식경제부장관(전 정보통신부장관)이 정하는 디지털 콘텐츠 이용자보호지침, 기타 대한민국의 관련 법령이 

정하는 바에 따릅니다. 


제 2 장 이용계약의 체결 


제 4 조 (이용계약의 체결과 제한)

① 이용계약은  서비스 를 이용하고자 하는  이용자 가 이 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음  서비스  이용신청을 하고,  회사 가 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다.
　
②  회사 는  이용자 의 이용신청이 있는 경우 특별한 사유가 없는 한 승낙하는 것을 원칙으로 합니다. 다만,  회사 는 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 사유가 있는 경우  이용자 의 이용신청에 대하여 승인하지 않거나 사후에 그 사유가 발견된 경우 이용계약을 해지할 수 있습니다.

 1. 이용신청시 허위의 정보를 기재하거나,  회사 가 요구한 기재사항을 누락한 경우

 2. 회사가 서비스를 제공하지 않은 국가에서 비정상적이거나 우회적인 방법을 통해 서비스를 이용하는 경우

 3.  게임산업진흥에 관한 법률 ,  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  및 그 밖의 관계 법령에서 금지하는 위법행위를 할 목적으로 이용신청을 하는 경우

 4. 사회의 안녕과 질서 또는 미풍양속을 저해할 목적으로 신청한 경우

 5. 영리를 추구할 목적으로 게임서비스를 이용하고자 하는 경우

 6.  서비스  이용을 신청한  이용자 가 이 약관에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우( 회사 의 재가입 승인을 얻은 경우는 예외)

 7. 청소년( 게임산업진흥에 관한 법률 에서 정한 바에 따름)이 친권자 등 법정대리인의 동의를 얻지 아니하거나 동의를 얻었음을 확인할 수 없는 경우

 8. 그 밖에 각 호에 준하는 사유로서 승낙이 부적절하다고 판단되는 경우


제 5 조 (서비스 이용 신청 및 계약의 성립) 

① 회사가 제공하는 서비스를 이용하고자 하는 자가 본 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 회사가 

제시하는 양식과 절차에 따라 이용 신청을 하고, 그 신청한 내용에 대해 회사가 승낙함으로써 회사와 게임 

이용자 간 이용계약이 체결됩니다. 단, 청소년(18 세 미만의 자로서 초중등교육법 제 2 조에 의한 고등학교에 

재학 중인 학생을 포함합니다.)이 이용신청을 할 경우에는 관련법령에 따라 법정 대리인의 동의가 필요하며, 

법정대리인의 동의는 게임산업진흥에 관한 법령에 따라 회사가 제공하는 방법에 따라 제공되어야 합니다. 

② 게임 이용자는 전항의 이용 신청 시 회사가 요구하는 정보를 제공하거나 정보 제공에 동의하여야 

합니다. 이 때 게임 이용자는 반드시 본인의 실제 정보를 기재하여야 합니다. 이를 위반하여 타인의 명의 

도용을 포함하여 허위의 정보 제공을 통해 이용계약이 성립한 경우 그 회원은 이 약관에 따른 어떤 권리도 

주장할 수 없으며, 회사는 환불 없이 이용계약을 취소하거나 해지할 수 있습니다. 

③ 이용 계약이 성립되면 회사는 이용자 계정을 생성하여 저장하고 이를 기반으로 개별 게임 이용자에 대한 

제반 관리 업무를 수행합니다. 

④ 회사는 서비스 이용에 필요한 최소한의 기술 사양에 관한 정보를 홈페이지 권장사양정보에서 

제공합니다. 게임이용자는 서비스를 이용하기 위하여 서비스에 이용할 PC 사양, 유무선 통신망의 풀질 등이 

해당 서비스의 이용에 적합한지 여부를 사전에 확인하여야 합니다. 

⑤ 게임 이용자는 서비스를 이용함에 있어 클라이언트 등 게임플레이, 패치, 업데이트 등을 위한 목적으로 

설치되는 프로그램(이하 프로그램 이라고 함)및 원활한 프로그램 구동을 위해 추가적으로 필요한 프로그램, 

소프트웨어 등(이하 부가 프로그램 이라고 함)의 설치가 필요할 수 있습니다. 프로그램 및 부가 프로그램의 

설치는 회사가 제공하는 서비스를 이용하기 위해 필요한 사항으로, 설치되는 프로그램 용량 및 종류 등은 

서비스 제공 내용에 따라 상이할 수 있으며, 이는 홈페이지를 통해 안내합니다. 각 프로그램은 제어판, 

프로그램 추가, 제거에서 선택하여 삭제할 수 있습니다. 


제 6 조 (이용신청에 대한 승낙의 제한) 

① 회사는 게임 이용자의 이용 신청에 대하여 업무상 또는 기술상의 문제가 없는 경우 서비스 이용을 

승낙함을 원칙으로 합니다. 단, 회사는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않을 수 

있습니다. 

1. 본 약관 제 17 조에 의거 서비스 이용이 제한된 게임이용자에 해당되는 경우 

2. 게임이용 탈퇴 후 1 개월 이내 이용신청을 재 신청하려는 경우 

3. 기타 게임이용자로서 부적절한 행위를 할 우려가 있다고 인정되는 경우 

② 회사는 다음 각 호의 경우 그 원인이 해소될 때까지 승낙을 유보할 수 있습니다. 

1. 게임 서비스 제공에 필요한, 회사의 설비에 여유가 없는 경우 

2. 안정적인 서비스를 제공하기 어려운 장애가 발생한 경우 

3. 게임 이용자의 결제 내용을 확인하는 데 장애가 발생한 경우 

4. 게임 이용 신청자가 법정 대리인의 동의 등 관련 법령 또는 이 약관이 정한 절차를 완료하지 않은 경우 

5. 기술상 또는 업무상의 이유로 게임 이용 신청자의 이용신청에 즉시 승낙할 수 없는 경우 

③ 제 1 항 단서와 전항에 따라 회사가 이용신청을 승낙하지 않거나 승낙을 유보한 경우 회사는 해당 

이용신청자에게 그 사실을 고지함을 원칙으로 하며, 회사의 승낙에 필요한 경우 회사는 게임 

이용신청자에게 추가적인 정보 제공 기타 필요한 협력을 요구할 수 있습니다. 


제 7 조 (개인정보의 보호 및 사용) 

① 000는 게임 이용자의  000 ID, 비밀번호, 연락처, 결제 정보 등을 포함한 개인 정보를 별도로 

저장, 보관, 처리하지 않습니다. 또한 법령을 위반함이 없이 개인 정보를 얻게 되는 경우 이를 보호하기 

위해 노력합니다. 게임 이용자 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련 법령 및 000의 

개인정보취급방침에 따르기로 합니다. 

② 게임 이용자 본인의 귀책 사유로 노출된 개인 정보에 대해서 회사는 일체의 책임을 지지 아니합니다. 

③ 000는 관련법령에서 허용되는 경우를 제외하고는 게임 이용자의 별도 동의 없이 게임 이용자 관련 

정보를 제 3 자에게 제공하지 아니합니다. 


제 8 조 (000 아이디(ID) 및 비밀번호 관리 책임) 

① 000 아이디(ID)와 비밀번호에 관한 모든 관리 책임은 게임 이용자에게 있습니다 

② 회사는 게임 이용자의  000 아이디(ID)에 매칭하여 생성시킨 이용자 계정에 연결하여 게임 이용자의 

게임 이용 관련 모든 정보를 저장하므로  000 아이디(ID)를 변경하는 경우 기존 게임 이용 데이터를 

사용하지 못할 수 있습니다. 게임 이용자가  000가 정하는 절차에 따라 아이디(ID)를 변경하고자 하는 

경우  000에게 변경 전 아이디(ID)에 연결된 게임 이용 데이터를 계속 사용할 수 있는지 사전에 

확인하여야 합니다. 

③ 게임 이용자가  000 아이디(ID) 및 비밀번호를 소홀히 관리하여 발생하는 모든 책임은 해당 게임 

이용자에게 있습니다. 게임 이용자는 도용 기타 사유로 제 3 자가  000 아이디(ID)를 부정 사용하고 있다는 

정황이 있는 경우에는 이를 즉시  000 또는 회사에게 통지하여야 합니다. 게임 이용자가 통지를 하지 

않거나 통지에 따른  000 또는 회사의 안내에 따르지 않아 발생하는 모든 손해는 회사가 보상하지 

아니합니다. 다만, 제 3 자의 부정사용에 회사의 고의 또는 중과실이 개입한 경우에는 그러하지 않습니다. 


제 3 장 서비스의 이용 


제 9 조 (서비스의 이용 조건과 그 변경) 

① 회사는 회사가 만든 게임 내용의 제작, 변경, 유지, 보수에 관한 포괄적인 권리를 가지며, 게임 내에서 

구현되는 가상 세계의 전개, 질서 유지 그리고 게임이 게임 이용자에게 주는 재미를 유지하기 위해 필요한 

조치를 할 수 있는 포괄적인 권리를 가집니다. 

② 게임 이용자는 ①항에 동의하는 것을 조건으로 회사가 제공하는 게임 서비스를 이용할 수 있습니다. 

③ 회사는 게임 아이템, 캐릭터(아바타) 아이템 등 회사가 제공하는 모든 콘텐츠(이하  콘텐츠 라 합니다.)를 

무료와 유료로 구분하여 제공할 수 있습니다. 

④ 모든 콘텐츠의 사용 유효기간(이하  유효기간 )은 구매 혹은 무상 제공 받을 때 별도로 표시되는 기간, 

횟수가 있는 경우에는 그에 따르고, 별도의 표시 없이 구매하거나 무상 제공된 콘텐츠는 콘텐츠의 성질 상 

제약이 있는 경우를 제외하고는 1 년 (365 일)으로 합니다. 

⑤ 유효기간이 경과한 유료 콘텐츠를 게임 이용자가 계속 이용할 수 있도록 회사가 제공하고 있더라도 

회사는 필요한 경우 언제든지 콘텐츠의 이용을 게임 이용자의 동의 없이 제한할 수 있습니다. 

⑥ 회사는 회사가 서비스하는 게임의 내용이나 아이템 정책의 변경을 이유로 유효기간이 경과하지 않은 

콘텐츠를 소멸시킬 수 있습니다. 이러한 경우 회사는 그 사실을 사전에 30 일 이상 홈페이지에 공지하고, 

유료로 구매한 회원에 한하여 등가의 신규 콘텐츠 등으로 보상하기로 합니다. 단, 신규 콘텐츠의 사용 

기간은 소멸한 콘텐츠의 잔여 유효기간으로 합니다. 

⑦ 회사가 무상으로 게임 이용자에게 제공한 콘텐츠는 ⑤항에 정함에도 불구하고 사용 기간을 제한할 수 

있으며, 서비스 운영상 필요한 경우 그 내용을 부분 또는 전부 변경하거나 조정할 수 있습니다. 이에 대해 

관련법령이 특별히 정하고 있지 않는 한 게임 이용자에게 별도의 보상을 하지 않습니다. 


제 10 조 (서비스 제공과 중단 등) 

① 회사는 게임 이용자와 이용계약이 성립한 때로부터 게임 서비스를 개시합니다. 단, 일부 서비스의 경우 

회사의 필요에 따라 지정된 일자부터 서비스를 개시할 수 있습니다. 

② 게임 서비스는 회사의 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴, 1 일 24 시간 제공함을 

원칙으로 합니다. 그러나 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 회사는 게임 서비스의 전부 또는 일부를 

일시 중단할 수 있습니다. 

1. 게임을 제공하는 정보통신 시스템의 정기점검, 보수, 교체 및 증설 또는 게임 내용이나 서비스의 수정, 

개선을 위해 필요한 경우 

2. 해킹, 디도스 공격 등 제 3 자의 고의적인 전자적 침해 사고, 게임 이용자들의 비정상적인 이용 행태와 

같이 회사가 사전에 예측하기 어려운 사정의 발생으로 게임 서비스의 불안정성에 대응하기 위해 필요한 

경우 

3. 관계 법령, 정부 정책 또는 게임사업자들이 법령에 따라 조직한 동업자 협회의 결정으로 특정 시간 또는 

횟수 제한 등의 방법으로 서비스 제공을 금지하거나 금지할 것을 권유하는 경우 

4. 천재지변, 국가비상사태, 정전, 서비스 설비의 장애 또는 서비스 이용의 폭주 등으로 정상적인 서비스 

제공이 불가능할 경우 

5. 회사의 분할, 합병, 영업의 양도 등의 조직 변경 또는 게임 서비스의 수익 악화에 따른 영업의 중단 결정 

등 회사 경영상 필요에 의한 경우 

③ 회사는 ②항 1 호의 경우 주나 월을 단위로 정기적으로 게임 서비스를 중단할 수 있으며, 부정기적으로 

 000 또는 회사가 정한 날이나 시간에 게임 서비스를 중단할 수 있습니다. 단, 회사는 불가피한 경우를 

제외하고는 사전에 홈페이지 또는  000를 통해 게임 서비스 중단의 사유 및 기간 기타 필요한 내용을 

게임 이용자에게 공지하거나 개별 통지합니다. 

④ 회사는 ②항 2 호의 경우 사전 공지 없이 게임 서비스를 중단할 수 있습니다. 이 때 회사는 그 사실을 

홈페이지에 사후 공지합니다. 

⑤ 회사는 ②항 3 호 내지 5 호의 경우 기술상, 운영상 필요에 의해 게임 서비스를 중단할 수 있으며 

불가피한 경우를 제외하고는 사전에 공지합니다. 

⑥ 회사는 제공하는 게임 서비스를 특정 범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수 

있습니다. 단, 회사는 그 내용을 사전에 공지합니다. 

⑦ 회사는 ②항의 정함에도 불구하고 관련법령에 따라 만 16 세 미만의 게임 이용자를 대상으로 

오전 0 시부터 오전 6 시까지 게임 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 만 18 세 미만의 회원의 경우 본인 또는 

법정대리인의 요청이 있는 때에는 게임 서비스 이용에 제한을 받을 수 있습니다. 

⑧ 회사는 게임 이용자에게 원활하게 서비스를 제공하기 위해, 게임 클라이언트, 보안프로그램, 결제 모듈 

등 서비스 이용에 필요한 프로그램을 게임 이용자의 추가 동의 없이 설치하거나 변경(업데이트)할 수 

있습니다. 단, 광고 프로그램 등 게임 서비스 이용과 무관한 프로그램을 설치할 때에는 게임 이용자에게 

공지 또는 개별 통지를 통해 그에 대한 동의를 받기로 합니다. 


제 11 조 (00000의 사용 조건) 

① 회사가 제공하는 게임 서비스 중 일부 유료 콘텐츠는 000000로 구입하여 사용할 수 있으며, 00000는 

 000 게임캐쉬로 환전하여 보유할 수 있습니다. 

② 게임 이용자는  000가 제공하는 결제수단을 선택하여  000 게임캐쉬를 충전할 수 있습니다. 

③ ①항 및 ②항 외에 00000의 충전, 사용, 환불 등에 관한 사항은 게임 이용자의 동의를 얻은 회사의 

캐쉬정책을 적용하기로 합니다. 


제 12 조 (테스트 목적의 서비스) 

① 회사는 새로운 서비스를 정식으로 상용화하기 전 또는 정식으로 제공하기 전, 게임이용자들을 대상으로 

테스트 목적의 베타 서비스를 일정 기간 동안 진행할 수 있습니다. 테스트 대상과 기간 및 이에 관련된 

내용은 사전에 별도로 공지합니다. 

② 베타 서비스는 상용 서비스가 아니라 안정성 등의 개발 상태를 확인하는 과정입니다. 이 과정에서 

필요할 경우 게임 이용자가 생성한 게임 데이터가 변경, 추가, 삭제될 수 있으며, 회사는 이에 대해 어떤 

책임도 부담하지 아니합니다. 

③ 회사가 베타 서비스를 제공하는 동안 게임 서비스 내 오류의 발견과 서비스 안정화를 위해, 게임 

이용자가 사용하고 있는 PC 등 단말기의 시스템 사양 정보를 수집할 수 있습니다. 이러한 정보는 개인 

정보에 해당하지 아니하여야 합니다. 

④ 베타 서비스를 이용하는 경우에도 게임 이용자는 게임의 고유 정보를 회사의 승낙 없이 상업적인 

목적으로 사용할 수 없습니다. 이를 위반할 경우 회사는 민사상 손해배상이나 기타 법적인 조치를 취할 수 

있습니다. 


제 13 조 (저작권의 귀속) 

① 게임 서비스를 위해 제공하는, 회사가 제작한 모든 콘텐츠에 대한 저작권 기타 지적재산권은 회사에 

있습니다. 개별 콘텐츠를 유상으로 구매하거나 무상으로 제공받은 게임 이용자는 해당 콘텐츠를 회사가 

정한 이용조건에 따라 일정 기간 동안 사용할 권리를 가질 뿐입니다. 그러므로 게임 이용자는 캐릭터, 게임 

아이템 등 콘텐츠를 회사가 허락하지 아니한 방법으로 임의로 가공, 변조하거나 판매 등 양도하거나 담보 

제공 등의 처분을 할 수 없습니다. 

② 게임이용자는 게임 서비스를 이용하여 취득한 정보 중 회사 또는  000의 권리의 목적이 되는 정보를 

사전 승낙 없이 복제, 전송, 배포, 방송 기타 이와 유사한 방법으로 영리를 목적으로 이용하거나 제 3 자가 

이용하게 하지 않아야 합니다. 

③ 게임이용자가 홈페이지에 게시하거나 게임 클라이언트를 통해 게임 내에서 업로드하거나 또는 다른 게임 

이용자에게 전송하는 대화글, 이미지, 사운드 기타 자료(이하  게임 이용자 콘텐츠 라 합니다)는 그 게임 

이용자 콘텐츠를 게시, 업로드, 전송한 게임 이용자가 저작권 기타 게임 이용자 콘텐츠의 사용을 통제할 수 

있는 권리를 갖습니다. 따라서 제 3 의 게임 이용자는 게임 이용자 콘텐츠를 이용하거나 편집 기타 가공하여 

게시, 복제, 전송, 배포 등(이하  이용 등 이라 합니다.)을 할 때에는 회사의 사전 동의 외에 당해 콘텐츠를 

생성한 게임 이용자의 동의가 필요할 수 있습니다. 또한 제 3 의 게임 이용자의 게임 이용자 콘텐츠의 이용 

등에 대해서 당해 게임 이용자 콘텐츠를 생성한 게임 이용자의 요청이 있는 경우 전단 권리의 보호에 

필요한 조치를 그 제 3 의 게임 이용자에 대한 사전 통지 없이 행할 수 있습니다. 

④ 회사는 전항 게임 이용자 콘텐츠를 다른 게임 이용자의 검색에 노출시키거나 관련 서비스를 소개하거나 

선전하기 위한 목적으로 이용 등을 할 수 있습니다. 이 경우 회사는 게임 이용자 콘텐츠를 생성한 게임 

이용자의 권익이 침해되지 않도록 주의하여야 하며, 그 게임 이용자는 언제든지 고객센터 또는 게임 서비스 

내 관리 기능을 통해 회사가 이용 등을 한 게임 이용자 콘텐츠를 검색 결과에서 제외하거나 삭제, 비공개 

처리 등의 요청을 할 수 있습니다. 

⑤ 회사가 전항 기재 방법 외의 방법으로 게임 이용자 콘텐츠를 이용 등을 하고자 하는 경우에는 사전에 그 

게임 이용자 콘텐츠를 생성한 게임 이용자의 동의를 받기로 합니다. 


제 14 조 (게시물의 관리) 

다수의 게임 이용자들이 보거나 접근할 수 있는 상태에 있는 게임 이용자 콘텐츠(이하  게시물 이라 

합니다.)가 다음 각 호에 해당하거나 해당할 우려가 있는 경우 회사는 그 게시물을 사전 통지 없이 이동, 

삭제하거나 등록을 거부할 수 있습니다. 

1. 게시물이 제 3 자를 모욕하거나 명예를 훼손하는 내용이거나 제 3 자의 인격권, 저작권 등 기타 권리를 

침해하는 내용인 경우 

2. 게시물이 음란하거나 불법행위(음란, 도박을 포함하며 이에 제한되지 않습니다.)와 관련된 온라인사이트를 

링크하는 등 선량한 풍속 기타 사회질서에 반하는 내용인 경우 

3. 게시물이 게임 이용자의 계정 또는  000 게임캐쉬와 같은 사이버 자산의 매매, 대여 또는 도용에 

관련된 내용인 경우 

4. 게시물이 불법복제 또는 해킹을 조장하는 내용인 경우 

5. 게시물이 영리를 목적의 광고, 선전에 해당하는 내용인 경우 

6. 게시물이 불법행위와 결부된다고 객관적으로 인정되는 내용일 경우 

7. 게시물이 게시 방법이나 그 내용이 관계 법령을 위반하거나 회사가 정한 운영정책에 어긋나거나 

게시물이 올려진 곳(게시판)의 성격에 부합하지 않는 경우 


제 15 조 (정보의 제공과 수집) 

① 회사는 게임 이용자의 서비스 이용에 필요가 있다고 인정되는 각종 정보를 홈페이지나 전자 우편 등을 

통해 게임이용자에게 제공할 수 있습니다. 

② 회사는 게임 서비스 이용에 필요한 최소한의 기술 사양에 관한 정보를 홈페이지 권장 사양 정보에서 

제공합니다. 게임 이용자는 서비스 이용 전 PC 사양 등이 게임 서비스의 이용에 적합한지를 사전에 

확인하여야 합니다. 

③ 회사는 서비스의 운영, 게임 프로그램 안정화 및 오류개선, 악성코드 감염 여부 확인 등 게임 서비스 

품질개선을 위해 회원들의 개인정보를 제외한 PC 등 단말기 설정 및 사양정보와 시스템 정보, 오류 정보를 

수집, 활용할 수 있습니다. 

④ 회사는 게임 서비스 내에서 게임 이용자 사이에 이루어지는 모든 채팅 내용을 저장, 보관할 수 있습니다. 

회사는 게임 이용자간의 분쟁 조정, 민원 처리 또는 게임 질서의 유지를 위하여 회사가 필요하다고 

판단하는 경우에 한하여 저장한 내용을 열람할 수 있습니다. 그러나 회사는 저장된 내용을 열람하기 전에 

열람이 필요한 사유 및 열람 범위를 당해 게임 이용자에게 사전 통지하기로 합니다. 다만, 열람이 필요한 

사유가 버그의 악용, 제 13 조 각 호에 정한 내용 기타 현행 법령 위반 행위와 관련된 경우에는 예외로 

합니다. 

⑤ 게임 이용자가 게임 서비스를 이용함에 있어 클라이언트 등 게임플레이, 패치, 업데이트 등을 위한 

목적으로 설치되는 프로그램(이하 프로그램 이라고 함) 및 원활한 프로그램 구동을 위해 추가적으로 필요한 

프로그램, 소프트웨어의 설치가 필요할 수 있으며, 설치되는 프로그램 용량 및 종류 등은 게임 서비스 제공 

내용에 따라 상이할 수 있습니다. 회사는 관련 정보를 홈페이지를 통해 안내합니다. 설치된 프로그램은 게임 

이용자의 PC 에서 제어판, 프로그램 추가, 제거 기능으로 선택하여 삭제할 수 있습니다. 


제 16 조 (정보의 제공 및 광고의 게재) 

 ① 회사는 다음의 사항을 게임 초기 화면이나 홈페이지에 게임이용자가 알기 쉽게 표시합니다. 

가. 상호 

나. 게임물의 제명 

다. 이용등급 

라. 등급분류번호 

마. 제작연월일 

바. 게임물제작업자 또는 배급업자의 신고번호 또는 등록번호 

사. 기타 회사가 필요하다고 인정하는 사항 

② 회사는 지속적인 게임 서비스 제공을 위해 게임 서비스 화면, 홈페이지, 전자우편 등에 광고를 게재할 수 

있습니다. 광고가 게재된 전자우편을 수시한 게임 이용자는 수신거절 신청을 회사에 할 수 있습니다. 

③ 회사가 게재한 광고는 배너와 링크 등 다양한 형태로 게임 이용자에게 노출되며, 제 3 자가 제공하는 

온라인 페이지와 연결될 수 있습니다. 

④ 게임 이용자는 전항에 따라 제 3 자가 제공하는 페이지로 연결되거나, 게임 이용자가 광고주의 판촉 

활동에 참여하는 경우 광고주의 해당 사이트가 회사의 게임 서비스 영역이 아니므로 신뢰성, 안전성을 

회사가 보장하지 않음을 인식해야 합니다. 게임 이용자는 자기의 책임과 결정으로 광고주의 광고에 따른 

것이므로 그로 인해 발생하는 손해에 대해 회사가 책임을 부담하지 아니 합니다. 


제 4 장 계약 당사자의 의무 


제 17 조 (회사의 의무) 

① 회사는 게임 서비스를 게임 이용자에게 제공함에 있어 관계 법령을 준수하며 이용 약관 및 선량한 

풍속과 사회질서를 위반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고 안정적인 게임 서비스를 제공하기 위해 

최선을 다해 노력합니다. 

② 회사는 게임 이용자의 개인정보(신용정보를 포함합니다)를 보관하지 않음을 원칙으로 합니다. 회사가 

게임 서비스에 필요하여 불가피하게 개인정보를 취득하게 된 경우에는 그 취득한 목적이 달성되는 즉시 

관계 법령에 따라 즉시 삭제하기로 하며, 개인정보를 보관하는 때에는 그 보호에 필요한 보안시스템을 

갖추기로 하며, 개인정보취급방침을 공시하고 준수하기로 합니다. 

③ 회사는 게임 서비스와 관련하여 게임 이용자가 제기한 의견이나 불만이 정당하다고 인정될 경우에는 

적절한 절차를 거쳐 처리하기로 하며, 그 처리 과정과 결과를 게시판 또는 전자우편을 통해 게시하거나 

전달합니다. 

④ 회사는 게임 서비스 제공 중 제공 설비에 장애가 생기거나 제공 설비가 훼손되거나 데이터가 멸실된 

때에는 게임이용자에 대한 안정적인 서비스의 제공을 위하여 천재지변, 비상상태, 현재의 기술로는 치유가 

불가능한 결함의 발생 등 부득이한 사유가 없는 한 지체 없이 수리 또는 복구하기 위해 최선을 다합니다. 

⑤ 회사는 제공하는 게임 서비스 내에서 게임 이용자간에 발생하는 문제에 대해 개입할 의무를 부담하지 

않습니다. 


제 18 조 (게임이용자의 의무) 

① 게임이용자는 이 약관 및 관계 법령에서 정하는 경우를 제외하고는 1 일, 24 시간, 365 일 000 

게임을 이용할 수 있습니다. 

② 게임이용자는 이 약관에서 규정하는 사항과 기타 000가 정한 제반 규정, 000가 공지하는 

사항을 준수하여야 합니다. 또한 게임이용자는 000의 업무에 방해가 되는 행위, 000의 명예를 

손상시키는 행위를 해서는 안됩니다. 

③ 게임이용자는 본인의 PC 및  000 계정을 관리할 책임과 주의의무가 있으며, 

만약 제 3 자에게 이용자의 PC 또는  000 계정을 이용하게 하는 경우 그에 대한 일체의 

책임은 게임이용자가 부담합니다. 

④ 게임이용자는 PC 암호 설정기능,  000에서 제공하는 계정 비밀번호 설정 기능 등을 통하여 제 3 자가 

이용자의 PC 또는  000 계정을 통하여 000 게임을 이용할 수 없도록 예방하거나, 제 3 자에게 

000 게임을 이용하도록 하는 경우 해당 제 3 자의 이용행위를 관리, 감독하여야 할 의무가 있습니다. 

⑤ 게임이용자가 임의로 게임 탈퇴하는 경우, 000는 이에 대한 어떠한 보상이나 환급에 대하여도 

책임을 지지 않습니다. 

⑥ 게임이용자는 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 안되며, 해당 행위를 하는 경우에 000는 

게임이용자의 서비스 이용제한 및 게임 탈퇴, 아이템 및 캐쉬의 회수 또는 삭제, 수사기관에 대한 고발조치 

등 법적 제재 및 조치를 취할 수 있습니다. 

1. 다른 게임이용자의 계정 등을 도용하는 행위 

2. 게임이용자의 계정을 타인과 거래하는 행위 

3. 게임이용자가 게임 머니 등 사이버 자산을 타인과 매매하는 행위 

4. 000의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하는 행위 

5. 000의 클라이언트 프로그램을 변경하거나, 000의 서버를 해킹하거나 웹사이트 또는 게시된 

정보의 일부분 또는 전체를 임의로 변경하거나, 000의 서비스를 비정상적인 방법으로 사용하는 행위 

6. 000 프로그램 상의 버그를 악용하는 행위 

7. 정상적이지 아니한 방법으로 게임 머니 등 사이버 자산을 취득하는 행위 

ㅁ 중개 거래사이트에서 아이템, 캐쉬, 계정을 구입하는 행위 

ㅁ 타인의 결제 도용으로 취득한 판매자에게 캐쉬를 구입하는 행위 

8. 서비스에 위해를 가하거나 서비스를 고의로 방해하는 행위 

9. 000의 서비스를 이용하여 영업활동을 하는 행위 

ㅁ 중개 거래사이트에서 아이템, 캐쉬, 계정을 판매하는 행위 

ㅁ 타인의 결제 도용으로 캐쉬를 판매하는 행위 

10. 본 서비스를 통해 얻은 정보를 000의 사전 승낙 없이 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나, 이를 

출판 및 방송 등에 사용하거나, 제 3 자에게 제공하는 행위 

11. 타인의 특허, 상표, 영업비밀, 저작권, 기타 지적재산권을 침해하는 내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 

기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위 

12. 심히 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용이어서 타인의 명예나 프라이버시를 침해할 수 있는 내용을 

전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 행위 

13. 다른 게임이용자를 희롱 또는 위협하거나, 특정 게임이용자에게 지속적으로 고통 또는 불편을 주는 행위 

14. 000의 승인을 받지 않고 다른 사용자의 개인정보를 수집 또는 저장하는 행위 

15. 범죄와 결부된다고 객관적으로 판단되는 행위 

16. 이 약관을 포함하여 기타 000가 정한 제반 규정 또는 이용 조건을 위반하는 행위 

17. 기타 관계 법령에 위배되는 행위 


제 5 장 이용제한 및 계약해지 


제 19 조 (서비스 이용제한) 

① 000는 천재지변이나 국가 비상사태 또는 게임 운영의 심각한 변화 등 불가항력적인 경우가 발생 

또는 발생이 예상될 때는 서비스의 전부 또는 일부를 예고 없이 제한하거나 중지할 수 있습니다. 

② 게임이용자가 제 16 조에서 정한 게임이용자의 의무 조항을 어길 경우 000는 해당 게임이용자의 

서비스 이용에 제한을 가할 수 있습니다. 게임이용자가 이 약관의 내용 및 운영정책을 위반하여 이용 

계약이 해지되는 경우에는 게임이용자가 가지는 유료 서비스, 캐쉬 등의 이용에 관한 권한 및 유료 

콘텐츠에 대한 사용 권한도 모두 박탈될 수 있으며, 000는 이에 대하여 별도의 보상을 하지 않을 수 

있습니다. 

③ 게임이용자의 고의 또는 과실에 의해 이용자의  000 계정이 유출되어 게임이용자에게 서비스 이용상의 

손해가 발생하거나 혹은 제 3 자에 의한 부정이용 등으로 게임이용자의 의무조항을 위반하여  000 ID 

이용이 제한된 경우, 게임이용자는 그와 관련하여 어떠한 보호도 받을 수 없습니다. 

④ 게임이용자의  000 ID 관련하여 약관 위반에 직, 간접적으로 연루되거나 형법상의 범죄에 개입되어 

있다고 객관적으로 판단되는 경우, 000는 임시적으로 해당  000 ID 의 서비스 이용 정지 등의 조치를 

취하여 해당  000 ID 를 조사할 수 있습니다. 이에 대하여 게임이용자는 홈페이지 또는 전자우편, 1:1 문의 

등을 통해 000에 이의신청을 할 수 있습니다. 

⑤ 서비스 이용 제한과 관련한 상담 및 문의는 전화 또는 전자우편, 1대1 문의로 접수하여 처리합니다. 


제 20 조 (계약 해지) 

① 게임 이용자가 이용 계약을 해지하고자 하는 때에는 언제든지 이용해지를 할 수 있습니다. 

단,   000 게임 서비스 의 특성 상, 여러 개의  서비스 에 가입한  게임 이용자 가  서비스 이용을 해지하고자 

하는 경우 가입한  서비스 별로 이용해지(게임 이용자 탈퇴)신청을 하여야 합니다. 

②  000 회원 정보를 이용하여 제공되는 서비스이므로,  게임 이용자 가  000 회원 자격을 상실하거나 

 000 회원 탈퇴 시 정상적으로  서비스 의 제공이 이루어지지 않을 수 있습니다. 

③ 게임이용자가 이용해지 신청을 진행 할 시, 가지고 있던 모든 정보는 7 일동안 보존되며, 탈퇴 신청 후 

8 일 되는 날 초기화됩니다. 이는 게임 내 화폐, 캐릭터, 그리고 아이템을 전부 포함 합니다. 게임 이용자는 

탈퇴 신청 후 14 일 이내 이용해지철회가 가능합니다. 단, 이용해지철회는 홈페이지에서 가능합니다. 

④ 000는 게임이용자가 본 약관 제 16 조, 제 18 조, 기타 이 약관의 내용을 위반한 경우 이용 계약을 

해지할 수 있습니다. 


제 6 장 손해배상 및 환불 등 


제 21 조 (손해배상) 

① 서비스의 중단이 운영상의 목적에 의한 것으로서 사전에 공지되거나 천재지변 등 불가항력적인 사유나 

게임이용자의 고의 또는 과실로 발생한 때에는 보상하지 아니합니다. 

② 000는 서비스 운영기획 상 혹은 000에 발생한 중대한 상황 등에 의해 서비스 전부를 중단할 

필요가 있는 경우 30 일 전에 홈페이지에 이를 공지하고 서비스의 제공을 중단할 수 있습니다. 게임이용자는 

유료 콘텐츠 등의 유효기간이 경과한 이후 발생한 상기 서비스 중단에 대하여 서비스 제공의 요구나 서비스 

중단에 대한 배상을 청구할 수 없습니다. 

③ 게임이용자는 서비스의 이용과 관련하여 고의 또는 과실로 관계법령이나 이 약관의 규정을 위반함으로써 

000나 다른 게임이용자에게 발생시킨 손해를 배상하여야 합니다. 


제 22 조 (000의 면책) 

① 000는 천재지변, 전쟁 및 기타 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 

경우에는 서비스 제공에 대한 책임이 면제됩니다. 

② 000는 기간통신 사업자 또는 이동통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 

제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다. 

③ 000는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 

면제됩니다. 

④ 000는 게임이용자의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 장애 또는 손해에 대하여 책임을 지지 

않습니다. 

⑤ 000는 게임이용자가 사용하는 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 게임이용자가  000 

ID 및 비밀번호 관리 등을 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다. 

⑥ 000는 게임이용자가 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 

지지 않습니다. 

⑦ 000는 회사의 귀책사유로 인한 경우를 제외하고는 게임이용자의 게임상 사이버 자산(게임머니) 

손실에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

⑧ 000는 게임이용자가 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

또한 000는 게임이용자가 서비스를 이용하며 타 게임이용자로 인해 입게 되는 정신적, 물질적 피해에 

대하여 보상할 책임을 지지 않습니다. 

⑨ 000는 게임이용자 상호간 또는 게임이용자와 제 3 자간의 서비스를 매개로 한 분쟁에 대하여 개입할 

의무가 없으며 이로 인하여 발생하는 손해에 대하여 배상할 책임을 지지 않습니다. 


제 23 조 (게임이용자에 대한 통지) 

① 000는 게임이용자에 대하여 통지를 해야 하는 경우 게임이용자가 해당 내용을 확인할 수 있는 

홈페이지 공지, 전자우편, 인게임 쪽지, SMS 중 하나를 선택하여 할 수 있습니다. 

② 000는 불특정다수의 게임이용자에 대하여 통지를 하는 경우, 1 주일 이상 홈페이지에 게시함으로써 

개별통지에 갈음할 수 있습니다. 


제 24 조 (청약의 철회)

①  회사 가  이용자 에게 제공하는 유료  콘텐츠 는 청약철회가 가능한 상품과 청약철회가 제한되는 상품으로 구분되어 제공되며, 청약 철회가 가능한 유료  콘텐츠 는 계약 체결일과 유료서비스 이용가능일 중 늦은 날로부터 7일 이내에 별도의 수수료 없이 청약철회(구매취소)를 할 수 있습니다.

②  전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률  등 기타 관계법령에서 정한 청약철회 제한 사유에 해당하는  콘텐츠  및 다음과 같은 경우는 유료  콘텐츠 의 청약철회가 제한됩니다.

 1. 구매 후 즉시 사용되거나 게임  서비스 에 바로 적용되는  콘텐츠 의 경우

 2. 부가적인 혜택이 제공되는  서비스  또는 묶음 형으로 판매된  서비스 에서 이미 추가 혜택이 사용되거나 일부가 사용되어 회수가 불가능한 경우

 3. 추첨 또는 확률에 의해 구체적인 효용 또는 기능이 정하여지는 캡슐형, 확률형 아이템을 개봉한 경우

 4.  서비스  이용 과정에서 결제 없이 획득되거나  회사 가 무상으로 지급한  콘텐츠 

③  회사 는 청약 철회가 제한되는  콘텐츠 의 경우 청약 철회가 제한되는 사실을 해당  콘텐츠 의 구매 화면에서 팝업 화면이나 연결 화면 등을 통해 이용자가 쉽게 알 수 있는 곳에 명확하게 적시하거나 시험사용 상품을 제공하는 등의 방법으로 청약철회 등의 권리행사가 방해 받지 않도록 조치합니다.

④ 청약 철회가 가능한  콘텐츠 에 대하여 청약철회의 의사표시가 있는 경우  회사 는 지체 없이 이용자의 콘텐츠를 회수하고, 회수한 날로부터 3영업일 이내(단, 수납확인이 필요한 결제수단의 경우에는 수납확인일로부터 3영업일 이내)에  이용자 가 대금을 지급한 방법과 동일한 방법으로 지급받은 금액을 환급합니다. 다만, 동일한 방법으로 환급이 불가능할 때에는  이용자 에게 이를 고지하여 적절한 방식으로 환급 절차를 진행합니다.

⑤  이용자 는  콘텐츠 의 내용이 표시, 광고 내용과 다르거나 계약 내용과 다르게 이행된 경우에는 유료  콘텐츠 를 공급받은 날로부터 3월 이내, 그 사실을 인지한 날 또는 인지할 수 있었던 날로부터 30일 이내에 청약철회를 할 수 있습니다.

⑥ 미성년자가  디바이스 에서  콘텐츠  구매계약을 체결하는 경우,  회사 는 법정대리인의 동의가 없으면 미성년자 본인 또는 법정대리인이 그 계약을 취소할 수 있다는 내용을 고지하며, 미성년자가 법정대리인의 동의 없이 구매계약을 체결한 때에는 미성년자 본인 또는 법정대리인은  회사 에 그 계약을 취소할 수 있습니다. 다만, 미성년자가 법정대리인이 범위를 정하여 처분을 허락한 재산으로 콘텐츠를 구매한 경우 또는 미성년자가 속임수로써 자기를 성년자로 믿게 하거나 법정대리인의 동의가 있는 것으로 믿게 한 경우에는 취소할 수 없습니다.

⑦  콘텐츠  구매계약의 당사자가 미성년자인지 여부는 결제가 진행된  디바이스 , 결제 실행자 정보, 결제 수단 명의자 등을 근거로 판단합니다. 또한  회사 는 정당한 취소인지를 확인하기 위해 미성년자 및 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류의 제출을 요청할 수 있습니다.

⑧  콘텐츠 의 다운로드 및 서비스 구매 과정 중에 발생한 데이터 통신에 대하여 부과된 요금, 통화료는 환불 대상에서 제외됩니다.

⑨ 이동통신사나  오픈마켓 을 이용하여 구매한 경우에는 해당 이동통신사 또는  오픈마켓 의 이용약관에 따라 청약철회 및 환불을 받으실 수 있습니다. 이외의 청약철회 신청은 고객센터로 접수하여 처리합니다.


제 25 조 (유료  콘텐츠 의 환불 등)

① 유료 게임 구매 비용, 소모성 유료 아이템(제29조 제2항 각호에 해당되는 경우는 제외함), 유료  포인트  및 캐시는 구매 후 한번도 사용하지 않은 경우에 한해  이용자 가 요청 시 환불이 가능합니다. 환불 접수는 고객센터를 통해 신청해야 하며 심사를 통해 환불이 결정된 경우에는 환불 수수료 10%를 공제한 나머지 금액을  이용자 에게 환불합니다.

②  디바이스 의 관리 책임은  이용자 에게 있으며, 이를 지인 또는 제3자가 이용하도록 하여서는 안됩니다.  디바이스 의 관리 부실, 제3자에게 이용을 승낙함으로써 발생하는 결제에 대한 청약철회 및 환불은 불가능합니다.

③ 환불을 요구하는 경우  회사 는 구매 내역을 확인한 후  이용자 에게 본인 확인을 위하여 다음 각호에서 정한 서류의 제출을 요청할 수 있으며,  이용자 는 요청하는 서류를 FAX 전송 등의 방법으로  회사 에 제출해야 합니다.  이용자 가 미성년자 등의 사유로 신원 확인이 어려울 경우 법정대리인이 환불을 요청할 수 있으며, 이 때에는 법정대리인임을 증명할 수 있는 서류를 함께 제출해야 합니다.

 1. 환불 관련 상담 내역

 2. 환불 요청자( 디바이스  명의자)의 신분을 확인할 수 있는 서류 사본 1부

 3. 환불 요청자 명의의 통장 사본 1부

 4. 비용을 납부한 납부 영수증 1부(상황에 따라 받지 않을 수 있음)


제 26 조 (관할법원 및 준거법) 

① 이 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신사업법 등 관계법령과 상관습에 따릅니다. 

② 000의 유료 서비스 이용 게임이용자의 경우 000가 별도로 정한 약관 및 정책에 따릅니다. 

③ 서비스 이용과 관련하여 회사와 게임이용자간에 이견 또는 분쟁이 있는 경우, 양 당사자간의 합의에 

의해 원만히 해결하여야 합니다. 

④ 만약 제 3 항의 분쟁이 원만하게 해결되지 못하여 소송이 제기된 경우, 소의 관할은 제소 당시의

이용자의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우에는 관련 법령에 따른 법원을 관할 법원으로 합니다.


제27조 (과오납금의 환급) 
④ 환급은 서비스를 이용하고 있는 모바일 기기의 운영체제 종류에 따라 각 오픈마켓 사업자 또는 회사의 환급정책에 따라 진행됩니다.


		]]>
		</cn>
	</file>
</root>