<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
25. 게임		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
135_게임.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 

제 1 장 총칙 


제 1 조 목적 

본 약관은 000가 운영하는 00000과 00000에서 제공하는 게임 및 

관련 서비스의 이용에 관하여 회사와 회원의 권리, 의무 및 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다. 


제 2 조 용어의 정의 

본 약관에서 사용되는 주요한 용어의 정의는 다음과 같습니다. 

1. 회사란 00000을 운영하는 주식회사 네오위즈를 말합니다. 

2. 서비스란 구현되는 단말기(PC, TV, 휴대형단말기 등의 각종 유무선 장치를 포함)와 상관없이 

00000과 00000에서 제공하는 게임 및 관련 서비스를 말합니다. 

3. 회원이란 서비스 이용을 위하여 본 약관에 동의함으로써 회사와 이용계약을 체결한 자를 말합니다. 

4. 회원 아이디(ID)란 회원의 식별과 회원의 서비스 이용을 위하여 회원이 선정하고 회사가 승인하는 

이메일 형식의 문자 또는 숫자의 조합을 말합니다. 단, 본 약관의 시행 이전에 회사가 승인한 

경우에는 형식이 제한되지 않습니다. 

5. 비밀번호란 회원 아이디(ID)를 사용하는 자가 회사와 이용계약을 체결한 회원 본인임을 확인하고, 

회원의 개인정보를 보호하기 위하여 회원이 정한 문자와 숫자, 특수문자의 조합을 말합니다. 

6. 프리미엄 서비스란 회사가 유료로 제공하는 각종 디지털 콘텐츠 서비스를 말합니다. 

7. 00000란 00000 내에서 프리미엄 서비스를 이용 또는 구매하는데 사용할 수 있는 인터넷상의 

사이버머니를 말합니다. 


제 3 조 약관의 명시와 개정 

1. 회사는 본 약관의 내용을 회원이 쉽게 알 수 있도록 00000 홈페이지의 초기 화면 

하단에 연결화면(링크)을 통하여 게시합니다. 

2. 회사는 약관의 규제와 관한 법률, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호에 관한 법률, 전자상거래 

등에서의 소비자보호에 관한 법률 등 관련법령을 위반하지 않는 범위에서 본 약관을 개정할 수 

있습니다. 

3. 회사가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정내용, 개정사유 등을 명시하여 그 적용일자로부터 

최소한 7 일 이전(회원에게 불리하거나 중대한 사항의 변경은 30 일 이전)부터 그 적용일자 경과 후 

상당한 기간이 경과할 때까지 초기화면 또는 초기화면과의 연결화면을 통해 공지하거나 가입 시 

등록한 email 로 전송하는 방법으로 회원에게 고지합니다. 이 경우 회사는 개정 전 내용과 개정 

후 내용을 비교하여 회원이 알기 쉽도록 표시합니다. 

4. 회원은 개정 약관에 대해 거절할 권리가 있습니다. 회원은 약관의 변경에 대하여 주의의무를 

다하여야 하며, 개정 약관에 동의하지 않을 경우 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 개정 

약관의 효력발생일까지 회원이 거절의 의사표시를 하지 않았을 때에는 변경약관에 동의한 것으로 

봅니다. 

5. 회원은 약관의 변경에 관하여 회사가 공지하거나 통지하는 내용을 확인할 의무가 있으며, 개정된 

약관에 동의한 회원이 약관의 변경으로 인하여 발생한 피해 및 회원이 과실로 개정된 약관의 

내용을 알지 못해 발생하는 회원의 피해는 회사가 책임지지 않습니다. 


제 4 조 약관외 준칙 

1. 회사는 운영정책, 폴리스 등을 통하여 본 약관의 구체적인 내용을 정할 수 있으며, 이 경우 

운영정책, 폴리스 등은 본 약관에 대한 보충적 효력을 갖습니다. 

2. 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 본 약관의 해석에 관하여는 관련법령 또는 상관례에 따릅니다. 


제 2 장 이용계약의 체결 


제 5 조 이용신청 

1. 회원으로 가입하고자 하는 자는 본 약관을 읽고 그 내용에 동의한 후, 회사가 요청하는 신청양식과 

절차에 따라 회사에 이용신청을 합니다. 

2. 회원 또는 회원으로 가입하고자 하는 자는 반드시 회사가 제공하는 방법을 통하여 연령확인 및 

본인확인 절차를 거쳐야 모든 서비스의 이용이 가능합니다. 

3. 회원으로 가입하고자 하는 자는 반드시 본인의 진정한 정보로 이용신청을 해야 하며, 허위로 

기재하거나 타인의 명의를 도용한 경우 본 약관에 의한 회원의 권리를 주장할 수 없고, 회사는 

환급없이 이용계약을 취소하거나 해지할 수 있습니다. 

4. 만 18 세 미만의 아동 및 청소년이 서비스 이용신청을 할 경우에는 법정대리인의 동의를 얻어야 

하고, 구체적인 동의절차는 게임산업진흥에 관한 법률 및 시행령에 따라 회사가 제공하는 방법에 

따르도록 합니다. 

5. 회원 또는 회원으로 가입하고자 하는 자는 반드시 회사가 제공하는 본인확인 방법을 통하여 회원 

본인이 연령확인을 받아야 모든 서비스의 이용이 가능합니다. 

6. 회원으로 가입하고자 하는 자는 반드시 본인의 진정한 정보로써 이용신청을 해야 하며, 이를 

위반한 경우 회사는 이용신청을 거절하거나 서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 


제 6 조 이용신청의 승낙과 제한

1. 오리진팀은 오리진팀이 이용신청서 작성자(이하  이용자 ) 에게 요구하는 정보에 대해 이용자가 실제 정보를 정확히 기재하여 이용신청을 한 경우에 상당한 이유가 없는 한 이용신청을 승낙합니다.

2. 오리진팀은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 이용신청에 대해서는 승낙을 하지 않거나 사후에 승낙을 취소할 수 있습니다.

 1 본 약관을 숙지하지 않거나 동의하지 않은 경우, 이용자가 본 약관을 위반하고자 하는 의사 혹은 의지가 오리진팀에 의해 파악된 경우

 2 청소년의 법정대리인이 청소년의 이용신청을 반대하는 의사를 오리진팀에 전달한 경우


제 7 조 개인정보처리방침 

회사는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  및  개인정보 보호법  등 관련법령을 

준수하고 회원의 개인정보를 보호하기 위하여 노력하고 있습니다. 회원의 개인정보 취급에 관한 사항은 

00000 개인정보처리방침을 따릅니다. 


제 8 조 개인정보의 보호 

1. 회사는 회원이 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 회원의 개인정보 보호를 위한 보안시스템을 

구축하며, 관련법령 및 개인정보처리방침에 따라 회원의 개인정보를 보호합니다. 

2. 회원은 서비스 내의 회원정보, 기본정보 또는 기타 해당 페이지로 링크된 메뉴를 통하여 자신의 

개인정보를 열람할 수 있으며, 해당 페이지에서 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 

있습니다. 다만, 회원의 본인확인 절차를 통하여 수집한 실명, 생년월일, 성별 등은 수정할 수 

없습니다. 

3. 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 계정도용 방지 및 개인정보 보호를 위해 회원의 서비스 이용을 

제한 또는 중지하거나 회원의 개인정보를 파기하는 등 필요한 조치 를 취할 수 있습니다. 

(1)회사는 연속하여 6 개월 이상 회원의 00000 홈페이지 접속 기록이 없는 경우 계정도용 방지를 

위해 해당 회원의 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 서비스별 이용제한에 관한 세부내용은 개별 

서비스의 운영정책에서 정하는 바에 따릅니다. 

(2)회사는  정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률  및 동법 시행령에 따라 연속하여 

1 년간 00000 홈페이지 접속 기록(login)이 없는 경우 회원의 개인정보를 보호하기 위해 회사가 

보유하고 있는 회원의 개인정보를 파기하는 등 필요한 조치를 취하며 이 경우 조치일 30 일 전까지 

조치가 취해진다는 사실, 기간 만료일 및 해당 개인정보의 항목을 회원에게 통지합니다. 

(3)위 제 (2)호에도 불구하고 회사는 해당 개인정보를 파기할 경우에도 회원의 권리를 침해하거나 

추후 분쟁의 소지 가 있을 것으로 판단되는 경우 또는 다른 법령에서 별도 의 기간을 정한 경우 

일정 기간 동안 회원의 개인정보를 보관할 수 있습니다. 


제 3 장 계약 당사자의 의무 


제 9 조 회사의 의무 

1. 회사는 관련법령과 본 약관이 금지하는 행위, 공서양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 본 약관이 

정하는 바에 따라 지속적이고 안정적으로 서비스를 제공하기 위하여 최선을 다합니다. 

2. 회사는 회원의 명시적인 거부의사에 반하여 영리목적의 광고성 정보를 전송하지 않습니다. 

3. 회사는 이용계약의 체결, 본 약관의 변경 및 해지 등 회원과의 계약관계에 있어 회원에게 편의를 

제공하도록 노력합니다. 

4. 회사는 회원이 서비스를 이용하는 데 필요한 최소한의 기술사양에 관한 정보를 각 게임의 

홈페이지에서 제공합니다. 


제 10 조 회원 아이디(ID)및 비밀번호에 대한 관리 

1. 회사가 관련법령 및 개인정보처리방침에 의하여 그 책임을 지는 경우를 제외하고, 회원 

아이디(ID)와 비밀번호의 관리책임은 회원에게 있습니다. 

2. 회원은 자신의 회원 아이디(ID)와 비밀번호를 도용 당하거나 제 3 자가 사용하고 있음을 인지한 

경우에는 바로 회사에 통보하고 회사의 안내에 따라야 합니다. 

3. 회원은 회원 아이디(ID)의 도용을 예방하기 위하여 회사가 정기 또는 비정기적으로 행하는 

비밀번호변경 캠페인에 적극적으로 참여하여야 합니다. 

4. 회사는 회사에 귀책사유가 없는 회원 아이디(ID)의 도용에 대하여 책임을 지지 않습니다. 도용으로 

인하여 게임정보 등이 변경된 경우에도 회원의 도용 신고 시기, 회사가 보유한 데이터 기록, 회원 

본인의 귀책사유 등에 따라 도용으로 인해 발생된 회원의 피해가 복구되지 않을 수 있습니다. 


제 11 조 회원의 의무 

1. 회원은 본 약관에 규정하는 사항과 서비스 이용안내, 공지사항 등 회사가 공지 또는 통지하는 

사항을 준수하여야 하며, 기타 회사의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안됩니다. 

2. 회사가 관련법령 및 개인정보처리방침에 의하여 그 책임을 지는 경우를 제외하고, 회원이 

제 10 조의 관리를 소홀히 하거나 스스로 회원 아이디(ID)를 부정사용하여 발생하는 모든 결과는 

회원에게 그 책임이 있습니다. 

3. 회원은 회사의 사전승낙없이 영리를 목적으로 서비스를 이용할 수 없으며, 게임 이용을 통한 

유,무형의 결과물을 환전 또는 환전 알선하거나 재매입을 할 수 없습니다. 

4. 회원은 회사의 명시적인 동의가 없는 한 서비스의 이용권한, 기타 이용계약상 지위를 타인에게 

양도, 증여할 수 없으며, 이를 담보로 제공할 수 없습니다. 

5. 회원은 서비스 이용과 관련하여 제 22 조 제 1 항의 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 안됩니다. 

6. 회원은 제 22 조 제 1 항 제(6)호 내지 제(8)호의 행위를 하는 자를 발견한 경우 회사에 즉시 알려야 

합니다. 

7. 회원은 회원 아이디(ID)를 회원 본인만 사용하여야 하며, 타인에게 결제정보 및 개인정보, 회원 

아이디(ID)를 공유해서는 안됩니다. 


제 4 장 서비스 이용 


제 12 조 서비스의 제공 및 변경, 운영 등 

1. 회사에서 제공하는 서비스는 기본적으로 무료입니다. 다만, 회사가 정한 프리미엄 서비스에 

대하여는 그러하지 아니합니다. 

2. 회사는 원활한 게임 서비스 및 회원의 게임 서비스 이용 중 발생하는 문제들의 신속한 처리를 

위하여 각 게임 서비스에 게임마스터(GM)를 둘 수 있으며, 게임마스터(GM)는 본 약관 및 

운영정책, 폴리스 등의 규정에서 정하는 역할을 수행합니다. 

3. 회사는 회원의 비정상적인 게임 이용으로 인한 게임정보를 조정할 수 있으며, 본 약관 및 

운영정책, 폴리스 등에 반하는 행위에 대해 운영정책 및 폴리스에서 정하는 이용제한 조치를 할 수 

있습니다. 

4. 회원은 고객센터 페이지를 통하여 건의, 문의, 신고 등 회사에 의견을 제시할 수 있으며, 회사는 

이를 처리하기 위해 노력합니다. 


제 13 조 (서비스 이용 신청 및 계약의 성립)

회사가 제공하는 서비스를 이용하고자 하는 자가 본 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 회사가 제시하는 양식과 절차에 따라 이용 신청을 하고, 그 신청한 내용에 대해 회사가 승낙함으로써 회사와 게임 이용자 간 이용계약이 체결됩니다. 단, 청소년(18세 미만의 자로서 초중등교육법 제2조에 의한 고등학교에 재학 중인 학생을 포함합니다.)이 이용신청을 할 경우에는 관련법령에 따라 법정 대리인의 동의가 필요하며, 법정대리인의 동의는 게임산업진흥에 관한 법령에 따라 회사가 제공하는 방법에 따라 제공되어야 합니다.


제 14 조 프리미엄 서비스 

1. 회사는 다음과 같은 프리미엄 서비스를 제공합니다. 

(1) 유료 디지털 콘텐츠 서비스 

(2) 유료정보 서비스 

(3) 기타 회사가 회원에게 제공하는 일체의 유료서비스 

2. 프리미엄 서비스의 이용에 관한 자세한 사항은 회사가 정한 00000캐쉬약관에 따릅니다. 


제 15 조 정보의 제공 및 통지 

1. 회사는 회원이 서비스 이용 중 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 팝업창, 게시판 공지사항, 쪽지, 

전자우편 등의 방법으로 회원에게 제공할 수 있습니다. 

2. 회사는 불특정다수 회원에 대한 통지를 하는 경우 7 일 이상 해당 서비스 게시판에 게시함으로써 

개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 다만 서비스 종료 등 중대한 사항에 대해서는 30 일 이상 

게시하여 통지할 수 있습니다. 


제 16 조 게시물의 관리 및 저작권 

1. 회사는 회원의 게시물을 소중하게 생각하며 변조, 훼손, 삭제되지 않도록 최선을 다하여 

보호합니다. 다만, 다음 각 호에 해당하는 경우 사전통지 없이 해당 게시물을 삭제할 수 있고, 제 

22 조에 따라 해당 게시물을 게시한 회원의 자격을 제한, 정지 또는 상실시킬 수 있습니다. 

(1) 타인을 비방할 목적으로 허위사실을 유포하거나 타인의 명예를 훼손하는 내용인 경우 

(2) 공서양속에 위반되는 내용인 경우 

(3) 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 경우 

(4) 회사의 저작권 또는 제 3 자의 저작권 등 기타 지식재산권을 침해하는 내용인 경우 

(5) 음란물을 포함하거나 음란사이트가 링크된 경우 

(6) 게시판의 성격에 부합하지 않는 게시물의 경우 

(7) 스팸성 게시물인 경우 

(8) 회원 아이디(ID) 거래 또는 게임 이용을 통한 유,무형의 결과물의 환전과 관련된 게시물의 경우 

(9) 주소, 전화번호 등 개인정보가 포함된 게시물인 경우 

(10) 회사의 정상적인 서비스 운영을 방해하는 경우 

(11) 회사의 사정으로 서비스를 중단할 경우 

(12) 기타 관련법령에 위반된다고 판단되는 경우 

2. 회원이 게시한 게시물의 저작권은 게시한 회원에게 있으며, 회사는 저작권법을 준수하여 성실히 

보호합니다. 

3. 회원이 게시하는 게시물은 다음 각 호의 목적에 한하여 회사가 이용할 수 있으며, 이는 이용계약이 

해지된 후에도 지속적으로 이용될 수 있습니다. 

(1) 게시물 검색결과 노출 

(2) 서비스 내에서 서비스 및 관련 프로모션 등에 노출 

(3) 제(1)호, 제(2)호와 관련하여 필요한 범위 내에서 일부 수정, 복제, 편집 이용 

(4) 기타 서비스 홍보의 목적 

4. 회사는 회원 또는 이해관계가 있는 제 3 자로부터 게시물의 검색결과 노출 중단, 삭제, 비공개 조치 

등의 명시적 요청이 있을 경우에는 그에 따른 조치를 합니다. 

5. 회사가 제 3 항 이외의 목적으로 회원의 게시물을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 팩스, 전자우편 

등을 통해 사전에 회원의 동의를 얻습니다. 

6. 회사는 원활한 서비스 제공을 위하여 정기적 또는 비정기적으로 과거의 게시물을 삭제할 수 

있습니다. 


제 17 조 저작권의 귀속 

1. 회사는 회원이 정당한 절차를 통하여 서비스 내에서 이용하는 캐릭터, 아바타, 아이템, 게임머니 등 

회사가 제공하는 저작물에 대하여 회원에게 이용권을 부여하며, 당해 저작물에 대한 일체의 권리는 

회사가 가집니다. 

2. 회원이 서비스를 통하여 이용하는 캐릭터, 아바타, 아이템, 게임머니 등은 서비스를 위하여 

제공되는 콘텐츠로서 화폐가 아니며, 환금성이 없습니다. 회원은 이를 일정기간 동안 회사의 

서비스 내에서 이용할 권한을 가지며, 양도 또는 판매할 수 없습니다. 

3. 회사는 서비스 운영의 필요상 무료로 제공되는 캐릭터, 아바타, 아이템, 게임머니 등의 일부 또는 

전부를 조정할 수 있습니다. 

4. 모든 프리미엄 서비스의 사용 유효기간은 구매일로부터 365 일(1 년)이며, 기간 경과 후에 회사는 

이용권을 제한할 수 있습니다. 다만, 회사가 별도로 사용 유효기간을 정한 프리미엄 서비스는 

제외합니다. 

5. 회원은 서비스를 이용함으로써 얻는 정보를 회사의 사전 승낙없이 임의가공, 판매, 복제, 전송, 

출판, 배포, 방송, 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제 3 자에게 이용하게 하여서는 

안됩니다. 


제 18 조 광고게재 및 광고주와 거래 

1. 회사가 제공하는 서비스는 배너와 링크(Link) 등 다양한 형태의 광고가 포함되어 있으며, 이는 

제 3 자가 제공하는 페이지와 연결될 수 있습니다. 

2. 전항에 따라 제 3 자가 제공하는 페이지로 연결될 경우 해당 페이지는 회사의 서비스영역이 

아니므로 회사가 신뢰성, 안정성 등을 보장하지 않으며 그로 인한 회원의 손해에 대하여도 회사는 

책임을 지지 않습니다. 


제 19 조 데이터 및 기타자료의 수집 및 사용 

1. 회사는 서비스와 관련하여 서비스의 품질개선 및 안전한 서비스 제공을 위한 목적으로 회원의 

단말기 정보 등을 수집하여 사용할 수 있습니다. 

2. 회사는 안정적이고 보안이 강화된 고품질의 서비스를 제공하기 위한 다자간 데이터 

송수신기술(멀티캐스팅), 디지털 저작권 관리기술(Digital Right Management), 그리드 컴퓨팅(Grid 

Computing)과 같은 적절한 기술을 적용할 수 있으며, 이를 위해 회원의 단말기에 관련 

소프트웨어를 설치할 수 있습니다. 

3. 회사는 회원에게 서비스 제공을 위해 다음과 같은 프로그램을 제공 및 설치 할 수 있습니다. 

(1) 00000 액티브엑스(ActiveX) 

ㅁ 용량은 500kb 이하 

ㅁ 기능은 00000 로그인 및 세션유지, 00000 서비스 프로그램 구동 

ㅁ 타프로그램 영향성은 없음 

ㅁ 제거 방법은 클린00000 실행 

(2) 게임매니저 

ㅁ 프로그램명은 00000, 게임매니저, 그리드 다운로더, Pstall 등 

ㅁ 용량은 15MB 이하 

ㅁ 기능은 게임 클라이언트 실행 및 클라이언트 다운로드, 게시판 관련 기능, 사양 분석기, 

오류분석 및 전송 

ㅁ 타프로그램 영향성은 클라이언트 다운로드 실행시 원활한 다운로드를 위해 이용자 PC 의 리소스 

일부 사용할 수 있음. 

ㅁ 제거 방법은 설치폴더 내 파일 삭제 및 00000 실행 

(3) 보안프로그램 

ㅁ 프로그램명은 00000, 00000, 00000 

ㅁ 용량은 15MB 이하 

ㅁ 기능은 게임 핵(hack) 방지 기능 

ㅁ 영향성은 회원 PC 에서 구동중인 백신프로그램에 영향 미칠 수 있음 

ㅁ 제거 방법은 클라이언트 삭제시 동시 삭제 

(4) 게임클라이언트 

ㅁ 프로그램명은 각 게임별 클라이언트 

ㅁ 용량은 각 게임 별 상이(공식 홈페이지 내 개별 안내) 

ㅁ 기능은 해당 게임 구동 

ㅁ 타프로그램 영향성은 없음 

ㅁ 제거 방법은 운영체제의 프로그램 제거 기능으로 제거 가능 


제 20 조 서비스 이용시간 

1. 서비스 이용시간은 업무상 또는 기술상 특별한 지장이 없는 한 연중무휴 1 일 24 시간을 원칙으로 

합니다. 다만, 정기점검, 임시점검 등의 필요로 회사가 정한 날이나 시간 동안 서비스를 일시 

중단할 수 있습니다. 

2. 회사는 서비스를 일정범위로 분할하여 각 범위 별로 이용가능시간을 별도로 정할 수 있습니다. 

이러한 경우에는 사전에 공지합니다. 

3. 회사는 관련법령, 정부 정책, 사업자단체 자율준수규약, 회사 정책에 따라 서비스별 또는 회원별로 

서비스 이용시간을 제한할 수 있습니다. 다만, 사업자단체 자율준수규약 및 회사 정책에 따라 

이용시간을 제한할 경우에는 사전에 공지합니다. 


제 21 조 서비스 제공의 중단 등 

1. 회사는 다음 각 호의 내용에 해당하는 경우 서비스 제공의 일부 또는 전부를 제한하거나 중단할 수 

있습니다. 

(1) 정보통신설비의 보수 점검, 교체 및 고장 등 공사로 인한 부득이 한 경우 

(2) 기간통신사업자가 전기통신서비스를 중단했을 경우 

(3) 국가비상상태 등 기타 불가항력적인 사유가 있는 경우 

(4) 회사의 분할, 합병, 영업양도, 영업의 폐지, 당해 서비스의 수익 악화 등 회사의 경영상 필요에 

의한 경우 

2. 전항에 의한 서비스 중단의 경우 회사는 제 14 조에 정한 방법으로 회원에게 통지합니다. 다만, 

회사가 통제할 수 없는 사유로 발생한 서비스의 중단에 대하여 사전공지가 불가능한 경우 예외로 

합니다. 

3. 회사는 2 항의 정함에도 불구하고 관련법령에 따라 만 16세 미만의 게임 이용자를 대상으로 오전0시부터 오전6시까지 게임 서비스 이용을 제한할 수 있으며, 만 18세 미만의 회원의 경우 본인 또는 법정대리인의 요청이 있는 때에는 게임 서비스 이용에 제한을 받을 수 있습니다.


제 5 장 계약해지 및 이용제한 


제 22 조 계약의 해지 

1. 회원이 이용계약을 해지하고자 하는 경우에는 회원 본인이 다음 각 호의 방법으로 회사에 회원탈퇴 

신청을 하여야 합니다. 

(1)00000 홈페이지의 회원정보, 회원탈퇴를 통한 회원탈퇴 절차 이행 

(2)00000 고객센터(0000)를 통해 상담원의 안내에 따른 절차 이행 

2. 전항에 따라 이용계약이 해지된 경우, 회사는 00000약관 제 11 조 제 1 항에 따라 환불합니다. 

3. 회사는 제 22 조 제 1 항의 각 호 및 운영정책, 폴리스 등에 따라 부정한 이용의 재발을 방지하고 

다른 회원을 보호하기 위하여, 개인정보처리방침에 명시한 기간 동안 해당 회원의 개인정보를 

보유할 수 있습니다. 

4. 회사는 회원이 사망한 경우 또는 회원이 제 22 조 제 1 항 각 호의 행위를 한 경우 이용계약을 

해지할 수 있습니다. 

5. 이용계약이 해지된 회원의 게임정보는 삭제되며 복구되지 않습니다. 

6. 회원의 귀책사유가 아닌 이용계약 해지의 경우 회사는 회원에게 개별적으로 해지 사유와 해지일에 

대해 사전 통지합니다. 회원은 언제든 고객센터를 통해 해당 사유에 대해 이의제기를 진행할 수 

있습니다. 


제 23 조 이용제한 

1. 회사는 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 회원의 서비스 이용제한 및 적법한 조치를 취할 

수 있으며 이용계약을 해지하거나 또는 기간을 정하여 서비스를 중지할 수 있습니다. 

(1) 회원가입 신청 또는 변경 시 허위 내용을 등록한 경우 

(2) 회원의 정보가 도용되거나 비정상적으로 사용된 것으로 회사가 판단 또는 의심하는 경우 

(3) 타인의 서비스 이용을 방해하거나 그 정보를 도용한 경우 

(4) 회사의 운영진, 직원 또는 관계자를 사칭하는 경우 

(5) 회사의 사전승낙없이 서비스를 이용한 영업활동을 하는 경우 

(6) 회원 아이디(ID)를 타인과 거래하거나 회원 아이디(ID)의 게임상 아이템, 게임머니 등을 타인과 

매매하는 행위를 하는 경우 

(7) 회사 프로그램상의 버그를 악용하거나 비정상적인 방법으로 00000, 게임상 아이템, 게임머니 

등을 취득하는 행위를 하는 경우 

(8) 회사 서비스의 기술적 보호조치를 무력하게 하거나 게임의 정상적인 운영을 방해할 목적으로 

회사가 제공 또는 승인하지 아니한 컴퓨터프로그램이나 기기 또는 장치를 이용하는 경우 

(9) 서비스를 통하여 얻은 정보를 회사의 사전승낙없이 서비스 이용 외의 목적으로 복제하거나 

이를 출판 및 방송 등에 사용하거나, 제 3 자에게 제공하는 경우 

(10) 회사 또는 제 3 자의 저작권 등 기타 지식재산권을 침해하는 내용을 전송, 게시, 전자우편 

또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 경우 

(11) 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 음란한 내용의 정보, 문장, 도형, 음향, 동영상을 전송, 

게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 경우 

(12) 심히 모욕적이거나 개인신상에 대한 내용이어서 타인의 명예나 프라이버시를 침해할 수 있는 

내용을 전송, 게시, 전자우편 또는 기타의 방법으로 타인에게 유포하는 경우 

(13) 서비스에 위해를 가하거나 정상적인 서비스의 제공을 고의로 방해한 경우 

(14) 다른 회원을 희롱, 위협하거나 특정 이용자에게 지속적으로 고통, 불편을 주는 행위를 하는 

경우 

(15) 범죄와 관련이 있다고 객관적으로 판단되는 경우 

(16) 타인의 서비스 이용을 방해할 목적으로 회사에 거짓 또는 과장되게 신고한 경우 

(17) 본 약관, 운영정책, 폴리스 등을 위반하는 경우 및 위반 행위를 통하여 이용할 수 있게 된 

00000, 게임상 아이템, 게임머니 등을 소지한 경우 

(18) 이메일 형식의 회원아이디(ID)로 가입 후 6 개월 이내에 이메일의 유효성에 대한 인증을 하지 

않은 경우 

(19) 기타 관계법령에 위반하는 행위를 하는 경우 

2. 회사는 전항의 각 호에 해당하는 사유가 발생할 시 다음 각 호의 구분에 따라 회원의 게임서비스 

이용을 제한할 수 있습니다. 

(1) 캐릭터 일부 권한 제한이란 일정기간 회원 캐릭터의 채팅 등 일부 이용을 제한 

(2) 캐릭터 이용제한이란 일정기간 회원의 캐릭터 이용을 제한 

(3) 계정 일부 권한 제한이란 일정기간 회원 계정의 게시판 글쓰기 등 일부 이용을 제한 

(4) 계정 이용제한이란 일정기간 회원의 계정 이용을 제한 

(5) 회원 이용제한이란 일정기간 회원의 전체 서비스 이용을 제한 

3. 회사는 제 1 항의 각 호의 행위 구체적인 행위 유형 및 회사가 취할 수 있는 조치를 각 서비스의 

운영정책 및 폴리스에서 구체적으로 정할 수 있습니다. 

4. 회사는 회원의 게임서비스 이용을 제한하는 경우 회원에게 서면 또는 전자우편이나 게임 초기화면 

등에 게재하는 방법으로 각 호의 사항을 회원에게 통보합니다. 

(1) 이용제한 사유 

(2) 이용제한 유형 및 기간 

(3) 이용제한에 대한 이의신청 방법 

5. 회원이 회사의 이용제한에 대해 불복하고자 할 경우 다음 각 호의 절차에 따라 이의신청을 할 수 

있습니다. 

(1) 회원은 이용제한 통보를 받은 날로부터 10 일 이내에 회사의 이용제한에 불복하는 이유를 

기재한 이의신청서를 서면, 전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 회사에 제출하여야 합니다. 

(2) 회사는 (1)의 이의신청서를 접수한 날로부터 15 일 이내에 회원의 불복 이유에 대하여 서면, 

전자우편 또는 이에 준하는 방법으로 답변하여야 합니다. 다만 회사는 15 일 이내에 답변이 곤란한 

경우 회원에게 그 사유와 처리일을 통보합니다. 

(3) 회사는 위 답변 내용에 따라 이에 상응하는 조치를 취하여야 합니다. 

6. 회원은 이용자 보호프로그램을 통한 신청 또는 별도 신청의 방법으로 회원의 게임이용에 대한 

자기제한 조치를 취할 수 있습니다. 

7. 회사는 회원의 게임과몰입으로부터 회원을 보호하기 위하여 회원의 과몰입 정도에 따라 이용자 

보호프로그램을 적용하여, 회원의 게임 이용방법, 이용시간, 이용횟수 등을 단계적으로 제한할 수 

있습니다. 과몰입 회원이 이용자 보호프로그램의 적용 거부 시 회사는 서비스의 제공을 중단할 수 

있으며, 이에 대한 자세한 사항은 이용자 보호프로그램 정책에 따릅니다. 

8. 회사는 부적절한 닉네임 및 게임 내 캐릭터 명칭의 이용을 제한할 수 있으며, 회원이 이미 

생성하여 이용중인 닉네임 및 게임 내 캐릭터 명칭이 부적절할 경우 이를 변경하도록 하거나 

서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 

9. 회사는 다음 각 호에 해당하는 경우 문제에 대한 조사가 완료될 때까지 잠정조치로서 회원과 관련 

회원의 계정 이용을 제한할 수 있습니다. 이 경우 회사는 프리미엄 서비스에 대하여 제한된 

기간만큼 보상할 수 있으며, 위법행위자로 판명된 경우 보상하지 않습니다. 

(1) 회원의 결제정보, 개인정보, 회원 아이디(ID) 등이 도용되었다는 정당한 신고가 접수된 경우 

(2) 불법프로그램 이용, 작업장 등 위법행위자로 합리적인 의심이 되는 경우 

(3) 그 밖의 다른 사유로 계정의 잠정조치가 필요한 경우 

10. 회사는 회원의 정보 보호를 위하여 전문기관이 제공하는 본인확인 절차를 따르도록 요청할 수 

있으며, 본인여부가 확인되지 않은 경우 서비스 이용을 제한할 수 있습니다. 


제 6 장 손해배상 및 기타사항 


제 24 조 손해배상 

1. 회사는 회사의 귀책사유가 없는 회원의 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

2. 회원이 본 약관을 위반하여 회사에 손해를 끼친 경우, 회원은 회사에 대하여 그 손해에 대해 

배상할 책임이 있습니다. 

3. 제 2 항의 손해배상액은 회원이 구매한 게임 이용권 상품과 사용하지 않은 유료아이템 상품의 잔여 

이용금액으로 합니다. 이 경우 회원은 해당 게임 이용권 상품과 유료아이템 상품의 사용권한을 

상실하며, 회사는 회사의 손해배상 채권과 회원의 잔여 이용금액 환불채권을 상게할 수 있습니다. 

4. 회사는 프리미엄 서비스의 중대한 하자에 의하여 프리미엄 서비스가 손상, 훼손, 삭제되어 회원의 

서비스 이용에 손해를 끼친 경우 해당 프리미엄 서비스의 복원 또는 00000캐쉬의 재충전을 통하여 

보상합니다. 다만, 회사는 프리미엄 서비스의 이용과 관련하여 회사의 고의 또는 과실이 없이 

회원에게 발생한 일체의 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

5. 회사는 다음 각 호의 경우 보상합니다. 다만, 각 호의 시간은 회원이 회사에게 통지한 시점부터 

기산되며, 이용 중지 또는 장애가 발생한 당해 게임 서비스에 한하여 적용됩니다. 

(1) 회사의 귀책사유로 연속 1 일(24 시간)이상 이용 중지 또는 장애가 발생하여 회원이 서비스를 

이용할 수 없는 경우 

(2) 회사의 귀책사유로 인한 이용 중지 또는 장애 발생 누적시간이 1 월 기준 48 시간을 초과하는 

경우 

6. 회사는 전항 각 호의 경우, 이용 중지 또는 장애로 인하여 회원이 당해 게임 서비스를 이용하지 

못하게 된 시간의 3 배에 상응하는 이용시간의 연장으로 보상합니다. 다만, 회원의 선택에 따라 

이용 중지 또는 장애 시간으로 입은 손해에 해당하는 금액을 00000캐쉬로 보상할 수 있습니다. 

7. 제 5 항 및 제 6 항의 보상은 다음 각 호의 경우 제외됩니다. 

(1) 이용 중지 또는 장애의 발생이 천재지변 등 불가항력 및 전력의 중단, 전기통신서비스의 중단, 

인터넷 회선 장애 등 회사가 통제할 수 없는 제 3 자의 장애로 인한 경우 

(2) 이용 중지 또는 장애의 발생이 회원 또는 제 3 자의 귀책사유로 인한 경우 

(3) 회사가 서비스 개선을 목적으로 한 설비 점검 및 보수 등을 이유로 회원에게 사전 고지한 경우 


제 25 조 분쟁의 해결 

1. 회사와 회원은 서비스와 관련하여 발생한 분쟁을 원활하게 해결하기 위하여 필요한 노력을 합니다. 

2. 회사는 회원으로부터 제출되는 불만사항 및 의견을 우선적으로 처리하고자 노력을 합니다. 다만, 

신속한 처리가 곤란한 경우에는 회원에게 그 사유와 처리일정을 즉시 통보해 드립니다. 


제 26 조 재판권 및 준거법 

회사와 회원간에 발생한 분쟁에 대하여는 대한민국법을 적용하며, 분쟁으로 인하여 소송이 제기될 경우 

관련법령에 따른 법원을 관할법원으로 합니다. 


제27조 손해배상 
2. 회사가 개별서비스 제공자와 제휴 계약을 맺고 회원에게 개별서비스를 제공하는 경우에 회원이 이 개별서비스 이용약관에 동의를 한 뒤 개별서비스 제공자의 고의 또는 과실로 인해 회원에게 손해가 발생한 경우에 그 손해에 대해서는 개별서비스 제공자가 책임을 집니다.
 
		]]>
		</cn>
	</file>
</root>