<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
14. 질병보험		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
154_질병보험.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 
000 00000 일당백 
00000 약관

ㅁ 1종(무해지환급금형) 및 2종(유해지환급금형) 모두 이 약관을 적용합니다. 

ㅁ 1종(무해지환급금형)은 계약일부터  보험료 납입기간  계약해당일의 전일까지 중도에 해지될 경우 해지환 

급금이 없는 상품입니다. 

 
 

제1편 일반사항 

 

(특약 약관) 제1편 일반사항 제1ㅁ1조부터 제1ㅁ15조까지의 규정을 이 특약 제1편 일반사항으로 합니다. 

ㅁ (특약 약관) 제1편 일반사항의 위치는 목차를 통해 확인 부탁드립니다. 

 

제2편 개별사항 

 

제1관 용어의 정의 등 

제2ㅁ1조 (용어의 정의) 

이 특약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 특약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 한 다음과 같습니다. 

보험료 납입기간 : 특약을 체결할 때 보험료를 납입하기로 한 기간(년수)을 말합니다. 

 

제2ㅁ1조의2 (특약의 보험기간) 

이 특약의 보험기간은 이 특약을 부가할 때 회사가 정한 보험기간 내에서 계약자가 선택한 기간으로 합니다. 

제2ㅁ1조의3 (특약의 보장개시일) 

이 특약에 대한 회사의 보장개시일은 주계약에 정한 보장개시일과 같습니다. 

 

제2관 보험금 지급 등 

제2ㅁ2조 (보험금의 지급사유) 

① 회사는 피보험자에게 다음 중 어느 하나의 사유가 발생한 경우에는 보험수익자에게 아래 보험금을  재해사망보험금 

 으로 지급합니다. 

1. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  제1급 감염병  이외의 재해로 사망하였을 때 

지급금액: 특약보험가입금액의 100퍼센트 

2. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  제1급 감염병 으로 인하여 사망하였을 때 

지급금액: 특약보험가입금액의 30퍼센트 

② 제1항에서  제1급 감염병 은 재해분류표(유첨1 참조) 중  1. 재해의 정의 ② 에 해당하는 재해를 말합니다. 

제2ㅁ3조 (보험금 지급 관련 세부사항) 

1 피보험자에게 보험기간 중 다음 어느 하나의 사유가 발생한 경우에는 사망한 것으로 보며, 재해를 직접적인 원인으 

로 다음의 사유가 발생하여 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유)에 해당하는 경우에는 해당 보험금을 지급합니다. 

1. 실종선고를 받은 경우에는 법원에서 인정한 실종기간이 끝나는 때에 사망한 것으로 봅니다. 

2. 관공서에서 수해, 화재나 그 밖의 재난을 조사하고 사망한 것으로 통보하는 경우에는 가족관계등록부에 기재된 사망 

연월일을 기준으로 합니다. 

2 이 특약에서 보장의 대상이 되는 재해는 보험기간 중 발생한 재해에 한합니다. 

3 이 특약의 보험기간 중 재해로 인하여  호스피스,완화의료 및 임종과정에 있는 환자의 연명의료 결정에 관한 법률(이 

하,  연명의료결정법 이라 합니다) 에 따른 연명의료를 받던 피보험자가  연명의료결정법 에 따른 연명의료중단등 결 

정 및 그 이행으로 이 특약의 보험기간 중 사망하는 경우 연명의료중단등결정 및 그 이행에 따라 피보험자가 실제 사망 

한 시점을 사망일로 보고 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유)에서 정한 해당 재해사망보험금을 지급합니다. 다만, 연명의료의 

시행사유가 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 고의로 피보험자를 해친 결과인 경우에는 제2ㅁ6조(보험금 등을 지급 

하지 않는 사유)를 따릅니다. 

1. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  제1급 감염병  이외의 재해로 사망하였을 때 

 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유) 제1항 제1호에 해당하는 재해사망보험금 

2. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  제1급 감염병 으로 인하여 사망하였을 때 

 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유) 제1항 제2호에 해당하는 재해사망보험금 

설명

 보험금 지급사례 예시

 암사망을보장하는보험 과  재해사망을보장하는보험 을각각가입한피보험자가재해로인하여연

명의료를받던중에 연명의료중단등결정및그이행 으로보험기간중사망하는경우 재해사망을보

장하는보험 의재해사망보험금만지급됩니다.


 
4 제 1ㅁ5 조(보험금 지급 등의 절차) 제 1 항에 따라 보험금을 지급할 때 보험금 지급기일의 다음 날부터 보험금 지급 

일까지의 기간에 대한 이자는 유첨 3(보험금을 지급할 때의 적립 이율 계산)과 같이 계산합니다. 


5 제2항에 의하여 추가적인 조사가 이루어지는 경우, 회사는 보험수익자의 청구에 따라 회사가 추정하는 보험금의 

50퍼센트 상당액을 가지급보험금으로 지급합니다. (개정 2014.12.26.)

제2ㅁ4조 (보험료 납입면제에 관한 사항) 

① 보험료 납입기간 중 주계약의 보험료 납입 면제 사유가 발생하였을 경우에는 이 특약의 차회 이후의 보험료 납입을 

면제합니다. 

② 보험료 납입기간 중 피보험자가 장해분류표(유첨2 참조) 중 동일한 재해 또는 재해 이외의 동일한 원인으로 여러 신 

체부위의 장해지급률을 더하여 50퍼센트 이상인 장해상태가 되었을 경우에는 이 특약의 차회 이후의 보험료 납입을 면제합 

니다. 

③ 이 특약에서  동일한 재해 의 경우 하나의 사고로 인한 재해를 말합니다. 

④ 이 특약에서 보장의 대상이 되는 재해는 보험기간 중 발생한 재해에 한합니다. 
 

제2ㅁ5조 (장해지급률 산정에 관한 세부사항) 

① 제2ㅁ4조(보험료 납입면제에 관한 사항) 제2항에서 장해지급률이 재해일 또는 질병의 진단 확정일부터 180일 이내 

에 확정되지 않는 경우에는 재해일 또는 진단 확정일부터 180일이 되는 날의 의사 진단에 기초하여 향후 고정(계속 유 

지)될 것으로 인정되는 장해상태를 장해지급률로 결정합니다. 다만 장해분류표(유첨2 참조)에 장해판정시기를 별도로 

정한 경우에는 그에 따릅니다. 

② 제2-4조(보험료 납입면제에 관한 사항) 제2항의 경우 장해상태가 영구히 고정된 증상은 아니지만 치료 종결 후 한 

시적으로 나타나는 장해(이하  한시장해 라 합니다)에 대하여는 그 기간이 5년 이상인 경우 해당 장해 지급률의 20퍼센트를 

한시장해의 장해지급률로 정합니다. 

③ 제1항 및 제2항에 따라 장해지급률이 결정되었으나 그 이후 보장받을 수 있는 기간에 장해상태가 더 악화된 때에는 

그 악화된 장해상태를 기준으로 장해지급률을 결정합니다. 여기서  보장받을 수 있는 기간 은 특약의 효력이 없어진 경 

우 다음과 같습니다. 

1. 보험기간이 10년 이상인 특약 : 재해일 또는 진단 확정일부터 2년 이내 

2. 보험기간이 10년 미만인 특약 : 재해일 또는 진단 확정일부터 1년 이내 

④ 제2ㅁ4조(보험료 납입면제에 관한 사항) 제2항의 경우 하나의 장해가 관찰방법에 따라서 장해분류표(유첨2 참조)상 

2가지 이상의 신체부위에서 장해로 평가되는 경우에는 그중 높은 장해지급률을 적용합니다. 또한, 하나의 장해가 다른 

장해와 통상 파생하는 관계에 있는 경우에는 그중 높은 장해지급률만을 적용하며, 하나의 장해로 둘 이상의 파생장해가 

발생하는 경우 각 파생장해의 장해지급률을 합산한 장해지급률과 최초 장해의 장해지급률을 비교하여 그 중 높은 장해 

지급률을 적용합니다. 

⑤ 제2ㅁ4조(보험료 납입면제에 관한 사항) 제2항의 경우 동일한 재해 또는 재해 이외의 동일한 원인으로 2가지 이상의 

장해가 생긴 때에는 각각에 해당하는 장해지급률을 더하여 최종 장해지급률을 결정합니다. 다만, 장해분류표(유첨2 참 

조)의 각 신체부위별 판정기준에서 별도로 정한 경우에는 그 기준에 따릅니다. 

⑥ 제5항에도 불구하고 동일한 신체부위에 장해분류표(유첨2 참조)상의 2가지 이상의 장해가 발생한 경우에는 더하지 

않고 그 중 높은 장해지급률을 적용합니다. 다만, 장해분류표(유첨2 참조)의 각 신체부위별 판정기준에서 별도로 정한 

경우에는 그 기준에 따릅니다. 

⑦ 장해분류표(유첨2 참조)에 해당되지 않는 장해는 신체의 장해 정도에 따라 장해분류표(유첨2 참조)의 구분에 준하여 

장해지급률을 결정합니다. 
 

제2ㅁ6조 (보험금 등을 지급하지 않는 사유) 

회사는 다음 중 어느 한 가지로 보험금 지급사유 등이 발생한 때에는 보험금을 지급하지 않거나, 보험료의 납입을 면제 

하지 않습니다. 

1. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우 

다만, 피보험자가 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할 수 없는 상태에서 자신을 해친 경우 제2ㅁ2조(보험금의 

지급사유)에서 정한 보험금 지급사유 또는 제2ㅁ4조(보험료 납입면제에 관한 사항)에서 정한 보험료 납입면제사유 

가 발생한 때에는 해당 보험금을 지급하거나 보험료의 납입을 면제합니다. 

특히, 그 결과 사망에 이르게 된 경우에는 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유) 제1항 제1호에서 정한 재해사망보험금을 

지급합니다. 

2. 보험수익자가 고의로 피보험자를 해친 경우 

다만, 그 보험수익자가 보험금의 일부 보험수익자인 경우에는 다른 보험수익자에 대한 보험금은 지급합니다. 

3. 계약자가 고의로 피보험자를 해친 경우 
 

제2ㅁ7조 (사고증명서) 

① 제1ㅁ4조(보험금 등의 청구) 제2호에서 말하는 이 특약의 사고증명서는  사망진단서, 장해진단서, 관할 경찰서 사고 

사실확인서 등 을 말합니다. 

② 제1항의 사고증명서는 의료법 제3조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 

의료기관 또는 경찰법 제2조(국가경찰의 조직)에서 정한 경찰서에서 발급한 것이어야 합니다. 
 

제2ㅁ8조 (보험금 받는 방법의 변경) 

① 계약자(보험금 지급사유 발생 후에는 보험수익자)는 회사의 사업방법서에서 정한 바에 따라 제2ㅁ2조(보험금의 지급 

사유)에 따른 재해사망보험금의 전부 또는 일부에 대하여 나누어 지급받거나 일시에 지급받는 방법으로 변경할 수 있습 

니다. 

② 회사는 제1항에 따라 일시에 지급할 금액을 나누어 지급하는 경우에는 나중에 지급할 금액에 대하여 평균공시이율 

을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하며, 나누어 지급할 금액을 일시에 지급하는 경우에는 평균공시이율을 연단위 복리 

로 할인한 금액을 지급합니다. 


제2ㅁ9조 (보험수익자의 지정) 

이 특약에서 계약자가 보험수익자를 지정하지 않은 때에는 보험수익자를 피보험자의 법정상속인으로 합니다. 

 

제3관 보험계약의 성립과 유지 등 

 

제2ㅁ10조 (피보험자의 범위) 

이 특약의 피보험자는 주계약의 피보험자로 합니다. 
 

제2ㅁ10조의2 (특약의 갱신) 

이 특약은 해당사항이 없습니다. 
 

제2ㅁ10조의3 ( 특약의 무효 에 대한 특칙) 

이 특약의 경우 제1ㅁ10조(특약의 무효) 제1항 이외에 다음 중 어느 한가지에 해당되는 경우에는 이 특약을 무효로 하며 

이미 납입한 보험료(계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며, 감액으로 회사가 실제 지급한 금액을 차감한 금액)를 돌려 

드립니다. 

1. 타인의 사망을 보험금 지급사유로 하는 특약에서 특약을 체결할 때까지 피보험자의 서면에 의한 동의를 얻지 않은 

경우. 

다만, 단체가 규약에 따라 구성원의 전부 또는 일부를 피보험자로 하는 특약을 체결하는 경우에는 이를 적용하지 

않습니다. 이 때 단체보험의 보험수익자를 피보험자 또는 그 상속인이 아닌 자로 지정할 때에는 단체의 규약에서 

명시적으로 정한 경우가 아니면 이를 적용합니다. 

여기서  서면에 의한 동의 는  전자서명법  제2조 제2호에 따른 전자서명이 있는 경우로서 상법 시행령 제44조의 

2에서 정하는 바에 따라 본인 확인 및 위조,변조 방지에 대한 신뢰성을 갖춘 전자문서를 포함합니다. 

2. 만 15세 미만자(보험가입 후 피보험자가 만 15세가 되더라도 이 특약은 무효입니다), 심신상실자 또 

는 심신박약자를 피보험자로 하여 사망을 보험금 지급사유로 한 특약의 경우. 다만, 심신박약자가 특 

약을 체결하거나 소속 단체의 규약에 따라 단체보험의 피보험자가 될 때에 의사능력이 있는 경우에는 특약이 유 

효합니다. 

용어 해설

심신상실자 

정신병, 정신박약, 심한 의식장애 등의 심신장애로 인하여 사물 변별 능력 또는 의사 결정 능력이 

없는 자를 말합니다. 

심신박약자 

정신병,정신박약,심한의식장애등의심신장애로인하여사물변별능력또는의사결정능력이

부족한 자를말합니다.
 

제2ㅁ11조 (특약내용의 변경 등) 

① 회사는 계약자가 이 특약의 보험기간 중 회사의 승낙을 얻어 주계약의 내용을 변경할 때 동일 내용으로 변경합니다. 

이 경우 승낙을 서면으로 알리거나 보험증권의 뒷면에 기재하여 드립니다. 다만, 이 특약은 특약 체결 이후에 보험종목 

의 변경이 제한됩니다. 또한, 1종(무해지환급금형)의 경우 보험기간 및 보험료 납입기간의 변경(감액완납 포함)은 제한 

되며, 2종(유해지환급금형)의 경우 감액완납보험으로의 변경은 제한됩니다. 

② 계약자는 보험수익자를 변경할 수 있으며 이 경우에는 회사의 승낙이 필요하지 않습니다. 다만, 변경된 보험수익자 

가 회사에 권리를 대항하기 위해서는 계약자가 보험수익자의 변경에 대한 내용을 회사에 통지하여야 합니다. 

③ 회사는 계약자가 이 특약의 보험가입금액을 감액하고자 할 때에는 그 감액된 부분은 해지된 것으로 보며, 이로써 회 

사가 지급하여야 할 해지환급금이 있을 때에는 제2ㅁ14조(해지환급금) 제1항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합 

니다. 단, 보험가입금액을 감액할 때 해지환급금이 없거나 최초 가입할 때 안내한 해지환급금보다 적어질 수 있습니다. 

④ 계약자가 제2항에 따라 보험수익자를 변경하고자 할 경우에는 보험금의 지급사유가 발생하기 전에 피보험자가 서면 

으로 동의하여야 합니다. 

⑤ 계약자는 이 특약의 보험기간 중 보험금 지급사유가 발생한 후에는 특약의 내용을 변경할 수 없습니다. 
 

제2ㅁ12조 (특약의 소멸) 

① 다음 중 어느 한 가지에 해당되는 경우에는 이 특약은 그 때부터 효력이 없습니다. 

1. 주계약이 해지, 무효, 취소 또는 철회된 경우 

다만, 이 특약의 보험료 납입이 완료된 이후(보험료의 납입이 면제된 경우를 포함하며, 이하 같습니다)에 주계약의 

보험료를 납입하지 않아 주계약이 해지되었으나 해지환급금을 받지 않은 경우에는 이 특약에서 정한 바에 따라 보 

장합니다. 

2. 이 특약의 피보험자가 보험기간 중 사망한 경우 

이 때 피보험자가 재해 이외의 원인으로 사망한 경우  보험료 및 책임준비금 산출방법서(이하,  산출방법서 라 합 

니다) 에서 정하는 바에 따라 회사가 적립한 사망 당시의 책임준비금을 계약자에게 지급합니다. 

3. 이 특약의 피보험자에게 제2ㅁ2조(보험금의 지급사유)에서 정한 보험금의 지급사유가 발생한 경우 

② 제1항 제2호의  재해 이외의 원인으로 사망한 경우 에는 보험기간 중 재해 이외의 원인으로 다음의 사유가 발생한 

경우를 포함합니다. 

  실종선고를 받은 경우: 법원에서 인정한 실종기간이 끝나는 때에 사망한 것으로 봅니다. 

③ 제1항 제2호의 책임준비금 지급사유가 발생한 경우 계약자는 제1ㅁ4조(보험금 등의 청구)에서 정한 서류 중 책임준 

비금 지급과 관련된 서류를 제출하고 책임준비금을 청구하여야 합니다. 책임준비금의 지급절차는 제1ㅁ5조(보험금 지 

급 등의 절차)의 규정을 따릅니다. 책임준비금 지급기일의 다음 날부터 지급일까지의 기간에 대한 이자는 보험계약대출 

이율을 연단위 복리로 계산합니다. 

 

제4관 계약의 해지 및 해지환급금 등 

 

제2ㅁ13조 (계약자의 임의해지 및 피보험자의 서면동의 철회권) 

① 계약자는 이 특약이 소멸하기 전에 언제든지 이 특약을 해지할 수 있으며, 이 경우 회사는 제2ㅁ14조(해지환급금) 제 

1항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 

② 서면으로 동의를 한 피보험자는 특약의 효력이 유지되는 기간에는 언제든지 서면동의를 장래를 향하여 철회할 수 있 

으며, 서면동의 철회로 특약이 해지되어 회사가 지급하여야 할 해지환급금이 있을 때에는 제2ㅁ14조(해지환급금) 제1 

항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 여기서  장래를 향하여 란 그 효과가 미래에만 영향을 미친다는 의미 

이며, 서면동의를 철회한 시점까지는 계약의 효력이 유지됩니다. 
 

제2ㅁ14조 (해지환급금) 

① 이 약관에 따른 해지환급금은 산출방법서에 따라 계산합니다. 

② 1 종(무해지환급금형)의 경우 이 특약이 계약일부터  보험료 납입기간  계약해당일의 전일까지 중도에 해지될 경우 

(특약의 효력이 없어진 경우 포함) 해지환급금을 지급하지 않으며,  보험료 납입기간  계약해당일 이후에 해지될 경우 

해지환급금은 2 종(유해지환급금형) 대비 적습니다. 단,  보험료 납입기간  계약해당일 이후에 해지 시 납입되지 않은 

보험료가 있는 경우, 해지환급금에서 납입되지 않은 보험료를 차감하여 지급합니다. 

③ 제 1ㅁ14 조(위법계약의 해지)에 따라 위법계약이 해지되는 경우 회사가 적립한 해지 당시의 책임준비금을 계약자에 

게 반환하여 드립니다. 

④ 해지환급금의 지급사유가 발생한 경우 계약자는 회사에 해지환급금을 청구하여야 하며, 회사는 청구를 접수한 날부 

터 3 영업일 이내에 해지환급금을 지급합니다. 해지환급금 지급일까지의 기간에 대한 이자의 계산은 유첨 3(보험금을 

지급할 때의 적립 이율 계산)에 따릅니다. 

⑤ 회사는 경과기간별 해지환급금에 관한 표를 계약자에게 제공하여 드립니다. 

유의사항

1. 이특약의1종(무해지환급금형)은해지율을적용하는상품으로, 계약일부터 보험료납입기간 계

약해당일의 전일까지 중도에 해지될 경우 해지환급금을 지급하지 않으며,  보험료 납입기간  계약해

당일이후의해지환급금이2종(유해지환급금형) 대비적은대신2종(유해지환급금형)보다낮은보

험료로가입할수있는보험상품입니다.

2. 해지율이란계약자가보험기간중계약을해지할확률을예측한것을말하며,보험료납입기간및경

과년도에따라다르게적용됩니다 

 

 

제5관 기타사항 

제2ㅁ15조 (주계약 약관의 준용) 

이 특약에서 정하지 않은 사항에 대하여는 주계약 약관의 규정을 따릅니다. 

 





		]]>
		</cn>
	</file>
</root>