<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
31.사이버몰		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
163_사이버몰.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 

 000  B2B 판매회원사 서비스약관 

본 약관에 대한 동의는  000 과  000  B2B 서비스를 통해 물품을 

판매하는 사업자 간의 계약체결과 동일한 효력을 가지게 됩니다. 

(각 항목을 면밀히 검토하시어 신중하게 약관에 동의해주시고, 의문사항이 

있을시 동의 전에 담당자에게 문의해 주십시요) 

제 1 조(목적) 

본 약관은  000 (이하  운영자 라 합니다)이 운영하는 

 000  B2B 에서 제공하는 인터넷 관련 서비스(이하  서비스 라 합니다)를 

이용함에 있어 사이버몰과 판매회원사 등록을 위한 사업자(이하 판매사라 

합니다)의 권리,의무 및 책임사항을 규정함을 목적으로 합니다. 

제 2 조(정의) 

1. ①  000  B2B 란 운영자가 물품을 이용자에게 제공하기 위하여 컴퓨터 등 

정보통신설비를 이용하여 물품을 거래할 수 있도록 설정한 가상의 

영업장을 말하며, 아울러 사이버몰을 운영하는 사업자의 의미로도 

사용합니다. 

2. ② 회원사란  000  B2B 에 정보를 제공하여 가입 신청을 하고 운영자가 

승인을 한 사업자로서,  000  B2B 의 정보를 지속적으로 제공받으며, 

 000  B2B 가 제공하는 서비스를 계속적으로 이용할 수 있는 사업자를 

말합니다. 

3. ③ 회원사는 판매회원사와 구매회원사로 구분하며, 운영자와 판매회원사는 

판매회원사 서비스 약관, 운영자와 구매회원사는 구매회원사 서비스약관을 

체결한 사업자를 의미합니다. 

4. ④ 이용자란  000  B2B 에 접속하여 운영자가 제공하는 서비스를 받는 

회원사 및 비회원을 말합니다. 

제 3 조(약관의 명시와 개정) 

1. ① 운영자는 이 약관의 내용과 상호, 영업장 소재지, 대표자의 성명, 

사업자등록번호, 연락처(전화, 팩스, 전자우편 주소 등) 등을 이용자가 알 

수 있도록  000  B2B 의 초기 서비스 화면(전면)에 게시합니다. 

2. ② 운영자는 약관의 규제에 관한 법률, 전자거래기본법, 전자서명법, 

정보통신망 이용촉진 등에 관한 법률, 방문판매 등에 관한 법률, 

소비자보호법 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 

있습니다. 

3. ③ 운영자가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 

현행약관과 함께  000  B2B 의 초기화면에 그 적용일자 7 일 이전부터 

적용일자 전일까지 공지합니다. 



4. ④ 운영자가 약관을 개정할 경우에는 그 개정약관은 그 적용일자 이후에 

체결되는 계약에만 적용되고 그 이전에 이미 체결된 계약에 대해서는 개정 

전의 약관조항이 그대로 적용됩니다. 다만 이미 계약을 체결한 이용자가 

개정약관 조항의 적용을 받기를 원하는 뜻을 제 3 항에 의한 개정약관의 

공지기간 내에  000  B2B 에 송신하여 운영자의 동의를 받은 경우에는 

개정약관 조항이 적용됩니다. 

5. ⑤ 이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 정부가 

제정한 전자거래 소비자보호지침 및 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

제 4 조(서비스의 제공 및 변경) 

1. ①  000  B2B 는 다음과 같은 서비스를 제공합니다. 

1. 1. 물품 거래의 중개 

2. 2. 물품과 관련된 정보의 제공 

3. 3. 기타  000  B2B 에서 정하는 서비스 

2. ② 운영자는 물품의 품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 경우에는 장차 

체결되는 계약에 의해 제공할 물품의 내용을 변경하거나 본 서비스를 

폐쇄할 수 있습니다. 이 경우에는 변경된 물품 또는 서비스의 내용 및 

일자를 명시하여 현재의 물품의 내용을 게시한 곳 또는 본 서비스 

메인화면에 변경일자 이전 7 일부터 공지합니다. 

3. ③ 운영자가 제공하기로 이용자와 계약을 체결한 서비스의 내용을 물품의 

품절 또는 기술적 사양의 변경 등의 사유로 변경할 경우에는 운영자는 

이로 인하여 이용자가 입은 손해를 배상합니다. 단, 운영자에 고의 또는 

과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 5 조(서비스의 법적 한계) 

1. ① 운영자는 회원사 상호간의 자유로운 물품거래를 위한 거래환경을 

제공할 뿐 어떠한 경우 에도 회원사를 대리하지 않습니다. 

2. ② 운영자는  000  B2B 를 통하여 이루어지는 회원사간의 거래에 

관련하여 거래의 진정성, 물품의 품질, 적법성, 타인의 권리에 대한 

비침해성, 회원사가 입력한 정보 및 그 정보 를 통하여 링크된 URL 에 

게재된 자료의 진실성 및 적법성 등 일체에 대하여 어떠한 경우든 

보증하지 않으며, 이와 관련된 모든 내용과 스스로 거래로 인하여 발생한 

책임은 전적으로 판매사에 있습니다. 

3. ③ 판매사는 회원사간의 거래에 대하여 일체의 문제가 발생하지 않도록 

최선의 노력을 다하여야 합니다. 

제 6 조(시스템 장애 및 서비스 중지) 

1. ① 운영자는 컴퓨터 등 전산장비의 보수, 점검, 교체, 시스템 고장, 

통신두절 기타 불가항력적 사유로 서비스 제공을 일시적으로 중단할 수 

있습니다. 



2. ② 운영자는 제 1 항의 사유로 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 

인하여 회원사 또는 제 3 자가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 단, 

운영자에 고의 또는 과실이 없는 경우에는 그러하지 아니합니다. 

제 7 조(회원가입) 

1. ① 판매회원사 신청은 본 약관과 운영기준에 동의하고 정해진 가입양식에 

따라  000  B2B 에서 온라인상으로 정보를 적합하게 기입한 후 

구비서류를 우편으로 운영자에 송부함으로써 가입신청이 완료됩니다. 

2. ② 운영자는 제 1 항과 같이 회원으로 가입할 것을 신청한 이용자 중 다음 

각 호에 해당하지 않는 한 회원으로 등록합니다. 

1. 1. 등록 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 2. 회원으로 등록하는 것이 운영자의 기술상 현저히 지장이 있다고 

판단되는 경우 

3. 3. 기타 본 약관의 규정 및  000  B2B 운영기준에 의하여 

회원가입이 불가할 때 

3. ③ 회원가입계약의 성립시기는 운영자의 승낙이 회원에게 도달한 시점으로 

합니다. 

제 8 조(회원정보의 변경) 

판매사는 회원사 신청시 이용정보 등 기재사항이 변경되었을 경우에 즉시 

온라인상 관리자에서 수정해야하며, 판매사에 수정권한이 없는 항목인 경우 

 000  B2B 담당자에게 수정을 요청해야 합니다. 이를 이행하지 않아 발생하는 

모든 문제에 대하여 판매사가 전적인 책임을 집니다. 

제 9 조(회원탈퇴 및 자격정지) 

1. ① 판매사는  000  B2B 관리자에게 탈퇴의사를 표시함으로써 언제든지 

 000  B2B 회원을 탈퇴할 수 있습니다. 단, 거래 체결된 건들은 취소할 

수 없으며, 취소 또는 철회로 인한 불이익은 판매사가 부담하여야 합니다. 

2. ② 판매사가 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, 운영자는 이용자격을 

제한하거나 정지시킬 수 있습니다. 

1. 1. 가입 신청시에 고의로 허위 내용을 등록한 경우 

2. 2.  000  B2B 를 이용하여 판매한 물품의 대금, 기타  000  B2B 

이용에 관련하여 판매사가 부담하는 채무를 기일에 이행하지 않는 

경우 

3. 3. 다른 회원사의  000  B2B 이용을 방해하거나 그 정보를 

도용하는 등 전자거래 질서를 위협하는 경우 

4. 4. 파산, 지급불능 등의 사유로 영업을 원활히 수행할 수 없다고 

판단될 경우 

5. 5.  000  B2B 를 이용하여 법령과 이 약관이 금지하거나 

공서양속에 반하는 행위를 하는 경우 

6. 6.  000  B2B 운영기준의 자격정지 사유에 해당되는 경우 

제 10 조(회원에 대한 통지) 



1. ① 운영자가 회원에 대한 통지를 하는 경우, 판매사가 운영자에 제출한 

전자우편 주소로 할 수 있으며, 판매사가 전자우편 주소의 변경 등을 하지 

않음으로 인하여 통지를 수령하지 못한 데 대하여 운영자는 책임을 지지 

아니합니다. 

2. ② 운영자는 불특정다수 회원에 대한 통지의 경우 1 주일 이상  000  B2B 

게시판에 게시함으로서 개별 통지에 갈음할 수 있습니다. 

제 11 조(판매신청) 

판매사는  000  B2B 에서 이하의 방법에 의하여 판매를 신청합니다. 

1. 1. 판매회원사 가입신청 

2. 2. 판매물품(명칭, 모델, 특징, 사양, 사후 품질관리 등 운영기준이 정하는 

정보사항과, 사업자인 경우 사업자등록번호, 인허가가 필요한 경우 

인허가의 취득사항 등 포함)의 등록 

3. 3. 배송단위의 표시 

4. 4. 약관동의 표시 

제 12 조 (계약의 성립) 

운영자는 판매사의 판매신청에 대하여 다음 각 호에 해당하지 않는 한 

승낙합니다. 

1. 1. 신청 내용에 허위, 기재누락, 오기가 있는 경우 

2. 2. 본 약관 및  000  B2B 운영기준 또는 관계법령에서 금지하는 물품을 

판매하는 경우 

3. 3. 기타 판매신청에 승낙하는 것이 운영자의 기술상 현저히 지장이 있다고 

판단하는 경우 

제 13 조(물품등록) 

1. ① 판매사는 물품의 명칭, 모델, 특징, 사양, 사후 품질관리 등 물품의 

정보를 온라인상 관리자 화면에서 직접 등록 및 관리하여야 합니다. 

2. ② 판매사는  000  B2B 에 제공한 정보에 대한 모든 법적 책임을 집니다. 

3. ③ 판매사는 판매물품의 가격 또는 재고에 변경이 있을 경우 즉시 

 000  B2B 에 반영하여야 합니다. 

제 14 조(물품승인) 

1. ① 운영자는 판매사의 물품판매 승인요청이 있는 경우 판매승인 또는 

판매승인불가 처리를 하며, 승인여부는 판매사의 온라인상 관리자화면에서 

확인이 가능합니다. 

2. ② 운영자의 물품 판매승인시 즉시 온라인상에 게재되며 동시에 판매가 

가능합니다. 

3. ③ 운영자의 물품 판매승인 불가시 판매사는 불가사유를 수정하여 

재승인요청을 할 수 있습니다. 



제 15 조(입찰 및 응찰) 

1. ① 판매사는 신의성실의 원칙에 따라 공정하게 입찰에 참여해야 하며 이를 

위반시 자격이 정지될 수 있습니다. 

2. ② 판매사는 구매회원사가 입찰공고에 제시한 납품, 검사, 납기일 등 입찰 

조건을 숙지하고, 운영자가 정한 절차에 따라 응찰하여야 합니다. 

3. ③ 입찰공고에 최저가격으로 응찰한 판매회원사가 낙찰대상으로 선정되며, 

응찰내용을 반드시 이행하여야 합니다. 

4. ④ 구매회원사는 부득이한 사정으로 입찰진행 기간 중 입찰을 취소하거나 

입찰종료 후 입찰결과가 입찰조건을 충족시키지 못할 경우 유찰을 할 수 

있으며, 판매사는 이에 대해 이의를 제기할 수 없습니다. 

제 16 조(물품의 규격) 

1. ① 판매사가 납품하는 물품은  000  B2B 에 게시된 물품상세 정보와 

동일하거나 입찰조건을 만족하는 물품이어야 합니다. 

2. ② 판매사는 상관례와 기술적 타당성 및 예견할 수 있는 구매회원사의 

구매목적 등에 부합되는 양질의 물품을 납품하여야 합니다. 

3. ③ 판매사의 납품물품이 구매회원사의 필요 및 사용에 부합하기 위해서 

설치, 조립 등 기타의 비용이 발생하는 물품인 경우, 제반비용은 

물품가격에 포함되어 있는 것으로 간주합니다. 다만, 물품정보 또는 

응찰시에 판매사가 별도비용을 표기한 경우는 예외입니다. 

제 17 조(배송) 

1. ① 판매사는  000  B2B 에 물품등록시 배송수단, 수단별 배송비용 

부담자, 수단별 배송기간 등을 명시합니다. 만약 운영자의 고의,과실로 

약정 배송기간을 초과한 경우에는 그로 인한 이용자의 손해를 배상합니다. 

2. ② 물품의 배송은  000 택배 사용이 원칙입니다.(단 규격외 상품은 예외) 

3. ③ 판매사는 구매회원사에서 정한 납품기일까지 구매회원사가 지정한 

장소에 배송하여야 하며, 제반되는 모든 배송비용은 판매사가 

부담합니다.(단, 물품정보 또는 응찰시에 배송비용의 부담을 달리 정한 

경우에는 그에 따릅니다) 

4. ④ 구매회원사가 물품을 수령하기 전까지 발생된 물품의 분실, 훼손, 파손 

등의 책임은 판매사에 있습니다. 

5. ⑤ 납품기한은 구매회원사에서 지정한 장소에 해당물품을 납품하기까지의 

기간을 말하며, 토요일 및 국정공휴일은 납품기한에서 제외됩니다.(단, 

물품정보 또는 응찰시에 납품기한을 달리 정한 경우에는 그에 따릅니다) 

제 18 조(검수) 

1. ① 판매사는 물품을 구매회원사에 납품한 후 규격과 품질 등 입찰시 

요청한 내용과 동일 여부를 확인하는 구매회원사의 검수를 통과하여야 

합니다. 



2. ② 판매사의 납품물품이 물품등록내용 또는 입찰조건과 다른 경우 

구매회원사는 대체납품을 요청할 수 있고, 판매사는 대체납품할 의무가 

있습니다. 이 경우에 모든 대체 물품대가와 이에 따르는 경비는 판매사의 

부담으로 합니다. 

3. ③ 2 항의 대체물품에 대하여도 1 항의 규정을 적용합니다. 

4. ④ 판매사가 구매회원사가 요구한 물품의 대체를 거부하거나, 소정기일 

내에 물품의 대체납품을 하지 못할 때에는 낙찰이 철회됩니다. 이 경우 

물품납품에 따른 물품대금, 운반비용 등 발생한 비용에 대한 부담은 

판매사에 있습니다. 

제 19 조(사용 및 취급주의서) 

판매사는 사용 및 취급상의 주의가 필요하다고 판단될 때에는 그 물품의 사용, 

보관, 수리 등의 요령과 주의사항을 명기한 주의서를 구매회원사에 제출하여야 

합니다. 

제 20 조(품질보증) 

1. ① 판매사는 구매회원사에 이미 납품한 물품에 대하여는 서비스의 탈퇴 

또는 자격정지 여부와 무관하게 물품보증기간 동안 품질보증 및 

사후관리를 성실히 수행하여야 합니다. 

2. ② 물품하자로 인한 문제 발생시 적극적인 사후관리의 의무가 있으며, 

이를 게을리하여 구매 회원사에게 손해를 입힌 경우 운영자는 판매사의 

이용자격을 정지 또는 박탈할 수 있습니다. 

제 21 조(환급, 반품 및 교환) 

1. ① 판매사는 구매회원사로부터 견본품 요청이 있을시에는 견본품을 

제시하여야 하며, 구매회원사는 견본품을 확인한 결과 물품정보 등과 다른 

것이 밝혀진 경우에만 주문을 취소할 수 있습니다. 

2. ② 판매사가 납품한 물품이 사이트에 게재된 내용과 다를 경우 

구매회원사는 교환요청, 또는 반품할 수 있습니다. 

제 22 조(판매수수료) 

1. ① 운영자는 구매회원사로부터 낙찰 받은 금액에서 판매수수료 및 

카드수수료를 공제하고 그 차감 잔액을 판매사가 지정한 계좌로 지급해야 

합니다. 

2. ② 운영자와 판매사는 상호 합의 하에 수수료율을 달리 규정할 수 

있습니다. 

3. ③ 카드수수료율은 신용카드사와의 협의에 따라 변동될 수 있으며 

운영자는 이를 사전에 공지하여야 합니다. 

4. ④ 판매사의 귀책사유로 인한 거래 취소 시, 운영자는 판매사가 납부한 

수수료에 대한 환불책임을 지지 않습니다. 

제 23 조 (물품대금 지급방법) 



판매사의 물품대금은 구매회원사가 물품대금을 운영자에 결제한 후에 수수료를 

제외한 금액이 판매사의 계좌로 입금됩니다 

제 24 조(개인정보보호) 

1. ① 운영자는 회원사의 정보수집시 구매 및 판매 이행에 필요한 최소한의 

정보를 수집합니다. 다음 각 호의 사항을 필수사항으로 하며 그 외 사항은 

선택사항으로 합니다. 

1. 1. 사업자명 및 사업자번호 

2. 2. 대표자명 및 주민등록번호 

3. 3. 회사 업태 및 종목 

4. 4. 회사 주소 

5. 5. 전화번호 

6. 6. 희망 ID 

7. 7. 비밀번호 

2. ② 운영자가 개인식별이 가능한 개인정보를 수집하는 때에는 반드시 

해당하는 자의 동의를 받습니다. 

3. ③ 제공된 개인정보는 동의없이 목적 외의 이용이나 제 3 자에게 제공할 수 

없으며, 이에 대한 모든 책임은 운영자가 집니다. 다만, 다음의 경우에는 

예외로 합니다. 

1. 1. 배송업무상 배송업체에게 배송에 필요한 최소한의 이용자의 

정보(성명, 주소, 전화번호)를 알려주는 경우 

2. 2. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 

특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우 

4. ④ 운영자가 제 2 항과 제 3 항에 의해 이용자의 동의를 받아야 하는 

경우에는 개인정보관리 책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호 기타 

연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제 3 자에 대한 정보제공 

관련사항(제공받는 자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용)등 

정보통신망이용촉진등에관한법률 제 16 조 제 3 항이 규정한 사항을 미리 

명시하거나 고지해야 하며 이용자는 언제든지 이 동의를 철회할 수 

있습니다. 

5. ⑤ 이용자는 언제든지 운영자가 가지고 있는 자신의 개인정보에 대해 열람 

및 오류정정을 요구할 수 있으며 운영자는 이에 대해 지체없이 필요한 

조치를 취할 의무가 있습니다. 이용자가 오류의 정정을 요구한 경우에 

운영자는 그 오류를 정정할 때까지 당해 개인정보를 이용하지 않아야 

합니다. 

6. ⑥ 운영자는 개인정보 보호를 위하여 관리자를 한정하고 그 수를 

최소화하며 신용카드, 은행계좌 등을 포함한 이용자의 개인정보의 분실, 

도난, 유출, 변조 등으로 인한 이용자의 손해에 대하여 모든 책임을 

집니다. 

7. ⑦ 운영자 또는 그로부터 개인정보를 제공받은 제 3 자는 개인정보의 

수집목적 또는 제공받은 목적을 달성한 때에는 당해 개인정보를 지체 없이 

파기해야 하며, 동의받은 이외의 목적으로 개인정보를 사용한 경우에는 

이용자격을 정지할 수 있습니다. 



제 25 조(운영자의 의무) 

1. ① 운영자는 법령과 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하지 

않으며 이 약관이 정하는 바에 따라 지속적이고, 안정적으로 물품을 

제공하는 데 최선을 다하여야 합니다. 

2. ② 운영자는 이용자가 안전하게 인터넷 서비스를 이용할 수 있도록 

이용자의 개인정보(신용정보 포함)보호를 위한 보안 시스템을 갖추어야 

합니다. 

3. ③ 운영자가 물품에 대하여  표시,광고의공정화에관한법률  제 3 조 소정의 

부당한 표시,광고행위를 함으로써 이용자가 손해를 입은 때에는 이를 

배상할 책임을 집니다. 

4. ④ 운영자는 이용자가 원하지 않는 영리목적의 광고성 전자우편을 

발송하지 않습니다. 

제 26 조(회원의 ID 및 비밀번호에 대한 의무) 

1. ① 제 24 조의 경우를 제외한 ID 와 비밀번호에 관한 관리책임은 회원사에 

있습니다. 

2. ② 회원사는 자신의 ID 및 비밀번호를 제 3 자에게 이용하게 해서는 

안됩니다. 

3. ③ 회원사는 자신의 ID 및 비밀번호를 도난당하거나 제 3 자가 사용하고 

있음을 인지한 경우에는 바로 운영자에 통보하고 운영자의 안내가 있는 

경우에는 그에 따라야 합니다. 

제 27 조(판매회원사의 의무) 

1. ① 판매회원사는 다음 각 호의 행위를 하여서는 안됩니다.. 

1. 1. 신청 또는 변경시 허위내용의 등록 

2. 2.  000  B2B 에 게시된 정보의 변경 

3. 3. 운영자가 정한 정보 이외의 정보(컴퓨터 프로그램 등)의 송신 

또는 게시 

4. 4. 운영자 기타 제 3 자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해 

5. 5. 운영자 기타 제 3 자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 

행위 

6. 6. 외설 또는 폭력적인 메시지,화상,음성 기타 공서양속에 반하는 

정보를 몰에 공개 또는 게시하는 행위 

7. 7.  000  B2B 이용을 통하여 알게 된 이용자의 신용에 관한 

자료나 정보의 유출 

2. ② 판매사는 양질의 물품을 저렴한 가격에 공급할 의무가 있습니다. 

3. ③ 판매사는 구매회원사와의 약관 및 구매회원사의 주문에 대하여 반드시 

이행하여야만 합니다. 

4. ④ 판매사는  000  B2B 이용방법을 숙지하여야 하고,  000  B2B 에서 

물품을 판매하는 경우 관련규정 및 기준의 적용 등 이용에 필요한 사항을 



준수하여야 합니다. 이에 따르지 않아 발생하는 모든 책임은 판매사가 

부담합니다. 

제 28 조( 000  B2B 와 연결 사이트 간의 관계) 

 000  B2B 가 하이퍼 링크(예   하이퍼 링크의 대상에는 문자, 그림 및 동화상 

등이 포함됨)방식 등으로 다른 웹사이트와 연결된 경우, 다른 웹사이트가 

독자적으로 제공하는 재화,용역에 의하여 이용자와 행하는 거래에 대해서 

보증책임을 지지 않는다는 뜻을  000  B2B 에서 명시한 경우에는 그 거래에 

대한 보증책임을 지지 않습니다. 

제 29 조(손해배상) 

판매사가 본 약관을 위반하여 구매회원사 및 운영자에 손해를 발생시킨 경우 

판매사는 손해 전액을 손해를 입은 구매회원사 또는 운영자에 손해 배상금으로 

지급해야 합니다. 또한 구매회원사 및 운영자가 지출한 법률처리 비용도 

손해배상금에 포함됩니다. 

제 30 조 (면책) 

1. ① 운영자는 안정적인 거래를 위한 중개시스템만을 제공할 뿐이며, 

거래중개시스템을 이용한 거래 내용에 관한 모든 분쟁에 대해서는 당해 

거래 당사자가 책임이 있습니다. 

2. ② 운영자는 인터넷 이용자 또는 회원사의 귀책사유로 인한 서비스 이용의 

장애에 대하여 책임지지 않습니다. 

3. ③ 회원사가 게재한 정보, 자료, 사실의 정확성 등을 신뢰함으로써 입은 

손해에 대하여 운영자는 책임지지 않습니다. 

4. ④ 판매사가 자신의 개인정보를 타인에게 유출 또는 제공함으로써 

발생하는 피해에 대해서 운영자는 책임지지 않습니다. 

5. ⑤ 판매사가 판매한 물품이 제조상의 결함 등으로 발생한 문제는 

제조물책임법 등 관련법령에 따라 처리됩니다. 

제 31 조(직접 판매의 금지) 

판매사는 운영자와의 거래를 통해서 취득한 정보를 이용하여  000  B2B 를 

통하지 않고 회원사들에게 직접 물품을 판매해서는 안 되며 이를 위반시 자격이 

정지될 수 있습니다. 
제 32 조(매매부적합물품) 

1. ① 판매사는 현행법상 제조 및 유통이 허가되지 않는 불법물품과 일정한 

제한으로 특정 장소 및 사람에게 판매할 수 없는 물품, 등록하는 방식에 

문제가 있는 물품 등 매매부적합 물품을 판매하여서는 안되며, 이로 인한 

문제발생시 모든 책임을 져야 합니다. 

2. ② 판매사의 매매부적합물품 판매로 인하여 운영자에 손해가 발생한 경우 

판매사는 전액배상할 의무가 있습니다. 

제 33 조(복수 계정의 참여 제한) 



① 000홈페이지 는 이벤트 등 필요한 경우 원활한 서비스 제공을 위하여 회원이 보유하는 복수의 000홈페이지  계정 중 하나만을 이용하여 서비스를 이용하도록 이용범위를 제한할 수 있습니다.

② 전항의 경우 000홈페이지 는 회원의 000홈페이지  계정 의 이용내역을 확인하기 위하여 회원의 본인확인결과값을 활용할 수 있습니다.

제 34 조(저작권의 귀속 및 이용제한) 

1. ① 운영자가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 운영자에 

귀속합니다. 

2. ② 판매사는  000  B2B 를 이용함으로써 얻은 정보를 운영자의 사전 

승낙없이 복제, 송신, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 

이용하거나 제 3 자에게 이용하게 하여서는 안됩니다. 

제 35 조(지적재산권 보장) 

판매사가 납품하는 물품은 지적재산권 등 타인의 권리를 침해하지 않아야 

합니다. 판매사가 납품을 이행함에 있어서 특허권, 상표권, 의장권, 저작권 기타 

지적재산권 상의 문제발생시, 판매사는 탈퇴 또는 자격정지 여부와 무관하게 

운영자가 제 3 자로부터 소송되는 민,형사상의 일체의 책임을 져야 합니다. 

제 36 조(기술지식 이용 및 비밀엄수 의무) 

1. ① 운영자는 구매회원사 또는 운영자는 판매사가 제출하는 각종 보고서, 

정보, 기타자료 및 이에 의하여 얻은 기술지식의 전부 또는 일부를 본 

제품의 판매 및 이용을 위한 목적으로만 복사, 이용 또는 공개할 수 

있습니다. 

2. ② 판매사는  000  B2B 거래를 통하여 얻은 운영자와 구매회원사에 관한 

모든 기밀사항을  000  B2B 가입기간 및 탈퇴 또는 자격정지 이후에도 

외부에 누설하거나 이용할 수 없습니다. 

3. ③ 판매사는 거래를 통하여 알게 된 회원사 및 기타 거래자의 신용에 관한 

자료나 정보를 운영자의 서면동의 없이 제 3 자에게 제공 또는 

누설하여서는 안됩니다. 

제 37 조(양도금지) 



판매사는 본 약관의 권리, 의무를 제 3 자에게 양도, 담보제공 등의 처분행위를 

할 수 없습니다. 

제 39 조(관련법규의 준수) 

판매사는 본 약관에 의하여 물품을 공급함에 있어 식품위생법, 품질경영촉진법, 

제조물책임법, 방문판매 등에 관한 법, 소비자 보호에 관한 법률, 

전자거래기본법, 등 기타 공급물품의 제조, 유통, 물품등록, 판매와 관련한 해당 

관련법령에서 정한 사항을 준수하여야 하며, 이를 위반시 발생되는 민원 및 기타 

모든 책임은 판매사에 있습니다. 

제 40 조(기타조항) 

1. ① 운영자는 필요한 경우 본 서비스 내용을  000  B2B 화면 게재 등을 

통하여 미리 공지한 후 수정하거나 중단할 수 있습니다. 

2. ② 판매사는 운영자의 상호나 로고, 관련문구 등을 사용하지 못합니다. 

3. ③ 본 약관과 관련하여 당사자 간의 합의에 의하여 추가로 작성된 계약서, 

약정서, 통보서 등과 운영자의 정책변경, 법령의 제정 , 개정 또는 

공공기관의 고시 , 지침 등에 의하여 운영자가  000 쇼핑,  000 장터, 

 000  B2B 를 통해 이용자에게 공지하는 내용도 본 약관의 일부를 

구성합니다. 

4. ④ 본 약관에 기재되지 않은 운영 관련 세부내용은  000  B2B 

운영기준에 따릅니다. 

제 41 조(약관의 해석 및 분쟁 해결) 

1. ① 회원사 간에 발생하는 분쟁은 상호합의에 의하여 해결함이 원칙입니다. 

2. ② 본 약관에 명시되지 아니한 사항은 운영자의 해석에 따르며, 분쟁 

발생시 전자상거래 등에서의 소비자 보호에 관한 법률, 약관의 규제 등에 

관한 법률, 공정거래위원회가 정하는 전자상거래 등에서의 소비자 보호 

지침 및 관계법령 또는 상관례에 따릅니다. 

제 42 조(관할법원 및 준거법) 

1. ① 운영자가 제공하는  000  B2B 서비스와 관련하여 운영자와 회원사 

사이에 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기될 경우에는 운영자의 본사 

소재지를 관할하는 법원(현재 서울중앙지방법원)을 합의관할 법원으로 

합니다. 

2. ② 운영자와 이용자간에 제기된 전자거래 소송에는 국내법을 적용합니다. 

 

제 43 조(회원 탈퇴 및 자격 상실 등)

1. ③ 몰이 회원 자격을 제한, 정지 시킨 후, 동일한 행위가 9회 이상 반복되거나 25일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 몰은 회원자격을 상실시킬 수 있다.
 


	




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>