<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
14. 질병보험		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
188_질병보험.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

00000 약관 


제 1 관 목적 및 용어의 정의 

제 1 조 (목적) 

이 보험계약(제 2 조의 2(용어의 정의 2) 제 1 항에서 정한  보장계약 과  적립계약 을 말하며, 이하  계약 이라 합니다) 

은 보험계약자(이하  계약자 라 합니다)와 보험회사(이하  회사 라 합니다) 사이에 제 3 조(보험금의 지급사유)에 해당 

하는 피보험자의 위험을 보장하기 위하여 체결됩니다. 
 

제 2 조 (용어의 정의) 

이 계약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 계약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 한 다음과 같습니다. 

1. 계약관계 관련 용어 

가. 계약자: 회사와 계약을 체결하고 보험료를 납입할 의무를 지는 사람을 말합니다. 

나. 보험수익자: 보험금 지급사유가 발생하는 때에 회사에 보험금을 청구하여 받을 수 있는 사람을 말합니다. 

다. 보험증권: 계약의 성립과 그 내용을 증명하기 위하여 회사가 계약자에게 드리는 증서를 말합니다. 

라. 진단계약: 계약을 체결하기 위하여 피보험자가 건강진단을 받아야 하는 계약을 말합니다. 

마. 피보험자: 보험사고의 대상이 되는 사람을 말합니다. 

2. 지급사유 관련 용어 

가. 재해: (별표 2) 재해분류표에서 정한 재해를 말합니다. 

나. 장해: (별표 21) 장해분류표에서 정한 기준에 따른 장해상태를 말합니다. 

다. 중요한 사항: 계약 전 알릴 의무와 관련하여 회사가 그 사실을 알았더라면 계약의 청약을 거절하거나 보험가입 

금액 한도 제한, 일부 보장 제외, 보험금 삭감, 보험료 할증과 같이 조건부로 승낙하는 등 계약 승낙에 영향을 

미칠 수 있는 사항을 말합니다. 

3. 지급금과 이자율 관련 용어 

가. 연단위 복리: 회사가 지급할 금전에 이자를 줄 때 1년마다 마지막 날에 그 이자를 원금에 더한 금액을 다음 1 

년의 원금으로 하는 이자 계산방법을 말합니다. 

나. 평균공시이율: 전체 보험회사 공시이율의 평균으로, 이 계약 체결 시점의 평균공시이율을 말하며 평균공시이 

율은 금융감독원 홈페이지 에서 확인할 수 있습니다. 

다. 해지환급금: 계약이 해지되는 때에 회사가 계약자에게 돌려주는 금액을 말합니다. 

4. 기간과 날짜 관련 용어 

가. 보험기간: 계약에 따라 보장을 받는 기간을 말합니다. 계약을 체결할 때에 피보험자가 될 자가 태아인 경우, 계 

약자가 선택한 보험기간(출생시점부터 기산된 기간을 말합니다)에 계약 체결일로부터 출생시점(출산 또는 분 

만 과정에서 보험금 지급사유가 발생하는 경우 포함)까지의 기간을 추가로 부가합니다. 

나. 영업일: 회사가 영업점에서 정상적으로 영업하는 날을 말하며, 토요일,  관공서의 공휴일에 관한 규정 에 따른 

공휴일과 근로자의 날을 제외합니다. 

다. 연계약해당일: 계약일부터 1 년마다 돌아오는 매년의 계약해당일을 말합니다. 다만, 해당연도의 계약해당일이 

없는 경우에는 해당 월의 마지막 날을 계약해당일로 하며, 피보험자가 될 자가 태아인 경우에는 출생일부터 1 

년마다 돌아오는 매년의 계약해당일을 말합니다. 

라. 월계약해당일 : 계약일부터 1 개월마다 돌아오는 매월의 계약해당일을 말합니다. 다만, 해당 월의 계약해당일 

이 없는 경우에는 해당 월의 마지막 날을 계약해당일로 하며, 피보험자가 될 자가 태아인 경우에는 출생일부터 

1 개월마다 돌아오는 매월의 계약해당일을 말합니다. 
 

제 2 조의 2 (용어의 정의 2) 

이 계약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 계약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 한 다음과 같습니다. 

① 계약자는 다음에 정하는 보장계약을 체결해야 하며, 피보험자가 될 자가 태아인 경우 적립계약을 추가적으로 가입할 

수 있습니다. 

1. 보장계약 

가. 제 3 조(보험금의 지급사유) 제 1 항 제 1 호에서 제 22 호까지 정한 보험금을 지급받기 위한 계약 

나. 보험료 납입기간 중 피보험자에게 제 4 조(보험금 지급에 관한 세부규정) 제 1 항에 따른 납입면제 사유가 발생 

하였을 경우 보장계약의 보험료 납입을 면제받기 위한 계약 

2. 적립계약 

제 3 조(보험금의 지급사유) 제 1 항 제 23 호에서 정한 출산지원금(적립계약환급금)을 지급받기 위한 계약 

② 계약자는 제 1 항에서 정하는 보장계약의 보험료와 적립계약의 보험료를 합하여 납입하여야 합니다. (이하 보장계약 

의 보험료를  보장보험료 , 적립계약의 보험료를  적립보험료  라 하며  보장보험료  와  적립보험료 를 합하여  보험 

료  라 합니다.) 

③  적립계약 적립액 이라 함은 적립순보험료(적립보험료에서 계약관리비용을 차감한 금액)에 대하여, 이 보험의 산출 

방법서에서 정한 바에 따라 보험료 납입일부터 일자 계산에 따라 이 계약의 적용이율로 적립한 금액을 말합니다. 

용어해설 

산출방법서 

 보험료 및 책임준비금 산출방법서 로서 이 보험의 보험료, 책임준비금, 해지환급금 등이 적정하게 계산 

될 수 있도록 산출기초율(적용이율, 계약체결비용, 계약관리비용, 위험률 등)을 사용하여 계산한 방법을 

기재한 기초서류를 말하며, 이하 같습니다. 

책임준비금 

장래의 보험금, 해지환급금 등을 지급하기 위하여 계약자가 납입한 보험료 중 일정액을 회사가 적립해 

둔 금액을 말합니다. 

 

제 2 조의 3 ( 다발성 소아암 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  다발성 소아암 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표3(다발성 소아암 관련 악성 신생물 분 

류표)에서 정한 질병을 말합니다. 

(유의사항)

한국표준질병·사인분류 지침서의  사망 및 질병이환의 분류부호부여를 위한 선정준칙과 지침 에 따라

C77 에서 C80(이차성및 상세불명부위의악성신생물(암))의경우원발성악성신생물(암)이확인되는경우에는원

발부위(최초발생한부위)를기준으로분류합니다.

설명

  원발부위(최초 발생한 부위) 기준 예시 

 C73(갑상선의악성신생물)이림프절로전이되어C77(림프절의이차성및상세불명의악성신생

물)로진단된경우에도C73(갑상선의악성신생물)에해당하는질병으로봅니다.

 C50(유방의악성신생물)이폐로전이되어C78.0(폐의이차성악성신생물)로진단된경우에도

C50(유방의악성신생물)에해당하는질병으로봅니다.

 C16(위의악성신생물)이뇌로전이되어C79.3(뇌및뇌막의이차성악성신생물)로진단된

경우에도 C16(위의 악성 신생물)에 해당하는 질병으로 봅니다.
 
②  다발성 소아암 의 진단 확정은 병리과 또는 진단검사의학과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 

진단은 조직(fixed tissue)검사, 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy) 또는 혈액(hemic system)검사 

에 대한 현미경 소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  다발성 소 

아암 으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 4 ( 암  등의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  암  이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 4(악성 신생물 분류표(기타피부암, 갑상선암, 비 

침습 방광암 및 대장점막내암 제외))에서 정한 질병을 말합니다. 다만, 아래에 해당하는 질병은 제외합니다. 

1. 분류번호 C44(기타 피부의 악성 신생물)에 해당하는 질병 

2. 분류번호 C73(갑상선의 악성 신생물)에 해당하는 질병 

3. 제 2 조의 5( 비침습 방광암  의 정의 및 진단 확정)에서 정한 비침습 방광암 

4. 제 2 조의 6( 대장점막내암  의 정의 및 진단 확정)에서 정한 대장점막내암 

5. 전암 상태(암으로 변하기 이전 상태, Premalignant condition or condition with malignant potential) 

②  암  의 진단 확정은 병리과 또는 진단검사의학과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직 

(fixed tissue)검사, 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy) 또는 혈액(hemic system)검사에 대한 현미 

경 소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  암  으로 진단 또는 치 

료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 5 ( 비침습 방광암 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  비침습 방광암  이라 함은 방광의 이행상피세포층(transitional epithelium)에서 발생한 악성종양 

세포가 점막 고유층(lamina propria)까지는 침범하지 않은 비침습 유두암(papillary carcinoma) 상태로 AJCC 암병 

기설정매뉴얼(AJCC(American Joint Committee on Cancer) Cancer Staging Manual) 제 7 판 에서 정한 병기 

상 TaN0M0 인 방광암을 말합니다. 

 
②제 1 항의 AJCC 암병기설정매뉴얼이 향후 개정되는 경우에는  비침습방광암  의 진단 확정 시점에 적용되는 AJCC 

암병기설정매뉴얼을 따릅니다. 

③  비침습 방광암  의 진단 확정은 병리과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직(fixed 

tissue)검사 또는 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy)에 대한 현미경소견을 기초로 합니다. 그러나 상 

기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  비침습 방광암  으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 

문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 6 ( 대장점막내암 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  대장점막내암 이라 함은 대장의 상피세포층(epithelium)에서 발생한 악성종양 세포가 기저막 

(basement membrane)을 뚫고 내려가서 점막고유층(lamina propria) 또는 점막근층(muscularis mucosa)을 침 

범하였으나 점막하층(submucosa)까지는 침범하지 않은 상태의 질병을 말하며, 대장은 맹장, 충수, 결장, 직장을 말합 

니다. 

 
② 대장점막내암  의 진단 확정은 병리과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며 이진단은조직(fixed tissue) 

검사 또는 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy)에 대한 현미경 소견을 기초로 합니다. 그러나 상기에 따 

른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  대장점막내암 으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 

기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 7 ( 제자리암 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  제자리암 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표5(제자리 신생물 분류표(비침습 방광암 및 

대장점막내암 제외))에서 정한 질병을 말합니다. 다만,  제2조의5( 비침습 방광암 의 정의 및 진단 확정)에서 정한 비침 

습 방광암  및  제2조의6( 대장점막내암 의 정의 및 진단 확정)에서 정한 대장점막내암 은 제외합니다. 

②  제자리암 의 진단 확정은 병리과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직(fixed tissue)검 

사 또는 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy)에 대한 현미경 소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상기 

에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  제자리암 으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 

기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 8 ( 경계성종양 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  경계성종양 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표6(행동양식 불명 또는 미상의 신생물 분 

류표)에서 정한 질병을 말합니다. 

②  경계성종양 의 진단 확정은 병리과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 조직(fixed tissue) 

검사 또는 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy)에 대한 현미경 소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상 

기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  경계성종양 으로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서 

화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 9 ( 기타피부암 의 정의 및 진단 확정) 

 
① 이 계약에 있어서  기타피부암 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 7(기타 피부의 악성신생물 분류표)에서 

정한 질병을 말합니다. 

②  기타피부암 의 진단 확정은 병리과 또는 진단검사의학과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단 

은 조직(fixed tissue)검사, 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy) 또는 혈액(hemic system)검사에 대 

한 현미경소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  기타피부암 으 

로 진단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 10 ( 갑상선암 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  갑상선암 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 8(갑상선의 악성신생물 분류표)에서 정한 

질병을 말합니다. 

②  갑상선암 의 진단 확정은 병리과 또는 진단검사의학과 전문의 자격증을 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 

조직(fixed tissue)검사, 미세바늘흡인검사(fine needle aspiration biopsy) 또는 혈액(hemic system)검사에 대한 

현미경소견을 기초로 하여야 합니다. 그러나 상기에 따른 진단이 가능하지 않을 때에는 피보험자가  갑상선암 으로 진 

단 또는 치료를 받고 있음을 증명할 만한 문서화된 기록 또는 증거가 있어야 합니다. 
 

제 2 조의 11 ( 암보장개시일 의 정의) 

제 2 조의 3( 다발성 소아암 의 정의 및 진단 확정) 제 1 항에서 정한  다발성 소아암  및 제 2 조의 4(  암  등의 정의 및 

진단 확정) 제 1 항에서 정한  암  보장에 대한 보장개시일은 계약일부터 그 날을 포함하여 90 일이 지난 날의 다음날 

(단, 계약일 현재 피보험자가 15 세 미만인 경우에는 계약일, 이하  암보장개시일  이라 합니다)로 하며, 회사는 그 날부 

터 이 약관이 정하는 바에 따라 보장을 합니다. 단, 부활(효력회복)계약의 경우에는 부활(효력회복)일부터 부활(효력회 

복)일을 포함하여 90 일이 지난날의 다음날(단, 부활(효력회복)일 현재 피보험자가 15 세 미만인 경우에는 부활(효력회 

복)일)입니다. 

 
 

제 2 조의 12 ( 뇌혈관질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  뇌혈관질환 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 9(뇌혈관질환 분류표)에서 정한 질병을 

말합니다. 

②  뇌혈관질환 의 진단 확정은 의료법 제3조(의료기관)에 규정한 국내의 병원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료 

기관의 의사(치과의사 제외) 면허를 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 병력,신경학적 검진과 함께 뇌전산화 

단층촬영(brain CT scan), 자기공명영상(MRI), 뇌혈관조영술, 양전자방출단층술(PET), 단일광자방출 전산화단층술 

(SPECT), 뇌척수액검사 등을 기초로 하여야 합니다. 그러나 피보험자가 사망하여 상기 검사방법을 진단의 기초로 할 

수 없는 경우에 한하여 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우에는 진단 확정이 있는 것으로 볼 수 있습니다.

1. 이 계약의 보험기간 중에  뇌혈관질환 으로 치료를 받고 있었거나 또는 의학검사방법에 의해 진단받은 사실이 있 

었음을 증명할 수 있는 문서화된 기록이 있는 경우 

2. 부검감정서상 사인이  뇌혈관질환 임이 확정되거나 추정되는 경우 
 

제 2 조의 13 ( 허혈심장질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  허혈심장질환 이라 함은 한국표준질병∙사인분류 중 별표10(허혈심장질환 분류표)에서 정한 질병 

을 말합니다. 

②  허혈심장질환 의 진단 확정은 의료법 제 3 조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원 또는 국외의 의료 관련법에서 정한 

의료기관의 의사(한의사 및 치과의사 제외) 면허를 가진 자가 작성한 문서화된 기록 또는 검사결과를 기초로 내려져야 

하며, 이 진단은 병력과 함께 심전도, 심장초음파, 관상동맥촬영술, 혈액 중 심장 효소검사, 핵의학 검사 등을 기초로 하 

여야 합니다. 그러나 피보험자가 사망하여 상기 검사방법을 진단의 기초로 할 수 없는 경우에 한하여 다음 각 호의 어느 

하나에 해당하는 경우에는 진단확정이 있는 것으로 볼 수 있습니다. 

1. 이 계약의 보험기간 중에  허혈심장질환 으로 치료를 받고 있었거나 또는 의학검사방법에 의해 진단받은 사실이 

있었음을 증명할 수 있는 문서화된 기록이 있는 경우 

2. 부검감정서상 사인이  허혈심장질환 임이 확정되거나 추정되는 경우 

용어해설 

 심전도 검사 

 심장의 정기적 신호(주기적으로 전기를 만들어내어 심장박동을 조절)를 피부에 부착한 전극을 통해 

 그림으로 기록하는 것으로 심장에 대한 검사 중에 가장 기본이 되는 검사입니다. 

 심장초음파 검사 

 심장에 초음파를 보내고 되돌아 오는 반사파를 수신하여 심장의 상태를 화상으로 나타내는 검사로 

 심장의 형태, 움직임 등에 관한 내용을 파악할 수 있습니다. 

 관상동맥촬영술 

 관상동맥의 협착이 의심되는 환자를 대상으로 시행하는 검사입니다. 

 심장 효소 검사 

 심근경색증 확증에 중요한 자료가 되는 검사로 심근세포내에 들어있던 효소들이 혈류 속으로 흘러나와 

 혈청 수치가 상승되었는지 등의 여부를 검사하여 심근의 손상 여부를 판단하는 검사입니다. 

 핵의학 검사 

 방사성동위원소에서 나오는 방사선을 이용하여 인체의 해부학적, 생리학적 상태를 진단, 평가하는 

 검사입니다. 

 

제 2 조의 14 ( 입원 의 정의와 장소) 

이 계약에 있어서  입원 이라 함은 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자가 피보험자의  재해분류표(별표 2 참 

조)에서 정한 재해  또는  질병 및 재해분류표(별표 11 참조)에서 정한 질병 또는 재해 로 인하여 그 직접적인 치료를 목 

적으로 필요하다고 인정한 경우로서 자택 등에서의 치료가 곤란하여 의료법 제 3 조(의료기관)에 규정한 국내의 병원이 

나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에 입실하여 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자의 관리 

하에 치료에 전념하는 것을 말합니다. 
 

제 2 조의 15 ( 종합병원 의 정의) 

이 계약에 있어서  종합병원 이라 함은 의료법 제 3 조의 3(종합병원)에서 정한 종합병원을 말합니다. 
 

제 2 조의 16 ( 상급종합병원 의 정의) 

이 계약에 있어서  상급종합병원 이라 함은 의료법 제 3 조의 4(상급종합병원 지정)에서 정한 상급종합병원을 말합니 

다. 

제 2 조의 17 ( 뇌질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  뇌질환 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 12(뇌질환 분류표)에서 정한  뇌질환 을 말합 

니다. 

②  뇌질환 의 진단 확정은 의료법 제3조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기 

관의 의사(한의사 및 치과의사 제외) 면허를 가진 자가 작성한 문서화된 기록 또는 검사결과를 기초로 하여 내려져야 합 

니다. 
 

제 2 조의 18 ( 심질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  심질환 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 13(심질환 분류표)에서 정한  심질환 을 말합 

니다. 

②  심질환 의 진단 확정은 의료법 제3조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기 

관의 의사(한의사 및 치과의사 제외) 면허를 가진 자가 작성한 문서화된 기록 또는 검사결과를 기초로 하여 내려져야 합 

니다. 
 

제 2 조의 19 ( 뇌질환 수술 ,  심질환 수술 의 정의와 장소) 

① 이 계약에 있어서  뇌질환 수술  또는  심질환 수술 이라 함은 의사 또는 치과의사의 면허를 가진 자가 피보험자의 

 뇌질환  또는  심질환 의 직접적인 치료를 목적으로 필요하다고 인정한 경우로서 의료법 제3조(의료기관)에 규정한 국 

내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에서 의사 또는 치과의사의 면허를 가진 자의 관리하에 

수술하는 것을 말합니다. 

② 제1항에서 수술이란, 기구를 사용하여 생체에 절단, 절제 등의 조작을 가하는 것을 말하며, 보건복지부 산하 신 

의료기술평가위원회(향후 제도변경시에는 동 위원회와 동일한 기능을 수행하는 기관)로부터 안전성과 치료효과를 인 

정받은 최신 수술기법도 포함됩니다. 

용어해설 

 절단  

 특정부위를 잘라 내는 것 

 절제 

 특정부위를 잘라 없애는 것 

 신의료기술평가위원회 

 의료법 제54조(신의료기술평가위원회의 설치 등)에 의거 설치된 위원회로서 신의료기술에 관한 최고의 

 심의기구를 말합니다. 

③ 제1항 및 제2항에도 불구하고 아래에서 정한 사항은 수술에서 제외됩니다. 

1. 흡인, 천자 등의 조치 

2. 신경 BLOCK(신경의 차단) 

3. 미용 성형상의 수술 

4. 피임 목적의 수술 

5. 검사 및 진단을 위한 수술(생검, 복강경검사 등) 

용어해설 

 흡인 

 주사기 등으로 빨아 들이는 것 

 천자 

 바늘 또는 관을 꽂아 체액,조직을 뽑아내거나 약물을 주입하는 것 

④ 이 계약에 있어서  관혈수술 ,  내시경수술 ,  카테터수술 ,  신의료수술 이라 함은 다음과 같습니다. 

1.  관혈수술 이라 함은 병변 부위를 육안으로 직접 보면서 수술적 조작을 하기 위해 피부에 절개를 가하고 

병변 부위를 노출시켜서 수술하는 것을 말합니다. 

2.  내시경수술 이라 함은 인체 내부를 특수의료기구를 이용한 영상을 통하여 보면서 시행하는 직접 치료목 

적의 수술행위를 말합니다. 

3.  카테터수술 이라 함은 인체의 일부(주로 혈관)와 외부를 연결해주는 도관을 이용하여 시행하는 직접 치 

료목적의 수술행위를 말합니다. 단, 수술에 해당하지 않는  도관을 이용한 약물주입 과  중심정맥관 삽입 

술 은 제외합니다. 

4.  신의료수술 이라 함은 관혈수술 이외의 수술에 해당하며 보건복지부 산하 신의료기술평가위원회(향후 제도변경 

시에는 동 위원회와 동일한 기능을 수행하는 기관)로부터 안전성과 치료효과를 인정받은 최신 수술기법으로 해당 

부위에 직접적인 치료를 목적으로 하는 수술행위를 말하며, 악성신생물(암) 근치,두개내신생물 근치 사이버 나이 

프(Cyberknife) 정위적 방사선 치료(Stereotactic radiotherapy) 및 감마나이프 

(GammaKnife) 정위적 방사선 치료를 포함합니다. 
 

제 2 조의 20 ( 1 에서 5 종 수술 의 정의와 장소) 

① 이 계약에 있어서  1 에서 5 종 수술  이라 함은 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자가 피보험자의 질병 또는 

재해로 인한 직접적인 치료를 목적으로 필요하다고 인정한 경우로서 의료법 제 3 조(의료기관)에 규정한 국내의 병원이 

나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 정한 의료기관에서 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자의 관리 하에 수 

술하는 것을 말합니다. 

② 제 1 항에서 수술이란,  1 에서 5 종 수술 분류표  (별표 14 참조)에서 정한 행위(기구를 사용하여 생체에 절단, 절 

제 등의 조작을 가하는 것을 말하며, 보건복지부 산하 신의료기술평가위원회(향후 제도변경시에는 동 위원회와 동일한 

기능을 수행하는 기관)로부터 안전성과 치료효과를 인정받은 최신 수술기법도 포함됩니다)를 말합니다. 

③ 제 1 항 및 제 2 항에도 불구하고 흡인, 천자 등의 조치, 신경 BLOCK(신경의 차단), 미용 성형상의 수술, 피임 

 목적의 수술, 검사 및 진단을 위한 수술(생검, 복강경검사 등) 및 발정술 등 내고정물 

제거술 등은 수술에서 제외됩니다. 
 

제 2 조의 21 ( 통원 의 정의와 장소) 

이 계약에 있어서  통원 이라 함은 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자가 피보험자의  암, 경계성종양, 기타피 

부암, 갑상선암, 제자리암, 비침습 방광암 또는 대장점막내암 의 직접적인 치료를 목적으로 필요하다고 인정한 경우로 

서 자택 등에서 치료가 곤란하여  의료법 제3조(의료기관)에 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 

정한 의료기관 에 입실하지 않고, 내원하여 의사, 치과의사 또는 한의사의 면허를 가진 자의 관리 하에 치료에 전념하는 

것을 말합니다. 
 

제 2 조의 22  ( 재생불량성빈혈(Aplastic Anemia) 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  재생불량성빈혈 이라 함은 비가역적인 재생불량성빈혈로서 골수 세포충실도 감소와 말초혈액의 

범혈구 감소증이 나타나서 근본적인 치료를 직접 목적으로 하여 수혈, 골수조혈촉진인자, 면역억제제 치료를 계속 받고 

있고, 해당 분야 전문의에 의하여 현재 조혈모세포이식수술을 필요로 한다고 인정된 질병 상태를 말합니다. 따라서 일 

시적이거나 가역적인 재생불량성빈혈은 보장에서 제외됩니다. 

②  재생불량성빈혈 의 진단 확정은 혈액학 분야의 전문의 자격증을 가진 자가 작성한 문서화된 진료기록 및 골수조직 

검사결과를 기초로 하여 내려져야 합니다. 
 

제 2 조의 23  ( 말기신부전증 의 정의 및 진단 확정) 

①이 계약에 있어서 말기신부전증 이라 함은 양쪽 신장 모두가 비가역적인기능부전을 보이는 말기신질환(End Stage 

Renal disease)으로서 보존요법으로는 치료가 불가능하여 혈액투석이나 복막투석을 지속적으로 받고 있거나 받은 경 

우를 말하며 일시적으로 투석치료를 필요로 하는 신부전증은 말기신부전증에서 제외합니다. 

②  말기신부전증 의 진단 확정은 해당분야의 전문의 자격증을 가진 자가 작성한 문서화된 기록 또는 검사결과를 기초 

로 하여 내려져야 합니다. 
 

제 2 조의 24 ( 조혈모세포이식수술 의 정의) 

이 계약에 있어서  조혈모세포이식수술 이라 함은 골수부전상태 또는 악성종양을 근본적으로 치료할 목적으로 정상 조 

혈모세포를 이식하는 시술로서 관련법규에 따라 정부에서 인정한 조혈모세포이식의료기관에서 항암화학요법, 면역억 

제제, 방사선 치료 또는 이와 동등한 효과를 가진 치료를 시행하여 피보험자의 병든 골수 및 면역기능을 제거한 후 다음 

의 각 호에서 정한 동종(골수, 말초)조혈모세포이식, 자가(골수, 말초)조혈모세포이식, 제대혈조혈모세포이식을 시술하 

는 것을 말합니다. 단, 조혈모세포를 제공하는 공여자로부터 조혈모세포를 채취하는 시술은 제외합니다. 

1.  동종(allogenic)골수조혈모세포이식 이라 함은 정상적인 조혈모세포를 가진 공여자의 골수내 조혈모세포를 골 

수부전상태에 있는 피보험자에게 주입하는 행위를 말합니다. 

2.  동종(allogenic)말초조혈모세포이식 이라 함은 정상적인 조혈모세포를 가진 공여자의  말초혈액내  조혈모세포 

를 골수부전상태에 있는 피보험자에게 주입하는 행위를 말합니다. 

3.  자가(autologous)골수조혈모세포이식 이라 함은 피보험자의 골수내 조혈모세포를 미리 채취하여  보관하였다 

가 골수부전상태에 있는 피보험자에게 다시 주입하는 행위를 말합니다. 

4.  자가(autologous)말초조혈모세포이식 이라 함은 피보험자의 말초혈액내 조혈모세포를 미리 채취하여 보관하 

였다가 골수부전상태에 있는 피보험자에게 다시 주입하는 행위를 말합니다. 

5.  제대혈조혈모세포이식 이라 함은 정상적인 조혈모세포가 있는 제대혈내 조혈모세포를 골수부전상태에 있는 피 

보험자에게 주입하는 행위를 말합니다. 
 

제 2 조의 25 ( 5 대장기이식수술 의 정의) 

이 계약에 있어서  5 대장기이식수술 이라 함은 5 대장기의 만성부전상태로부터 근본적인 회복과 치료를 목적으로 관 

련법규에 따라 정부에서 인정한 장기이식의료기관 또는 이와 동등하다고 회사에서 인정한 의료기관에서 간장, 신장, 심 

장, 췌장, 폐장에 대하여 장기이식을 하는 것으로 타인의 내부장기를 적출하여 장기부전상태에 있는 수혜자에게 이식을 

시행한 경우에 대한 수술을 말합니다. 단, 랑게르한스 소도 세포 이식수술은 보장에서 제외합니다. 

 

제 2 조의 26 ( 응급실 의 정의와 장소)

이 계약에 있어서  응급실 이라 함은 응급의료에 관한 법률 제 2 조(정의) 제 5 호에서 정하는 응급의료기관 또는 응급 

의료에 관한 법률 제 35 조의 2(응급의료기관 외의 의료기관)에서 정하는 시장,군수,구청장에게 신고된 응급의료시 

설을 말합니다. 
 

제 2 조의 27 ( 응급실 내원 진료비 대상자 의 정의) 

① 이 계약에 있어서  응급실 내원 진료비 대상자 라 함은 다음 중 한 가지에 해당되는 경우를 말합니다. 

1. 응급환자 

2. 응급환자에 해당되지 않으나  질병 및 재해분류표(별표 11 참조) 에서 정하는 질병 또는 재해로 인하여 응급실에 

내원하여 진료를 받은 자 

② 제 1 항에서 정한  응급환자 라 함은 응급실에 내원하여 진료를 받은 자 중 응급의료에 관한 법률 시행규칙 제 2 조 

(응급환자)에서 정하는 자로서  응급증상 및 이에 준하는 증상 (별표 15  응급증상 및 이에 준하는 증상  참조) 또는  응 

급증상 및 이에 준하는 증상으로 진행될 가능성이 있다고 응급의료종사자(응급의료에 관한 법률 제 2 조 제 4 호 참조) 

가 판단하는 증상 이 있는 자를 말합니다. 
 

제 2 조의 28 ( 암의 직접적인 치료 의 정의) 

①  암의 직접적인 치료 라 함은 암을 제거하거나 암의 증식을 억제하는 치료로서, 의학적으로 그 안전성과 유효성이 입 

증되어 임상적으로 통용되는 치료(보건복지부 산하 신의료기술 평가위원회(향후 제도 변경 시에는 동 위원회와 동일한 

기능을 수행하는 기관)가 인정한 최신 암치료법도 포함됩니다)(이하  암의 제거 및 증식 억제 치료 라 합니다)를 말합니 

다. 

②  암의 직접적인 치료 에는 항암방사선치료, 항암화학치료, 암을 제거하거나 암의 증식을 억제하는 수술 또는 이들을 

병합한 복합치료 등이 포함됩니다. 

③  암의 직접적인 치료 에는 다음 각 호의 사항은 포함되지 않습니다. 

1. 식이요법, 명상요법 등 암의 제거 또는 암의 증식 억제를 위하여 의학적으로 안전성과 유효성이 입증되지 않은 치 

료 

2. 면역력 강화 치료 

3. 암이나 암 치료로 인하여 발생한 후유증 또는 합병증의 치료 

④ 제3항에도 불구하고, 다음 각 호의 사항은  암의 직접적인 치료 로 봅니다. 

1. 암의 제거 또는 암의 증식 억제를 위하여 의학적으로 안전성과 유효성이 입증된 면역치료 

2.  암의 제거 및 증식 억제 치료 를 받기 위해 필수불가결한 면역력 강화 치료 

3.  암의 제거 및 증식 억제 치료 를 받기 위해 필수불가결한  암이나 암 치료로 인하여 발생한 후유증 또는 합병증의 

치료  

4. 호스피스,완화의료 및 임종과정에 있는 환자의 연명의료결정에 관한 법률 제2조 제3호에 해당하는 말기암환자 

에 대한 치료 

⑤ 제1항 에서 제4항까지 정한 내용은  경계성종양 ,  기타피부암 ,  갑상선암 ,  제자리암 ,  비침습 방광암  및  대장점 

막내암 의 직접적인 치료에도 동일하게 적용됩니다. 
 

제 2 조의 29 ( 독감(인플루엔자) 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  독감(인플루엔자) 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 16(독감(인플루엔자) 분류표)에서 

정한 질병을 말합니다. 

②  독감(인플루엔자) 의 진단 확정은 의료법 제 3 조(의료기관)에 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련 

법에서 정한 의료기관의 의사(한의사, 치과의사 제외) 면허를 가진 자에 의하여 내려져야 하며, 이 진단은 배양검사, 유 

전자 검출 검사, 혈청검사, 신속항원 검사(Rapid Antigen Test) 또는 의사의 임상적 판단 등을 기초로 하여야 합니다. 

또한 회사가  독감(인플루엔자) 의 조사나 확인을 위하여 필요하다고 인정하는 경우에는 계약자 또는 피보험자에게 검 

사결과, 진료기록부의 사본 제출을 요청할 수 있습니다. 
 

제 2 조의 30 ( 독감 항바이러스제 의 정의) 

이 계약에 있어서  독감 항바이러스제 라 함은 제 2 조의 29( 독감(인플루엔자) 의 정의 및 진단 확정)에서 정한  독감 

(인플루엔자) 의 치료를 직접적인 목적으로 체내에 침입한 바이러스의 작용을 약화 또는 소멸시키기 위해 사용하는 약 

제로서, 진단 당시 식품의약품안전처에서 허가된  효능,효과  항목에  독감(인플루엔자) 바이러스 감염증의 치료제  

로 기재된 경우에 한하여 인정합니다. 

(식품의약품안전처 허가 내  효능,효과 확인 방법)

식품의약품안전처 의약품통합정보시스템,의약품 검색 후 해당 제품명 클릭
 

제 2 조의 31 ( 출산손상골절 및 재해골절(치아파절제외) 의 정의) 

이 계약에 있어서  출산손상골절 및 재해골절(치아파절제외) 이라 함은 출산손상 또는 재해로 인하여 뼈의 구조상의 연 

속성이 완전하게 또는 불완전하게 끊어진 상태로서 한국표준질병,사인분류 중 별표 17(출산손상골절 및 재해골절(치 

아의 파절 제외) 분류표)에서 정한 골절을 말합니다. 
 

제 2 조의 32 ( 깁스(Cast)치료 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  깁스(Cast)치료 라 함은   의료법 제 3 조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외 

의 의료관련법에서 정한 의료기관 의 의사(치과의사 제외) 면허를 가진 자 가 직접적인 치료를 목적으로  깁스(Cast) 

치료 가 필요하다고 인정한 경우로서 병원에서   의료법 제 3 조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국 

외의 의료관련법에서 정한 의료기관 의 의사(치과의사 제외) 면허를 가진 자 의 관리 하에 석고 붕대 또는 섬유유리붕 

대(Fiberglass Cast)를 병변이 있는 뼈, 관절부위의 둘레 모두에 착용시켜(Circular Cast) 감은 다음 굳어지게 하여 

치료효과를 가져오는 치료법을 말합니다. 단, 부목(Splint Cast)치료는 제외합니다. 

② 제 1 항에서  부목치료 라 함은 석고붕대 또는 섬유유리붕대(Fiberglass Cast)를 고정할 부분의 일측면 또는 양측 

면에 착용시키고 대주는 치료법을 말합니다. 

 

제 2 조의 33  (  화상 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  화상 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표 19(화상 분류표)에서 정한 화상(열상 포함)에 해 

당되고, 심재성 2 도 이상에 해당하는 화상을 말합니다. 

②  화상 의 진단 확정은 해당 분야의 전문의 자격증을 가진 자가 작성한 문서화된 기록 또는 검사 결과를 기초로 하여 

내려져야 합니다. 
 

제 2 조의 34 ( 특정법정감염병 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 계약에 있어서  특정법정감염병 이란  감염병의 예방 및 관리에 관한 법률(2020.9.29. 법률 제 17491 호 일부개 

정) 제 2 조(정의)에 해당하는 법정감염병 중 별표 20(특정법정감염병분류표)에서 정한 감염병을 말합니다. 

② 제 1 항의  특정법정감염병 의 진단확정은  감염병의 예방 및 관리에 관한 법률(일부개정 2020.9.29 법률 제 17491 

호) 제 16 조의 2(감염병병원체 확인기관)에서 정한 기관에서  감염병의 예방 및 관리에 관한 법률 시행규칙(일부개정 

2020.10.7 보건복지부령 제 754 호) 제 6 조 제 5 항 및 같은 시행규칙 별표 2(감염병환자등의 진단기준)에서 정한 진 

단기준에 따라  특정법정감염병 환자 로 확정된 경우를 말합니다. 

③ 제 2 항의  특정법정감염병 환자 라 함은 감염병환자 등의 진단기준에 의해 보건소에 신고된 감염병환자 및 감염병 

의사환자를 말하며, 병원체보유자 는 해당하지 않습니다. 
 
용어해설
 
 감염병환자  

감염병의 병원체가 인체에 침입해 증상을 나타내는 사람으로서 의사, 치과의사 또는 한의사의 진단이 

나 감염병병원체 확인기관의 실험실 검사를 통해 확인된 사람을 말합니다. 

 감염병의사환자 

감염병병원체가 인체에 침입한 것으로 의심이 되지만, 감염병환자로 확인되기 전 단계에 있는 사람을 

말합니다. 

 병원체보유자  

임상적인 증상은 없으나 감염병병원체를 보유하고 있는 사람을 말합니다


④ 이 계약에 있어서  특정법정감염병 은 향후  감염병의 예방 및 관리에 관한 법률  및  감염병의 예방 및 관리에 관한 

법률 시행규칙 이 개정되어 신규로 추가되는 법정감염병이 생기더라도 별표 20(특정법정감염병분류표)에서 정한 감염 

병만 해당되며, 신규로 추가되는 법정감염병은 해당되지 않습니다. 

⑤ 이 계약에 있어서  특정법정감염병 은 향후  감염병의 예방 및 관리에 관한 법률  및  감염병의 예방 및 관리에 관한 

법률 시행규칙   이 개정되어 제외되는 법정감염병이 생기더라도 신고여부와 상관없이 별표 20(특정법정감염병분류표) 

에서 정한 감염병에서는 제외되지 않으며 제 3 조(보험금의 지급사유)에 따라 보장됩니다. 

⑥ 제 2 항 및 제 3 항에도 불구하고 임상학적으로 해당 병명으로 진단을 받고 관련 치료를 받고 있었음을 증명할 수 있 

는 문서화된 기록 또는 증거를 진단확정의 기초로 할 수 있습니다. 

 

제 2 관 보험금의 지급 

제 3 조 (보험금의 지급사유) 

① 회사는 보험기간 중 피보험자에게 다음 중 어느 하나의 사유가 발생한 경우에는 보험수익자에게 약정한 보험금(별 

표 1  보험금 지급기준표  참조)을 지급합니다. 

1. 피보험자가 보험기간 중 암보장개시일 이후에  다발성 소아암 으로 진단 확정 되었을 때 (단, 최초 1 회에 한함) 

: 다발성소아암진단보험금 

2. 피보험자가 보험기간 중 암보장개시일 이후에  암 으로 진단 확정 되었을 때 (단, 최초 1 회에 한함) 

: 암진단보험금 

3. 피보험자가 보험기간 중  제자리암 ,  경계성종양 ,  기타피부암 ,  갑상선암 ,  비침습 방광암  또는  대장점막내 

암  으로 진단 확정 되었을 때 : 소액암진단보험금 

(단, 6가지 분류질병  제자리암 ,  경계성종양 ,  기타피부암 ,  갑상선암 ,  비침습 방광암  및  대장점막내암 에 

대해 각각 최초 1회의 진단 확정에 한함) 

4. 피보험자가 보험기간 중  뇌혈관질환 으로 진단 확정 되었을 때 (단, 최초 1 회에 한함) : 뇌혈관질환 진단보험금 

5. 피보험자가 보험기간 중  허혈심장질환 으로 진단 확정 되었을 때 (단, 최초 1 회에 한함) 

: 허혈심장질환 진단보험금 

6. 피보험자가 보험기간 중 질병 및 재해분류표(별표 11 참조)에서 정한 질병 또는 재해로 인하여 그 직접적인 치료 

를 목적으로 1 일 이상 계속하여 입원하였을 때 : 입원보험금 

7. 피보험자가 보험기간 중 재해로 인하여 그 직접적인 치료를 목적으로 1 일 이상 계속하여 입원하였을 때 

: 재해입원보험금 

8. 피보험자가 보험기간 중 질병 및 재해분류표(별표 11 참조)에서 정한 질병 또는 재해로 인하여 그 직접적인 치료 

를 목적으로  상급종합병원 혹은 종합병원 의 1 인실을 1 일 이상 계속하여 입원하였을 때 

: 상급병실(1 인실)입원보험금 

9. 피보험자가 보험기간 중  말기신부전증  또는  재생불량성빈혈 로 진단 확정 받거나  조혈모세포이식수술(다만, 

조혈모세포공여자에 대한 수술은 제외)  또는  5 대장기이식수술(다만, 5 대장기공여자에 대한 수술은 제외) 을 

받았을 때 : 중대질병진단수술보험금 

(단,  말기신부전증 ,  재생불량성빈혈 ,  조혈모세포이식수술  또는  5 대장기이식수술  중 최초 1 회에 한함) 

10. 피보험자가 보험기간 중  뇌질환 으로 진단이 확정되고 보험기간 중 그 질병의 직접적인 치료를 목적으로 제 2 

조의 19( 뇌질환 수술 ,  심질환 수술 의 정의와 장소)에서 정한 

  관혈수술을 받았을 때 : 뇌질환 관혈수술보험금 

  내시경수술, 카테터수술 또는 신의료수술을 받았을 때 (단, 보험연도 기준 연 1 회에 한함) 

: 뇌질환 비관혈수술보험금 

(이하,  뇌질환 관혈수술보험금 ,  뇌질환 비관혈수술보험금 을 합하여  뇌질환 수술보험금 이라 합니다.) 

11. 피보험자가 보험기간 중  심질환 으로 진단이 확정되고 보험기간 중 그 질병의 직접적인 치료를 목적으로 제 2 

조의 19( 뇌질환 수술 ,  심질환 수술 의 정의와 장소)에서 정한 

  관혈수술을 받았을 때 : 심질환 관혈수술보험금 

  내시경수술, 카테터수술 또는 신의료수술을 받았을 때 (단, 보험연도 기준 연 1 회에 한함) 

: 심질환 비관혈수술보험금 

(이하,  심질환 관혈수술보험금 ,  심질환 비관혈수술보험금 을 합하여  심질환 수술보험금 이라 합니다.) 

12. 피보험자가 보험기간 중 제 2 조의 20( 1 에서 5 종 수술  의 정의와 장소)에서 정한  1 에서 5 종 수술 을 받았을 때 

: 수술보험금 

13. 피보험자가 보험기간 중  응급실 내원 진료비 대상자 에 해당하였을 때 : 응급실내원보험금 

14. 피보험자가 보험기간 중 암보장개시일 이후에  암 으로 진단이 확정되고 그  암의 직접적인 치료 를 목적으로 병 

원에 통원하였을 때 또는 피보험자가 보험기간 중  경계성종양 ,  기타피부암 ,  갑상선암 ,  제자리암 ,  비침습 

방광암 또는  대장점막내암 으로 진단이 확정되고 그 질병의 직접적인 치료를 목적으로 병원에 통원하였을 때 

: 암직접치료통원보험금 

15. 피보험자가 보험기간 중 제 2 조의 29( 독감(인플루엔자) 의 정의 및 진단 확정)에서 정한  독감(인플루엔자) 으 

로 진단이 확정되고 그 질병의 직접적인 치료를 목적으로 제 2 조의 30( 독감 항바이러스제 의 정의)에서 정한  독 

감 항바이러스제 를 처방 받았을 때 (단, 보험연도 기준 연 1 회의 처방에 한함) 

: 독감(인플루엔자) 항바이러스제 치료보험금 

16. 피보험자가 보험기간 중 교통재해분류표(별표 18 참조)에서 정하는 교통재해(이하  교통재해 라 합니다)로 인하 

여 장해분류표(별표 21 참조)에서 정한 장해지급률 중 3퍼센트이상 100퍼센트이하에 해당하는 장해상태가 되었을 때 

: 교통재해장해보험금 

17. 피보험자가 보험기간 중  교통재해 이외의 재해 로 장해분류표(별표 21 참조)에서 정한 장해지급률 중 3퍼센트이상 

100퍼센트이하에 해당하는 장해상태가 되었을 때 : 일반재해장해보험금 

(이하 교통재해장해보험금, 일반재해장해보험금을 합하여  재해장해보험금 이라 합니다) 

18. 피보험자가 보험기간 중 출산손상 또는 재해로 인하여 제 2 조의 31( 출산손상골절 및 재해골절(치아파절제외)  

의 정의)에서 정한  출산손상골절 및 재해골절(치아파절제외)  상태가 되었을 때 

: 재해골절(치아파절제외)진단보험금 

19. 피보험자가 보험기간 중 재해 또는 재해 이외의 원인으로  깁스(Cast)치료 를 받았을 때 : 깁스치료보험금 

20. 피보험자가 보험기간 중  화상 으로 진단이 확정되었을 때 (단, 보험연도 기준 연 1 회에 한함) : 화상진단보험금 

21. 피보험자가 보험기간 중  특정법정감염병 으로 진단이 확정되었을 때 : 특정법정감염병 진단보험금 

22. 피보험자가 보험기간이 끝날 때까지 살아 있을 때 (단, 1 회에 한함) : 만기축하금 

23. 피보험자가 될 자(태아)가 출생예정일에 살아 있을 때 (단, 적립계약을 체결한 경우에 한하며, 1 회에 한함) 

: 출산지원금(적립계약환급금) 

② 제 1 항의  보험연도 는 당해연도 보험계약 해당일부터 차년도 보험계약 해당일 전일까지 매 1 년 단위의 연도를 말 

합니다. 이 때, 해당 연도의 계약해당일이 없는 경우에는 해당 월의 마지막 날을 계약해당일로 합니다. 

 
설명

보험연도 계산 예시

보험계약일이2018년4월1일인경우보험연도는4월1일부터차년도3월31일까지1년이됩니다
 

제 4 조 (보험금 지급에 관한 세부규정) 

ㅁ 다음은 보험료 납입 면제 사유에 관한 설명입니다. 

① 보험료 납입기간 중 피보험자에게 다음 각 호 중 어느 하나의 사유가 발생하였을 때에는 이 계약의 차회 이후 보장보 

험료 납입을 면제합니다. 

1. 피보험자가 장해분류표(별표 21 참조) 중 동일한 재해 또는 재해 이외의 동일한 원인으로 여러 신체부위의 장해 

지급률을 더하여 50퍼센트이상인 장해상태가 되었을 때 

2. 암보장개시일 이후  암  으로 진단 확정 되었을 때 

3.  뇌혈관질환 으로 진단 확정되었을 때 

4.  허혈심장질환 으로 진단 확정되었을 때 

ㅁ 다음은 보험금 지급 또는 보험료 납입 면제 관련 특이 사항에 관한 설명입니다. 

② 계약자는 피보험자가 암보장개시일 전일 이전에  암 으로 진단 확정 된 경우에는 진단일부터 그 날을 포함하여 90 

일 이내에 계약을 취소할 수 있으며 이 계약은 그 때부터 효력이 없습니다. 이 경우 회사는 계약자에게 이미 납입한 보 

험료를 돌려드립니다. 여기서  이미 납입한 보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며,  감액으로 회사가 실제 

지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 

③ 피보험자가 계약일부터 암보장개시일 전일 이전에  암 으로 진단 확정 되는 경우에는 다발성소아암진단보험금, 암 

진단보험금 또는 암직접치료통원보험금을 지급하지 않으며, 보장보험료의 납입을 면제하지 않습니다. 또한 피보험자 

가 계약일부터 암보장개시일 전일 이전에  암 으로 진단 확정 되었으나, 제 2 항에서 계약자가 계약의 취소를 선택하지 

않은 때에는 암보장개시일 이후  암 으로 진단 확정 되더라도 그 암이 계약일부터 암보장개시일 전일 이전에 진단 확정 

된 “암”으로 인한 경우(암보장개시일 전일 이전에 진단 확정된 질병의 종양세포가 잔존하거나 재발 또는 전이된 경우 포 

함)에 회사는 다발성소아암진단보험금, 암진단보험금 또는 암직접치료통원보험금을 지급하지 않으며 보장보험료의 납 

입을 면제하지 않습니다. 단, 청약일(부활(효력회복)일)부터 암보장개시일 전일 이전에  암 으로 진단 확정 받더라도 암 

보장개시일 이후 5 년이 지나는 동안 그 암 으로 인하여 추가 진단(단순 건강검진 제외) 또는 치료사실이 없을 경우, 암 

보장개시일부터 5 년이 지난 이후에는 제 1 항에 따라 보장보험료의 납입을 면제하며, 제 3 조(보험금의 지급사유) 제 1 

항 제 1 호, 제 2 호 또는 제 14 호에 따라 보장하여 드립니다. 

④ 피보험자가 보험기간 중 사망하고 그 후에  다발성소아암 ,  암 ,  경계성종양 ,  갑상선암 ,  제자리암 ,  기타피부 

암 ,  비침습 방광암 ,  대장점막내암 ,  뇌혈관질환 ,  허혈심장질환 ,  말기신부전증 ,  재생불량성빈혈 ,  화상  또는 

 특정법정감염병 을 직접적인 원인으로 사망한 사실이 확인된 경우에는 그 사망일을 진단 확정일로 보고 제3조(보험금 

의 지급사유) 제1항 제1호에서 제5호, 제9호, 제20호 또는 제21호에 해당하는 경우에 한하여 해당 진단보험금을 지급 

하여 드립니다. 

⑤ 피보험자에게 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제3호에서 정한 소액암진단보험금의 지급사유가 발생하더라도, 그 

지급사유가 보장개시일 이후 이미 소액암진단보험금이 지급된  경계성종양 ,  갑상선암 ,  제자리암 ,  기타피부암 ,  비 

침습 방광암  또는  대장점막내암 과 동일한 경우(이미 소액암진단보험금이 지급된 질병의 종양세포가 잔존하거나 재 

발 또는 전이된 경우 포함)에는 회사는 해당 보험금을 지급하지 않습니다. 

⑥ 제2조의5( 비침습 방광암 의 정의 및 진단 확정)에서 정한  비침습 방광암 으로 보험금 지급사유 발생시  비침습 방 

광암 에 해당하는 보험금을 지급하고  제자리암 에 해당하는 보험금은 지급되지 않습니다. 

⑦ 제2조의6( 대장점막내암 의 정의 및 진단 확정)에서 정한  대장점막내암 으로 보험금 지급사유 발생시  대장점막내 

암 에 해당하는 보험금을 지급하고  제자리암 에 해당하는 보험금은 지급되지 않습니다. 

⑧ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제4호에서 정한 뇌혈관질환 진단보험금의 경우 제8차 개정 한국표준질병,사인 

분류 중  출생전후기에 기원한 특정 병태(P00 에서 P96) 에 해당하는 질병은 보장하지 않으며, 이후 한국표준질병,사 

인분류가 개정되는 경우에는 진단시점에 시행 중인 한국표준질병,사인분류 중  출생전후기에 기원한 특정 병태 에 해 

당하는 질병을 보장하지 않습니다. 

⑨ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호 및 제7호의 경우 피보험자가 병원 또는 의원을 이전하여 입원한 경우에도 

동일한 질병 또는 재해로 인하여 그 직접적인 치료를 목적으로 입원한 때에는 계속하여 입원한 것으로 봅니다. 

⑩ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호 및 제7호의 경우 입원보험금 또는 재해입원보험금의 지급일수는 1회 입원 

당 120일을 최고 한도로 합니다. 

⑪ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호 및 제7호의 경우 피보험자가 동일한 질병 또는 재해로 인하여 2회 이상 입 

원한 경우에는 1회 입원으로 보고 각 입원일수를 더하여 제10항을 적용합니다. 

⑫ 제11항에도 불구하고 동일한 질병 또는 재해에 따른 입원이라도 입원보험금 또는 재해입원보험금이 지급된 최종 입 

원의 퇴원일부터 180일이 지난후 개시한 입원은 새로운 입원으로 봅니다. 다만, 아래와 같이 입원보험금 또는 재해입 

원보험금이 지급된 최종 입원일부터 180일이 지나도록 퇴원없이 계속 입원중인 경우에는 입원보험금 또는 재해입원보 

험금이 지급된 최종 입원일의 그 다음 날을 퇴원일로 봅니다. 

⑬ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호 및 제7호의 경우 피보험자가 입원보험금 또는 재해입원보험금의 지급사유 

에 해당하는 입원기간 중에 보험기간이 끝났을 때에도 그 계속 중인 입원기간에 대하여는 제10항에 따라 계속 입원보 

험금 또는 재해입원보험금을 지급합니다. 

⑭ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제8호의 경우 피보험자가 상급종합병원 혹은 종합병원을 이전하여 입원한 경우에 

도 동일한 질병 또는 재해로 인하여 그 직접적인 치료를 목적으로 입원한 때에는 계속하여 입원한 것으로 봅니다. 

⑮ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제8호의 경우 피보험자가 특실을 이용하는 경우에는 1인실과 동일한 기준으로 인 

정합니다. 

⑯ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제8호의 경우 상급병실(1인실)입원보험금의 지급일수는 1회 입원당 10일을 최고 

한도로 합니다. 

⑰ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제8호의 경우 피보험자가 동일한 질병 또는 재해로 인하여 2회 이상 입원한 경우 

에는 1회 입원으로 보고 각 입원일수를 더하여 제16항을 적용합니다. 

⑱ 제17항에도 불구하고 동일한 질병 또는 재해에 의한 입원이라도 상급병실(1인실)입원보험금이 지급된 최종 입원의 

퇴원일부터 180일이 지난후 개시한 입원은 새로운 입원으로 봅니다. 다만, 아래와 같이 상급병실(1인실)입원보험금이 

지급된 최종 입원일부터 180일이 지나도록 퇴원없이 계속 입원중인 경우에는 상급병실(1인실)입원보험금이 지급된 최 

종 입원일의 그 다음 날을 퇴원일로 봅니다. 

⑲ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제8호의 경우 피보험자가 상급병실(1인실)입원보험금의 지급사유에 해당하는 입 

원기간 중에 보험기간이 끝났을 때에도 그 계속 중인 입원기간에 대하여는 제16항에 따라 계속 상급병실(1인실)입원보 

험금을 지급합니다. 

⑳ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호에서 제8호의 경우 피보험자가 정당한 이유없이 입원기간 중 의사, 치과의사 

또는 한의사의 면허를 가진 자의 지시에 따르지 않은 때에는 회사는 입원보험금, 재해입원보험금 또는 상급병실(1인실) 

입원보험금의 전부 또는 일부를 지급하지 않습니다. 

㉑ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제6호에서 제8호에서 정한 2가지 이상의 질병 또는 재해를 직접 치료하기 위한 목 

적으로 입원한 경우에는 하나의 질병 또는 재해로 인한 입원보험금, 재해입원보험금 또는 상급병실(1인실)입원보험금 

을 지급합니다. 

㉒ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제12호의 경우 회사는 피보험자가 동시에 두 종류 이상의 수술을 받은 경우에는 

그 수술 중 가장 높은 보험금에 해당하는 한 종류의 수술에 대해서만 수술보험금을 지급합니다. 단, 동시에 두 종류 이 

상의 수술을 받은 경우라 하더라도 동일한 신체부위가 아닌 경우로서 의학적으로 치료목적이 다른 독립적인 수술을 받 

은 경우에는 각각의 수술보험금을 지급합니다. 

㉓ 제22항에서 동일한 신체부위라 함은 각각 눈, 귀, 코, 씹어 먹거나 말하기 기능과 관련된 신체부위, 머리, 목, 척추(등 

뼈), 체간골, 흉부장기,복부장기,비뇨생식기, 팔, 다리, 손가락, 발가락을 말하며, 눈, 귀, 팔, 다리는 좌,우를 각각 다 

른 신체부위로 봅니다. 

㉔ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제13호에서 응급실이 아닌 곳에서의 야간진료 또는 외래진료를 받은 자는  응급실 

내원진료비 대상자 에 해당하지 않습니다. 

㉕ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호에서 다른 재해로 인하여 장해가 2회 이상 발생하였을 경우에는 

그 때마다 이에 해당하는 장해지급률을 결정합니다. 그러나 그 장해가 이미 재해장해보험금을 지급받은 동일 부위에 가 

중된 때에는 최종 장해상태에 해당하는 재해장해보험금에서 이미 지급받은 재해장해보험금을 차감하여 지급합니다. 다 

만, 장해분류표(별표21 참조)의 각 신체부위별 판정기준에서 별도로 정한 경우에는 그 기준에 따릅니다. 

㉖ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호에서 그 재해 전에 이미 다음 중 어느 한 가지의 경우에 해당되는 

장해가 있었던 피보험자에게 그 신체의 동일 부위에 또다시 제25항에 규정하는 장해상태가 발생하였을 경우에는 다음 

중 어느 한 가지의 경우에 해당되는 장해에 대한 해당 재해장해보험금이 지급된 것으로 보고 최종 장해상태에 해당하는 

재해장해보험금에서 이미 지급받은 것으로 간주한 해당 재해장해보험금을 차감하여 지급합니다. 

1. 이 계약의 보장개시 전의 원인에 의하거나 또는 그 이전에 발생한 장해로 재해장해보험금의 지급사유가 되지 않 

았던 장해 

2. 제1호 이외에 이 계약의 규정에 의하여 재해장해보험금의 지급사유가 되지 않았던 장해 또는 재해장해보험금이 

지급되지 않았던 장해 

설명

제 4 조 제 26 항 제 1 호 예시

보험가입전한팔에장해지급률5퍼센트에해당하는장해가있었던피보험자가보험가입후재해로

팔의장해가장해지급률80퍼센트에해당하게된경우에는보험가입후발생한재해로인한장해지급

률80퍼센트에서보험가입전발생한장해지급률5퍼센트를뺀75퍼센트에해당하는보험금을지급합니다.

제 4 조 제 26 항 제 2 호 예시

보험기간중발생한질병을원인으로오른쪽눈에장해지급률5퍼센트에해당하는장해가있었던피보

험자가이후에재해를원인으로눈의장해가장해지급률80퍼센트에해당하는장해가된경우이계약

은질병으로인한장해는보장하지않으므로장해지급률80퍼센트에서질병으로인한장해지급률5% 

를뺀75퍼센트에해당하는보험금을지급합니다.
 
㉗이 계약에서  동일한 재해 의 경우 하나의 사고로 인한 재해를 말합니다. 

㉘ 이 계약에서 보장의 대상이 되는  재해  와  질병 및 재해 는 보험기간 중 발생한  재해  와  질병 및 재해 에 한합니 

다. 

㉙동일한 재해로 인한 장해지급률은 100퍼센트를 한도로 합니다. 

㉚ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제18호의 경우 회사는 피보험자가 동일한 원인으로 인하여 2가지 이상의 골절(복 

합골절)상태가 되더라도  재해골절(치아파절제외)진단보험금 은 1회만 지급하며, 의학적 처치 및 치료를 목적으로 골 

절을 시키는 경우에는  재해골절(치아파절제외)진단보험금 을 지급하지 않습니다. 

㉛ 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제19호에서 동일한 재해 또는 재해 이외의 동일한 원인으로 깁스(Cast)치료를 2 

회 이상 받거나 동시에 서로 다른 신체부위에 깁스(Cast)치료를 받은 경우에는 1회에 한하여 깁스치료보험금을 지급 

합니다. 

ㅁ 다음은 장해지급률에 관한 설명입니다. 

㉜ 제1항, 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호에서 장해지급률이 재해일 또는 질병의 진단 확정일부터 

180일 이내에 확정되지 않은 경우에는 재해일 또는 진단 확정일부터 180일이 되는 날의 의사 진단에 기초하여 향후 고 

정(계속 유지)될 것으로 인정되는 장해상태를 장해지급률로 결정합니다. 다만, 장해분류표(별표21 참조)에 장해판정시 

기를 별도로 정한 경우에는 그에 따릅니다. 

㉝ 제1항, 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호에서 장해상태가 영구히 고정된 증상은 아니지만 치료 종 

결 후 한시적으로 나타나는 장해(이하  한시장해 라 합니다)에 대하여는 그 기간이 5년 이상인 경우 해당 장해지급률의 

20퍼센트를 한시장해의 장해지급률로 정합니다. 

㉞ 제32항 및 제33항에 따라 장해지급률이 결정되었으나 그 이후 보장받을 수 있는 기간에 장해상태가 더 악화된 때에 

는 그 악화된 장해상태를 기준으로 장해지급률을 결정합니다. 여기서  보장 받을 수 있는 기간 은 계약의 효력이 없어진 

경우 다음과 같습니다. 

1. 보험기간이 10년 이상인 계약: 재해일 또는 진단확정일부터 2년 이내 

2. 보험기간이 10년 미만인 계약: 재해일 또는 진단확정일부터 1년 이내 

㉟ 제1항, 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호의 경우 하나의 장해가 관찰방법에 따라서 장해분류표(별 

표21 참조)상 2가지 이상의 신체부위에서 장해로 평가되는 경우에는 그중 높은 장해지급률을 적용합니다. 또한, 하나 

의 장해가 다른 장해와 통상 파생하는 관계에 있는 경우에는 그중 높은 장해지급률만을 적용하며, 하나의 장해로 둘 이 

상의 파생장해가 발생하는 경우 각 파생장해의 장해지급률을 합산한 장해지급률과 최초 장해의 장해지급률을 비교하 

여 그 중 높은 장해지급률을 적용합니다. 

㊱ 제1항, 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제16호 및 제17호에서 동일한 재해 또는 재해 이외의 동일한 원인으로 2가 

지 이상의 장해가 생긴 때에는 각각에 해당하는 장해지급률을 더하여 최종 장해지급률을 결정합니다. 다만, 장해분류표 

(별표21 참조)의 각 신체부위별 판정기준에서 별도로 정한 경우에는 그 기준에 따릅니다. 

㊲  제36항에도 불구하고 동일한 신체부위에 장해분류표(별표21 참조)상의 2가지 이상의 장해가 발생한 경우에는 더하 

지 않고 그 중 높은 장해지급률을 적용합니다. 다만, 장해분류표(별표21 참조)의 각 신체부위별 판정기준에서 별도로 

정한 경우에는 그 기준에 따릅니다. 

㊳  장해분류표(별표21 참조)에 해당되지 않는 장해는 신체의 장해정도에 따라 장해분류표(별표21 참조)의 구분에 준하 

여 장해지급률을 결정합니다. 

ㅁ 다음은 보험금 지급 또는 보험료 납입 면제의 합의에 관한 설명입니다. 

㊴ 보험수익자와 회사가 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제1호에서 제21호의 보험금 지급사유에 대해 합의하지 못할 

때는 보험수익자와 회사가 함께 제3자를 정하고 그 제3자의 의견에 따를 수 있습니다. 제3자는 의료법 제3조(의료기관) 

에 규정한 종합병원 소속 전문의 중에서 정하며, 보험금 지급사유 판정에 드는 의료비용은 회사가 전액 부담합니다. 

㊵ 계약자와 회사가 제1항의 보장보험료 납입면제에 대해 합의하지 못할 때는 계약자와 회사가 함께 제3자를 정하고 

그 제3자의 의견에 따를 수 있습니다. 제3자는 의료법 제3조(의료기관)에 규정한 종합병원 소속 전문의 중에서 정하며, 

보장보험료 납입면제 판정에 드는 의료비용은 회사가 전액 부담합니다. 
 

제 5 조 (보험금을 지급하지 않는 사유) 

회사는 다음 중 어느 한 가지로 보험금 지급사유 등이 발생한 때에는 보험금을 지급하지 않거나 보장보험료의 납입을 

면제하지 않습니다. 

1. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우 

다만, 피보험자가 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할 수 없는 상태에서 자신을 해친 경우 제 3 조(보험금의 

지급사유)에서 정한 보험금 지급사유 또는 제 4 조(보험금 지급에 관한 세부규정)에서 정한 보장보험료 납입면제 

사유가 발생한 때에는 해당 보험금을 지급하거나 보장보험료의 납입을 면제합니다. 

2. 보험수익자가 고의로 피보험자를 해친 경우 

다만, 그 보험수익자가 보험금의 일부 보험수익자인 경우에는 다른 보험수익자에 대한 보험금은 지급합니다. 

3. 계약자가 고의로 피보험자를 해친 경우 
 

제 6 조 (보험금 지급사유의 발생통지) 

계약자 또는 피보험자나 보험수익자는 제 3 조(보험금의 지급사유)에서 정한 보험금 지급사유의 발생을 안 때에는 지체 

없이 이를 회사에 알려야 합니다. 
 

제 7 조 (보험금의 청구) 

① 보험수익자 또는 계약자는 다음의 서류 중 해당 서류를 제출하고 보험금 또는 보장보험료 납입면제를 청구하여야 합 

니다. 

1. 청구서(회사양식) 

2. 사고증명서(사망진단서, 장해진단서, 해당 질병 진단서(병명기입), 검사결과지(조직검사, 방사선 검사 등), 진료기 

록부(검사기록지 포함), 수술증명서, 입원증명서(1 인실 입원기간 기입), 관할 경찰서 사고사실확인서, 골절진단 

서, 깁스(Cast)치료증명서, 해당 질병 통원증명서, 법정감염병 접수사실 확인서, 응급실기록지 사본,  독감항바이 

러스제   처방여부 및 의약품명이 기재된 진단서 또는 의사소견서, 진료비계산서, 진료비세부내역서, 입원치료확 

인서, 의사처방전(처방조제비) 등) 

3. 신분증(주민등록증이나 운전면허증 등 사진이 붙은 정부기관 발행 신분증, 본인이 아닌 경우에는 본인의 인감증 

명서 또는 본인서명사실확인서 포함) 

4. 기타 보험수익자 또는 계약자가 보험금 수령 또는 보장보험료 납입면제 청구에 필요하여 제출하는 서류 

② 제 1 항 제 2 호의 사고증명서는 의료법 제 3 조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이나 의원, 국외의 의료관련법에 

서 정한 의료기관, 지역보건법 제 10 조(보건소의 설치)에서 규정한 보건소 또는 경찰법 제 2 조(국가경찰의 조직)에서 

정한 경찰서에서 발급한 것이어야 합니다. 
 

제 8 조 (보험금의 지급절차) 

① 회사는 제 7 조(보험금의 청구)에서 정한 서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 휴대전화 문자메시지 또는 전자우 

편 등으로도 송부하며, 그 서류를 접수한 날부터 3 영업일 이내에 보험금을 지급하거나 보장보험료의 납입을 면제합니 

다. 다만, 보험금 지급사유 또는 보장보험료 납입면제 사유의 조사나 확인이 필요한 때에는 접수 후 10 영업일 이내에 

보험금을 지급하거나 보장보험료의 납입을 면제합니다. 

② 회사는 제 3 조(보험금의 지급사유) 제 1 항 제 22 호에 해당하는  만기축하금  또는 제 23 호에 해당하는  출산지원 

금(적립계약환급금) 의 지급시기가 되면 지급시기 7 일 이전에 그 사유와 회사가 지급하여야 할 금액을 계약자 또는 보 

험수익자에게 알려드리며, 제 1 항에 따라 보험금을 지급할 때 보험금 지급일까지의 기간에 대한 이자는 별표 22(보험 

금을 지급할 때의 적립 이율 계산)과 같이 계산합니다. 

③ 회사가 보험금 지급사유를 조사,확인하기 위하여 제 1 항의 지급기일 이내에 보험금을 지급하지 못할 것으로 예상 

되는 경우에는 그 구체적인 사유, 지급예정일 및 보험금 가지급제도(회사가 추정하는 보험금의 50퍼센트 이내를 지급)에 대 

하여 피보험자 또는 보험수익자에게 즉시 통지하여 드립니다. 다만, 지급예정일은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 

경우를 제외하고는 제 7 조(보험금의 청구)에서 정한 서류를 접수한 날부터 30 영업일 이내에서 정합니다. 

1. 소송제기 

2. 분쟁조정신청 

3. 수사기관의 조사 

4. 해외에서 발생한 보험사고에 대한 조사 

5. 제6항에 따른 회사의 조사요청에 대한 동의 거부 등 계약자, 피보험자 또는 보험수익자의 책임있는 사유로 보험금 

지급사유의 조사와 확인이 지연되는 경우 

6. 제4조(보험금 지급에 관한 세부규정) 제39항 및 제40항에 따라 보험금 지급사유 등에 대해 제3자의 의견에 따르 

기로 한 경우 

용어해설

보험금 가지급제도

지급기한내에보험금이지급되지못할것으로판단될경우예상되는보험금의일부를먼저지급하

는 제도

④ 제3항에 의하여 장해지급률의 판정 및 지급할 보험금의 결정과 관련하여 확정된 장해지급률에 따른 보험금을 초과 

한 부분에 대한 분쟁으로 보험금 지급이 늦어지는 경우에는 보험수익자의 청구에 따라 이미 확정된 보험금을 먼저 가지 

급합니다. 

⑤ 제3항에 의하여 추가적인 조사가 이루어지는 경우, 회사는 보험수익자의 청구에 따라 회사가 추정하는 보험금의 

50퍼센트 상당액을 가지급보험금으로 지급합니다. 

⑥ 계약자, 피보험자 또는 보험수익자는 제14조(계약 전 알릴 의무 위반의 효과)와 제1항 및 제3항의 보험금 지급사유 

조사와 관련하여 의료기관, 국민건강보험공단, 경찰서 등 관공서에 대한 회사의 서면 조사 요청에 동의하여야 합니다. 

다만, 정당한 사유없이 이에 동의하지 않을 경우에는 사실확인이 끝날 때까지 회사는 보험금 지급지연에 따른 이자를 

지급하지 않습니다. 

⑦ 회사는 제6항의 서면조사에 대한 동의 요청시 조사목적, 사용처 등을 명시하고 설명합니다. 
 

제 9 조 (보험금 받는 방법의 변경) 

① 계약자(보험금 지급사유 발생 후에는 보험수익자)는 회사의 사업방법서에서 정한 바에 따라 제3조(보험금의 지급사 

유) 제1항 제16호 및 제17호에 따른 재해장해보험금의 전부 또는 일부에 대하여 나누어 지급받거나 일시에 지급받는 

방법으로 변경할 수 있습니다. 

② 회사는 제1항에 따라 일시에 지급할 금액을 나누어 지급하는 경우에는 나중에 지급할 금액에 대하여 평균공시이율 

을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하며, 나누어 지급할 금액을 일시에 지급하는 경우에는 평균공시이율을 연단위 복리 

로 할인한 금액을 지급합니다. 

제 10 조 (주소변경통지) 

① 계약자(보험수익자가 계약자와 다른 경우 보험수익자를 포함합니다)는 주소 또는 연락처가 변경된 경우에는 서면, 

전화 등을 통하여 지체 없이 그 변경내용을 회사에 알려야 합니다. 

② 제1항에서 정한 대로 계약자 또는 보험수익자가 변경 내용을 알리지 않은 경우에는 계약자 또는 보험수익자가 회사 

에 알린 최종의 주소 또는 연락처로 등기우편 등 우편물에 대한 기록이 남는 방법으로 알린 사항은 일반적으로 도달에 

필요한 시일이 지난 때에 계약자 또는 보험수익자에게 도달된 것으로 봅니다. 
 

제 11 조 (보험수익자의 지정) 

이 계약에서 계약자가 보험수익자를 지정하지 않은 때에는 보험수익자를 제3조(보험금의 지급사유) 제1항 제22호 및 

제23호의 경우는 계약자로 하고, 같은 조 제1항 제1호에서 제21호는 피보험자로 합니다. 
 

제 12 조 (대표자의 지정) 

① 계약자 또는 보험수익자가 2 명 이상인 경우에는 각 대표자를 1 명 지정하여야 합니다. 이 경우 그 대표자는 각각 다 

른 계약자 또는 보험수익자를 대리하는 것으로 합니다. 

② 지정된 계약자 또는 보험수익자의 소재가 확실하지 않은 경우에는 이 계약에 관하여 회사가 계약자 또는 보험수익자 

1 명에 대하여 한 행위는 각각 다른 계약자 또는 보험수익자에게도 효력이 미칩니다. 

③ 계약자가 2 명 이상인 경우에는 계약 전 알릴 의무, 보험료 납입의무 등 보험계약에 따른 계약자의 의무를 계약자들 

이 연대하여 부담합니다. 

용어해설

연대

2인이상의계약자가각자채무의전부를이행할책임을지는것을말하며(지분만큼분할하여책임을지

는것과는다름),계약자1인이책임을이행하는경우나머지계약자는책임을면하게됩니다. 

 

제 3 관 계약자의 계약 전 알릴 의무 등 
 

제 13 조 (계약 전 알릴 의무) 

계약자 또는 피보험자는 청약할 때(진단계약의 경우에는 건강 진단할 때를 말합니다) 청약서에서 질문한 사항에 대하 

여 알고 있는 사실을 반드시 사실대로 알려야합니다. 이를  계약 전 알릴 의무 라 하며, 상법상  고지 의무 와 같습니다. 

다만, 진단계약에서 의료법 제 3 조(의료기관)의 규정에 따른 종합병원과 병원에서 직장 또는 개인이 실시한 건강진단 

서 사본 등 건강상태를 판단할 수 있는 자료로 건강진단을 대신할 수 있습니다. 

제 14 조 (계약 전 알릴 의무 위반의 효과) 

① 회사는 계약자 또는 피보험자가 제 13 조(계약 전 알릴 의무)에도 불구하고 고의 또는 중대한 과실로 중요한 사항에 

대하여 사실과 다르게 알린 경우에는 회사가 별도로 정하는 방법에 따라 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니 

다. 그러나 다음 중 어느 한 가지에 해당되는 때에는 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 없습니다. 

1. 회사가 계약 당시에 그 사실을 알았거나 과실로 인하여 알지 못하였을 때 

2. 회사가 그 사실을 안 날부터 1 개월 이상 지났을 때 

3. 보장개시일부터 보험금 지급사유가 발생하지 않고 2 년이 지났을 때. 단, 진단계약의 경우 질병에 대하여는 보장 

개시일부터 보험금 지급사유가 발생하지 않고 1 년이 지났을 때. 

4. 계약을 체결한 날부터 3 년이 지났을 때 

5. 회사가 이 계약을 청약할 때 피보험자의 건강상태를 판단할 수 있는 기초자료(건강진단서 사본 등)에 따라 승낙한 

경우에 건강진단서 사본 등에 명기되어 있는 사항으로 보험금 지급사유가 발생하였을 때(계약자 또는 피보험자가 

회사에 제출한 기초자료의 내용 중 중요사항을 고의로 사실과 다르게 작성한 때에는 계약을 해지하거나 보장을 

제한할 수 있습니다) 

6. 보험을 모집한 자(이하  보험설계사 등 이라 합니다)가 계약자 또는 피보험자에게 고지할 기회를 주지 않았거나 

계약자 또는 피보험자가 사실대로 고지하는 것을 방해한 경우, 계약자 또는 피보험자에게 사실대로 고지하지 않 

게 하였거나 부실한 고지를 권유했을 때 

다만, 보험설계사 등의 행위가 없었다 하더라도 계약자 또는 피보험자가 사실대로 고지하지 않거나 부실한 고지 

를 했다고 인정되는 경우에는 계약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니다. 

설명

계약을 청약하면서 보험설계사 등에게 고혈압이 있다고만 이야기하고 청약서의 계약 전 알릴 사항

에는기재하지않아회사가고혈압이있다는사실을알지못하였다면,회사는계약전알릴의무

위반을이유로계약을해지하거나보험금을지급하지않을수있습니다
 
② 회사는 제 1 항에 따라 계약을 해지하거나 보장을 제한할 경우에는 계약 전 알릴 의무 위반사실(계약해지 등의 원인 

이 되는 위반사실을 구체적으로 명시) 뿐만 아니라 계약 전 알릴 의무 사항이 중요한 사항에 해당되는 사유 및 계약의 

처리결과를  반대증거가 있는 경우 이의를 제기할 수 있습니다 라는 문구와 함께 계약자에게 서면 등으로 알려 드립니 

다. 

③ 제 1 항에 따라 계약을 해지하였을 때에는 제 32 조(해지환급금) 제 1 항에 따른 해지환급금을 드리며, 보장을 제한 

하였을 때에는 보험료, 보험가입금액 등이 조정될 수 있습니다. 

④ 제 13 조(계약 전 알릴 의무)의 계약 전 알릴 의무를 위반한 사실이 보험금 지급사유 발생에 영향을 미쳤음을 회사가 

증명하지 못한 경우에는 제 1 항에도 불구하고 계약의 해지 또는 보장을 제한하기 이전까지 발생한 해당 보험금을 지급 

합니다. 

⑤ 회사는 다른 보험가입내역에 대한 계약 전 알릴 의무 위반을 이유로 계약을 해지하거나 보험금 지급을 거절하지 않 

습니다. 

제 15 조 (사기에 의한 계약) 

① 계약자 또는 피보험자가 대리진단, 약물사용을 수단으로 진단절차를 통과하거나 진단서 위,변조 또는 청약일 이전 

에 암 또는 인간면역결핍바이러스(HIV) 감염의 진단 확정을 받은 후 이를 숨기고 가입하는 등의 뚜렷한 사기의사에 의 

하여 계약이 성립되었음을 회사가 증명하는 경우에는 보장개시일부터 5 년 이내(사기사실을 안 날부터는 1 개월 이내) 

에 계약을 취소할 수 있습니다. 

② 제 1 항에 따라 계약이 취소된 경우에는 회사는 계약자에게 이미 납입한 보험료를 돌려 드립니다. 여기서  이미 납입 

한 보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 


제 4 관 보험계약의 성립과 유지 
 

제 16 조 (보험계약의 성립) 

① 계약은 계약자의 청약과 회사의 승낙으로 이루어집니다. 

② 회사는 피보험자가 계약에 적합하지 않은 경우에는 승낙을 거절하거나 별도의 조건(보험가입금액 제한, 일부보장 제 

외, 보험금 삭감, 보험료 할증 등)을 붙여 승낙할 수 있습니다. 

③ 회사는 계약의 청약을 받고, 제 1 회 보험료를 받은 경우에 건강진단을 받지 않는 계약은 청약일, 진단계약은 진단일 

(재진단의 경우에는 최종 진단일)부터 30 일 이내에 승낙 또는 거절하여야 하며, 승낙한 때에는 보험증권을 드립니다. 

그러나 30 일 이내에 승낙 또는 거절의 통지가 없으면 승낙된 것으로 봅니다. 

④ 회사가 제 1 회 보험료를 받고 승낙을 거절한 경우에는 거절통지와 함께 받은 금액을 돌려 드리며, 보험료를 받은 기 

간에 대하여  (평균공시이율 플러스 1퍼센트)를 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 다만, 회사는 계약자가 제 1 회 보 

험료를 신용카드로 납입한 계약의 승낙을 거절하는 경우에는 신용카드의 매출을 취소하며 이자를 더하여 지급하지 않 

습니다. 

⑤ 회사가 제2항에 따라 일부보장 제외 조건을 붙여 승낙하였더라도 청약일부터 5년이 지나는 동안 보장이 제외되는 

질병으로 추가 진단(단순 건강검진 제외) 또는 치료 사실이 없을 경우, 청약일부터 5년이 지난 이후에는 이 약관에 따라 

보장합니다. 단, 제4조(보험금 지급에 관한 세부규정) 제 3항 및 제5항에 해당하는 경우에는 보장하지 않습니다. 

⑥ 제 5 항의  청약일부터 5 년이 지나는 동안 이라 함은 제 26 조[보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계 

약의 해지]에서 정한 계약의 해지가 발생하지 않은 경우를 말합니다. 

⑦ 제 27 조(보험료의 납입연체로 인해 해지된 계약의 부활(효력회복))에서 정한 계약의 부활(효력회복)이 이루어진 경 

우 부활(효력회복)을 청약한 날을 제 5 항의 청약일로 하여 적용합니다. 

제 17 조 (청약의 철회) 

1 계약자는 보험증권을 받은 날부터 15 일 이내에 그 청약을 철회할 수 있습니다. 다만, 전문금융소비자(단체보 

험계약자, 주권상장법인 제외)가 체결한 계약은 청약을 철회할 수 없습니다. 
  

제 2 조(정의) 제 9 호에서 정하는 전문금융소비자를 말합니다. 

일반금융소비자 

전문금융소비자가 아닌 계약자를 말합니다. 

2 제1항에도 불구하고 청약한 날부터 90일이 초과된 계약은 청약을 철회할 수 없습니다. (신설 2014.12.26.)

3 청약철회는 계약자가 전화로 신청하거나, 철회 의사를 표시하기 위한 서면, 전자우편, 휴대전화 문자메시지 또는 이 

에 준하는 전자적 의사표시(이하,  서면 등 이라 합니다)를 발송한 때 효력이 발생합니다. 계약자는 서면 등을 발송한 때 

에 그 발송 사실을 회사에 지체없이 알려야 합니다. 

4 계약자가 청약을 철회한 때에는 회사는 청약의 철회를 접수한 날부터 3 영업일 이내에 납입한 보험료를 돌려드리며, 

보험료 반환이 늦어진 기간에 대하여는 이 계약의 보험계약대출이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니 

다. 다만, 계약자가 제 1 회 보험료를 신용카드로 납입한 계약의 청약을 철회하는 경우에는 회사는 청약의 철회를 접수 

한 날부터 3 영업일 이내에 해당 신용카드 회사로 하여금 대금청구를 하지 않도록 해야하며, 이 경우 회사는 보험료를 

반환한 것으로 봅니다. 

5 청약을 철회할 때에 이미 보험금 지급사유가 발생하였으나 계약자가 그 보험금 지급사유가 발생한 사실을 알지 못한 

경우에는 청약철회의 효력은 발생하지 않습니다. 

6 제 1 항에서 보험증권을 받은 날에 대한 다툼이 발생한 경우 회사가 이를 증명하여야 합니다. 

 

제 18 조 (약관교부 및 설명의무 등) 

① 회사는 계약자가 청약할 때에 계약자에게 약관의 중요한 내용을 설명하여야 하며, 청약 후에 다음 각 호의 방법 중 계 

약자가 원하는 방법을 확인하여 지체 없이 약관 및 계약자 보관용 청약서를 제공하여 드립니다. 만약, 회사가 전자우편 

및 전자적 의사표시로 제공한 경우 계약자 또는 그 대리인이 약관 및 계약자 보관용 청약서 등을 수신하였을 때에는 해 

당 문서를 드린 것으로 봅니다. 

1. 서면교부 

2. 우편 또는 전자우편 

3. 휴대전화 문자메시지 또는 이에 준하는 전자적 의사표시 

② 제 1 항과 관련하여 통신판매계약의 경우, 회사는 계약자가 가입한 특약만 포함한 약관을 드리며, 계약자의 동의를 

얻어 다음 중 한 가지 방법으로 약관의 중요한 내용을 설명할 수 있습니다. 

1. 인터넷 홈페이지에서 약관 및 그 설명문(약관의 중요한 내용을 설명한 문서)을 읽거나 내려받게 하는 방법. 이 경 

우 계약자가 이를 읽거나 내려받은 것을 확인한 때에 해당 약관을 드리고 그 중요한 내용을 설명한 것으로 봅니다 

2. 전화를 이용하여 청약내용, 보험료납입, 보험기간, 계약 전 알릴 의무, 약관의 중요한 내용 등 계약을 체결하는 데 

필요한 사항을 질문 또는 설명하는 방법. 이 경우 계약자의 답변과 확인내용을 음성 녹음함으로써 약관의 중요한 

내용을 설명한 것으로 봅니다. 

용어해설

통신판매계약

전화,우편,인터넷 등 통신수단을 이용하여 체결하는 계약을 말합니다

③ 다음의 어느 하나의 경우 계약자는 계약이 성립한 날부터 3 개월 이내에 계약을 취소할 수 있습니다. 

1. 회사가 제 1 항에 따라 제공하여야 할 약관 및 계약자 보관용 청약서를 계약자가 청약할 때 계약자에게 전달하지 

않았거나 약관의 중요한 내용을 설명하지 않은 경우 

2. 계약을 체결할 때 계약자가 청약서에 자필서명을 하지 않은 경우 

여기서  자필서명 은 도장을 찍는 날인과  전자서명법  제 2 조 제 2 호에 따른 전자서명을 포함합니다. 

④ 제 3 항에도 불구하고 전화를 이용하여 계약을 체결하는 경우 다음 각 호의 어느 하나를 충족하는 때에는 자필서명 

을 생략할 수 있으며, 위 제 2 항의 규정에 따른 음성녹음 내용을 문서화한 확인서를 계약자에게 드림으로써 계약자 보 

관용 청약서를 전달한 것으로 봅니다. 

1. 계약자, 피보험자 및 보험수익자가 동일한 계약의 경우 

2. 계약자, 피보험자가 동일하고 보험수익자가 계약자의 법정상속인인 계약일 경우 

용어해설

법정상속인 

피상속인의 사망으로 인하여 민법의 규정에 의한 상속순서에 따라 상속받는 자
  
⑤ 제 3 항에 따라 계약이 취소된 경우에는 회사는 계약자에게 이미 납입한 보험료를 돌려 드리며, 보험료를 받은 기간 

에 대하여 이 계약의 보험계약대출이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 여기서  이미 납입한 보험 

료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 

제 19 조 (계약의 무효) 

계약을 체결할 때 계약에서 정한 피보험자의 나이에 미달되었거나 초과되었을 경우(다만, 회사가 나이의 착오를 발견하 

였을 때 이미 계약나이에 도달한 경우에는 유효한 계약으로 봅니다)에는 무효로 하며 이미 납입한 보험료를 돌려 드립 

니다. 여기서  이미 납입한 보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차 

감한 금액입니다. 

다만, 회사의 고의 또는 과실로 계약이 무효로 된 경우와 회사가 승낙 전에 무효임을 알았거나 알 수 있었음에도 보험료 

를 반환하지 않은 경우에는 보험료를 납입한 날의 다음 날부터 반환일까지의 기간에 대하여 회사는 이 계약의 보험계약 

대출이율을 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 돌려 드립니다. 

제 20 조 (계약내용의 변경 등) 

① 계약자는 회사의 승낙을 얻어 다음의 사항을 변경할 수 있습니다. 이 경우 승낙을 서면으로 알리거나 보험증권의 뒷 

면에 기재하여 드립니다. 

1. 보험료의 납입방법 및 납입기간 

2. 보험가입금액 

3. 계약자 

4. 기타 계약의 내용 

② 계약자는 보험수익자를 변경할 수 있으며 이 경우에는 회사의 승낙이 필요하지 않습니다. 다만, 변경된 보험수익자 

가 회사에 권리를 대항하기 위해서는 계약자가 보험수익자의 변경에 대한 내용을 회사에 통지하여야 합니다. 

설명

계약자가보험수익자의변경에대한내용을회사에통지하기전에보험금지급사유가발생한경우회사

는변경전보험수익자에게보험금을지급할수있습니다.회사가변경전보험수익자에게보험금을지

급한경우변경된보험수익자에게는별도로보험금을지급하지않습니다.

 
③ 회사는 계약자가 제 1 항 제 2 호에 따라 보험가입금액을 감액하고자 할 때에는 그 감액된 부분은 해지된 것으로 보 

며, 이로써 회사가 지급하여야 할 해지환급금이 있을 때에는 제 32 조(해지환급금) 제 1 항에 따른 해지환급금을 계약자 

에게 지급합니다. 단, 보험가입금액을 감액할 때 해지환급금이 없거나 최초 가입할 때 안내한 만기축하금 또는 해지환 

급금보다 적어질 수 있습니다. 

④ 계약자가 제 2 항에 따라 보험수익자를 변경하고자 할 경우에는 보험금의 지급사유가 발생하기 전에 피보험자가 서 

면으로 동의하여야 합니다. 

⑤ 회사는 제 1 항에 따라 계약자를 변경한 경우, 변경된 계약자에게 보험증권 및 약관을 교부하고 변경된 계약자가 요 

청하는 경우 약관의 중요한 내용을 설명하여 드립니다. 

제 21 조 (보험나이) 

① 이 약관에서의 피보험자의 나이는 보험나이를 기준으로 합니다. 

② 제 1 항의 보험나이는 계약일 현재 피보험자의 실제 만 나이를 기준으로 6 개월 미만의 끝수는 버리고 6 개월 이상의 

끝수는 1 년으로 하여 계산하며, 이후 매년 연계약해당일에 나이가 증가하는 것으로 합니다. 

③ 청약서에 기재된 피보험자의 나이 또는 성별에 관한 사항이 신분증에 기재된 사실과 다른 경우에는 신분증에 기재된 

나이 또는 성별로 정정하고, 정정된 나이 또는 성별에 해당하는 보험금 및 보험료로 변경합니다. 여기서  신분증 이란 

주민등록증이나 운전면허증 등 사진이 붙은 정부기관 발행 신분증을 말합니다. 

④ 제 3 항에 따라 보험금 및 보험료를 변경할 때 변경 전후의 책임준비금 또는 해지환급금 등의 차이로 계약자가 추 

가로 납입하거나 반환 받을 금액이 발생할 수 있습니다. 

 
 

제 22 조 (계약의 소멸) 

① 다음 중 어느 한 가지에 해당하는 경우에는 이 계약은 그 때부터 효력이 없습니다. 

1. 피보험자가 보험기간 중 사망한 경우 

이 때, 산출방법서에서 정하는 바에 따라 회사가 적립한 사망 당시의 책임준비금을 계약자에게 지급합니다. 

2. 출생예정일 전에 회사가 출생통지를 받은 경우 (적립계약을 체결한 경우에 한하며, 적립계약만  소멸합니다) 

이 때, 산출방법서에서 정하는 바에 따라 회사가 적립한 출생통지 당시의 적립계약 적립액을 계약자에게 지급합 

니다. 

② 제 1 항 제 1 호의  사망 에는 보험기간에 다음 어느 하나의 사유가 발생한 경우를 포함합니다. 

1. 실종선고를 받은 경우: 법원에서 인정한 실종기간이 끝나는 때에 사망한 것으로 봅니다. 

용어해설

실종선고

어떤사람의생사불명상태가일정기간이상계속될때일정절차에따라법원이사망한것으로인

정하는제도
  
2. 관공서에서 수해, 화재나 그 밖의 재난을 조사하고 사망한 것으로 통보하는 경우: 가족관계등록부에 기재된 사망 

연월일을 기준으로 합니다. 

③ 제 1 항 제 1 호의 책임준비금 지급사유가 발생한 경우 계약자는 제 7 조(보험금의 청구) 제 1 항의 서류 중 책임준비 

금 지급과 관련된 서류를 제출하고 책임준비금을 청구하여야 합니다. 책임준비금의 지급절차는 제 8 조(보험금의 지급 

절차)의 규정을 따릅니다, 다만, 제 8 조(보험금의 지급절차) 제 2 항에도 불구하고 책임준비금 지급기일의 다음 날부터 

지급일까지의 기간에 대한 이자는 보험계약대출이율을 연단위 복리로 계산합니다. 

④ 제 1 항 제 2 호의 적립계약 적립액을 지급하는 경우 출생통지를 받은 날의 다음 날부터 지급일까지의 기간에 대한 

이자는 보험계약대출이율을 연단위 복리로 계산합니다. 

 

 

제 5 관 보험료의 납입 

제 23 조 (제 1 회 보험료 및 회사의 보장개시) 

① 회사는 계약의 청약을 승낙하고 제 1 회 보험료를 받은 때부터 이 약관이 정한 바에 따라 보장을 합니다. 또한, 회사 

가 청약과 함께 제 1 회 보험료를 받은 후 승낙한 경우에도 제 1 회 보험료를 받은 때부터 보장이 개시됩니다. 자동이체 

또는 신용카드로 납입하는 경우에는 자동이체신청 또는 신용카드매출승인에 필요한 정보를 제공한 때를 제 1 회 보험 

료를 받은 때로 하며, 계약자의 책임 있는 사유로 자동이체 또는 매출승인이 불가능한 경우에는 보험료가 납입되지 않 

은 것으로 봅니다. 

② 회사가 청약과 함께 제 1 회 보험료를 받고 청약을 승낙하기 전에 보험금 지급사유가 발생하였을 때에도 보장개시일 

부터 이 약관이 정하는 바에 따라 보장을 합니다. 

용어해설

보장개시일 

해설 회사가 보장을 개시하는 날로서 계약이 성립되고 제 1 회 보험료를 받은 날을 말하나, 회사가 승낙하기 

전이라도 청약과 함께 제 1 회 보험료를 받은 경우에는 제 1 회 보험료를 받은 날을 말합니다. 또한, 보장 

개시일을 계약일로 봅니다 

③ 회사는 제 2 항에도 불구하고 다음 중 어느 한 가지에 해당되는 경우에는 보장을 하지 않습니다. 

1. 제 13 조(계약 전 알릴 의무)에 따라 계약자 또는 피보험자가 회사에 알린 내용이나 건강진단내용이 보험금 지급 

사유의 발생에 영향을 미쳤음을 회사가 증명하는 경우 

2. 제 14 조(계약 전 알릴 의무 위반의 효과)를 준용하여 회사가 보장을 하지 않을 수 있는 경우 

3. 진단계약에서 보험금 지급사유가 발생할 때까지 진단을 받지 않은 경우. 다만, 진단계약에서 진단을 받지 않은 경 

우라도 재해로 보험금 지급사유가 발생하는 경우에는 보장을 해드립니다. 

④ 청약서에 피보험자의 직업 또는 직종별로 보험가입금액의 한도액이 명시되어 있음에도 그 한도액을 초과하여 청약 

을 하고 청약을 승낙하기 전에 보험금 지급사유가 발생한 경우에는 그 초과 청약액에 대하여는 보장을 하지 않습니다. 

이 때, 초과 청약액에 해당하는 보험료는 돌려 드립니다. 

⑤ 제 1 항 및 제 2 항에도 불구하고 제 2 조의 3( 다발성 소아암 의 정의 및 진단 확정) 제 1 항의  다발성 소아암  및 제 

2 조의 4( 암 등의 정의 및 진단 확정) 제 1 항의  암  보장에 대한 보장개시일은 제 2 조의 11( 암보장개시일 의 정의) 

에서 정한 암보장개시일로 합니다. 

제 24 조 (제 2 회 이후 보험료의 납입) 

계약자는 제 2 회 이후의 보험료를 납입기일까지 납입하여야 하며, 회사는 계약자가 보험료를 납입한 경우에는 영수증 

을 발행하여 드립니다. 다만, 금융회사(우체국 포함)를 통하여 보험료를 납입한 경우에는 그 금융회사 발행 증빙서류를 

영수증으로 대신합니다. 

용어해설

납입기일

계약자가 제 2 회 이후의 보험료를 납입하기로 한 날을 말합니다.
 

제 25 조 (보험료의 자동대출납입) 

① 계약자는 제 26 조(보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지)에 따른 보험료의 납입최고(독 

촉)기간이 지나기 전까지 회사가 정한 방법에 따라 보험료의 자동대출납입을 신청할 수 있으며, 이 경우 제 33 조(보 

험계약대출) 제 1 항에 따른 보험계약대출금으로 보험료가 자동으로 납입되어 계약은 유효하게 지속됩니다. 다만, 계 

약자가 서면 이외에 인터넷 또는 전화(음성녹음) 등으로 자동대출납입을 신청할 경우 회사는 자동대출납입 신청내역 

을 서면 또는 전화(음성녹음) 등으로 계약자에게 알려드립니다. 

용어해설

보험료의 자동대출납입

보험료의 자동대출납입이란 계약자가 보험료를 제 때에 내기 곤란한 경우에, 가입한 보험상품에서 보

험계약대출을 자동적으로 발생시켜 보험료 납입에 충당하는 서비스를 말합니다

② 제 1 항에도 불구하고 보험계약대출금과 보험계약대출이자를 더한 금액이 해지환급금(제 1 항에 따라 보험료가 납 

입된 것으로 계산한 금액을 말합니다)을 초과하는 때에는 보험료의 자동대출납입을 할 수 없습니다. 

③ 제 1 항 및 제 2 항에 따른 보험료의 자동대출납입 기간은 최초 자동대출납입일부터 1 년을 한도로 하며 그 이후의 기 

간에 대한 보험료의 자동대출납입을 위해서는 제 1 항에 따라 재신청을 하여야 합니다. 

④ 보험료의 자동대출납입이 행하여진 경우에도 자동대출납입 전 납입최고(독촉)기간이 끝나는 날의 다음 날부터 1 개 

월 이내에 계약자가 계약의 해지를 청구한 때에는 회사는 보험료의 자동대출납입이 없었던 것으로 하여 제 32 조(해지 

환급금) 제 1 항에 따른 해지환급금을 지급합니다. 

⑤ 회사는 자동대출납입이 종료된 날부터 15 일 이내에 자동대출납입이 종료되었음을 서면, 전화(음성녹음) 또는 전자 

문서(SMS 포함) 등으로 계약자에게 안내합니다. 

제 26 조 (보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지) 

① 계약자가 제 2 회 이후의 보험료를 납입기일까지 납입하지 않아 보험료 납입이 연체 중인 경우에 회사는 14 일 이상 

의 기간을 납입최고(독촉)기간(납입최고(독촉)기간의 마지막 날이 영업일이 아닌 때에는 납입최고(독촉)기간은 그 다 

음 날까지로 합니다)으로 정하여 아래 사항에 대하여 서면(등기우편 등), 전화(음성녹음) 또는 전자문서 등으로 알려드 

립니다. 다만, 해지 전에 발생한 보험금 지급사유에 대하여 회사는 보상하여 드립니다. 

1. 계약자(보험수익자와 계약자가 다른 경우 보험수익자를 포함합니다)에게 납입최고(독촉)기간 내에 연체보험료를 

납입하여야 한다는 내용 

2. 납입최고(독촉)기간이 끝나는 날까지 보험료를 납입하지 않을 경우 납입최고(독촉)기간이 끝나는 날의 다음 날에 

계약이 해지된다는 내용(이 경우 계약이 해지되는 때에는 즉시 해지환급금에서 보험계약대출의 원금과 이자가 차 

감된다는 내용을 포함합니다) 

② 회사가 제 1 항에 따른 납입최고(독촉) 등을 전자문서로 안내하고자 할 경우에는 계약자에게 서면 또는 전자서명법 

제 2 조 제 2 호에 따른 전자서명으로 동의를 얻어 수신확인을 조건으로 전자문서를 송신하여야 하며, 계약자가 전자문 

서에 대하여 수신을 확인하기 전까지는 그 전자문서는 송신되지 않은 것으로 봅니다. 회사는 전자문서가 수신되지 않은 

것을 확인한 경우에는 제 1 항에서 정한 내용을 서면(등기우편 등) 또는 전화(음성녹음)로 다시 알려 드립니다. 

③ 제 1 항에 따라 계약이 해지된 경우에는 제 32 조(해지환급금) 제 1 항에 따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 

용어해설

납입최고(독촉)

약정된 기일까지 보험료가 납입되지 않을 경우,회사가 계약자에게 납입을 재촉하는 일
  
 
제 27 조 (보험료의 납입연체로 인해 해지된 계약의 부활(효력회복)) 

① 제 26 조(보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지)에 따라 계약이 해지 되었으나 해지환급금 

을 받지 않은 경우 계약자는 해지된 날부터 3 년 이내에 회사가 정한 절차에 따라 계약의 부활(효력회복)을 청약할 수 있 

습니다. 여기서  해지환급금을 받지 않은 경우 는 보험계약대출 등에 따라 해지환급금이 차감되었으나 받지 않은 경우 

또는 해지환급금이 없는 경우를 포함합니다. 회사가 부활(효력회복)을 승낙한 때에 계약자는 부활(효력회복)을 청약한 

날까지의 연체된 보험료에 이 계약의 사업방법서에서 별도로 정한 이율로 계산한 금액을 더하여 납입하여야 합니다. 

② 제 1 항에 따라 해지계약을 부활(효력회복)하는 경우에는 제 13 조(계약 전 알릴 의무), 제 14 조(계약 전 알릴 의무 

위반의 효과), 제 15 조(사기에 의한 계약), 제 16 조(보험계약의 성립) 제 2 항에서 제 4 항 및 제 23 조(제 1 회 보험료 

및 회사의 보장개시)를 준용합니다. 다만, 부활(효력회복)의 경우 제 1 회 보험료는 부활(효력회복)시의 보험료를 의미 

합니다. 

③ 제 1 항에 따라 계약이 부활(효력회복)된 경우라도 계약자 또는 피보험자가 최초 계약을 청약할 때 제 13 조(계약 전 

알릴 의무)를 위반한 경우에는 제 14 조(계약 전 알릴 의무 위반의 효과)가 적용됩니다. 

용어해설

부활(효력회복)

보험료 납입을 연체하여 계약이 해지되고 계약자가 해지환급금을 받지 않은 경우에 회사가 정하는 소정

의 절차에 따라 해지된 계약을 다시 되살리는 일
 

제 28 조 (강제집행 등으로 인해 해지된 계약의 특별부활(효력회복)) 

① 회사는 계약자의 해지환급금 청구권에 대한 강제집행, 담보권실행, 국세 및 지방세 체납처분절차에 따라 계약이 해 

지된 경우 해지 당시의 보험수익자가 계약자의 동의를 얻어 계약 해지로 회사가 채권자에게 지급한 금액을 회사에 지급 

하고 제 20 조(계약내용의 변경 등) 제 1 항의 절차에 따라 계약자 명의를 보험수익자로 변경하여 계약의 특별부활(효 

력회복)을 청약할 수 있음을 보험수익자에게 통지하여야 합니다. 

용어해설 

강제집행 

국가의 집행기관이 채권자를 위하여 사법상의 청구권을 국가권력을 가지고 강제적으로 실현하는 법적 절 

차 

담보권실행 

채무자가 채무를 갚지 않을 경우, 채무이행을 확보할 수 있도록 제공된 담보로부터 담보권자가 채무를 변 

제받는 절차 

국세 및 지방세 체납처분절차 

납세자가 국세 및 지방세를 납부 기한까지 납부하지 않는 경우에 국세징수법 또는 지방세징수법에 따라 

행하는 압류 및 공매 처분 등 절차 

② 회사는 제 1 항에 따른 계약자 명의변경 신청 및 계약의 특별부활(효력회복) 청약을 승낙합니다. 

③ 회사는 제 1 항의 통지를 지정된 보험수익자에게 하여야 합니다. 다만, 회사는 법정상속인이 보험수익자로 지정된 경 

우에는 제 1 항의 통지를 계약자에게 할 수 있습니다. 

④ 회사는 제 1 항의 통지를 계약이 해지된 날부터 7 일 이내에 하여야 합니다. 

⑤ 보험수익자는 통지를 받은 날(제 3 항에 따라 계약자에게 통지된 경우에는 계약자가 통지를 받은 날을 말합니다)부 

터 15 일 이내에 제 1 항의 절차를 이행할 수 있습니다. 

제 6 관 계약의 해지 및 해지환급금 등 
 

제 29 조 (계약자의 임의해지) 

① 계약자는 계약이 소멸하기 전에 언제든지 계약을 해지할 수 있으며, 이 경우 회사는 제 32 조(해지환급금) 제 1 항에 

따른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 

② 제1항에도 불구하고 회사는 다음 각 호의 조건을 모두 만족하는 경우에는  출생예정일 이후에 해당하는 보험기간에 

대해 이미 납입한 보험료  를 계약자에게 지급합니다. 여기서  이미 납입한 보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 

말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 

1. 계약을 체결할 때 피보험자가 될 자가 태아인 경우 

2. 계약의 해지 시점이 출생예정일 이후인 경우 

3. 계약의 해지 시점이 피보험자가 될 자가 출생하기 전인 경우 

③ 제2항에 따라 계약을 해지하는 경우 계약자는 의사소견서 등 제2항의  태아가 출생하기 전 임을 입증할 수 있는 서 

류를 제출해야 합니다. 

제 29 조의 2 (위법계약의 해지) 

① 계약자는  금융소비자보호에 관한 법률  제47조 및 관련규정이 정하는 바에 따라 계약체결에 대한 회사의 법위반사 

항이 있는 경우 계약체결일부터 5년 이내의 범위에서 계약자가 위반사항을 안 날부터 1년 이내에 계약해지요구서에 증 

빙서류를 첨부하여 위법계약의 해지를 요구할 수 있습니다. 

② 회사는 해지요구를 받은 날부터 10일 이내에 수락여부를 계약자에게 통지하여야 하며, 거절할 때에는 거절 사유를 

함께 통지하여야 합니다. 

③ 계약자는 회사가  금융소비자보호에 관한 법률 시행령  제38조 제4항의 각 호에서 정하는 정당한 사유 없이 제1항 

의 요구를 따르지 않는 경우 해당 계약을 해지할 수 있습니다. 

④ 제1항 및 제3항에 따라 계약이 해지된 경우 회사는 제32조(해지환급금) 제3항에 따른 금액을 계약자에게 지급합니 

다. 

⑤ 계약자는 제1항에 따른 제척기간에도 불구하고 민법 등 관계 법령에서 정하는 바에 따라 법률상의 권리를 행사할 수 

있습니다. 

제 30 조 9중대사유로 인한 해지) 

① 회사는 아래와 같은 사실이 있을 경우에는 그 사실을 안 날부터 1 개월 이내에 계약을 해지할 수 있습니다. 

1. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 보험금(보험료 납입면제를 포함합니다)을 지급받을 목적으로 고의로 보험금 

지급사유를 발생시킨 경우 

2. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 보험금 청구에 관한 서류에 고의로 사실과 다른 것을 기재하였거나 그 서류 

또는 증거를 위조 또는 변조한 경우. 다만, 이미 보험금 지급사유가 발생한 경우에는 보험금 지급에 영향을 미치지 

않습니다. 

설명

입원특약에 가입한 피보험자가 20 일간 입원하였음에도 불구하고 입원확인서를 변조하여 입원일수

30일에해당하는보험금을청구한경우,회사는그사실을안날부터1개월이내에계약을해지할

수있습니다.다만,이경우에도회사는입원일수20일에해당하는보험금을지급합니다.

 
② 회사가 제 1 항에 따라 계약을 해지한 경우 회사는 그 취지를 계약자에게 통지하고 제 32 조(해지환급금) 제 1 항에 

따른 해지환급금을 지급합니다. 다만, 보험수익자가 2 명 이상인 경우, 제 1 항 제 1 호에서 고의로 보험금 지급사유를 

발생시킨 보험수익자 외에 다른 수익자에게는 그 수익자 몫에 해당하는 보험금의 일부를 지급하고, 계약자에게는 고의 

로 보험금 지급사유를 발생시킨 보험수익자가 받을 수 있었던 보험금에 해당하는 해지환급금을 지급합니다. 


제 31 조 (회사의 파산선고와 해지)

① 회사가 파산의 선고를 받은 때에는 계약자는 계약을 해지할 수 있습니다. 

② 제 1 항에 따라 해지하지 않은 계약은 파산선고 후 3 개월이 지난 때에는 그 효력을 잃습니다. 

③ 제 1 항에 따라 계약이 해지되거나 제 2 항에 따라 계약이 효력을 잃는 경우에 회사는 제 32 조(해지환급금) 제 1 항 

에 따른 해지환급금을 계약자에게 드립니다. 

제 32 조 (해지환급금) 

① 이 약관에 따른 해지환급금은 산출방법서에 따라 계산합니다. 

② 해지환급금의 지급사유가 발생한 경우 계약자는 회사에 해지환급금을 청구하여야 하며, 회사는 청구를 접수한 날부 

터 3 영업일 이내에 해지환급금을 지급합니다. 해지환급금 지급일까지의 기간에 대한 이자의 계산은 별표 22(보험금을 

지급할 때의 적립 이율 계산)에 따릅니다. 

③ 제 29 조의 2(위법계약의 해지)에 따라 위법계약이 해지되는 경우 회사가 적립한 해지 당시의 책임준비금을 계약자 

에게 반환하여 드립니다. 

④ 회사는 경과기간별 해지환급금에 관한 표를 계약자에게 제공하여 드립니다. 

제 33 조 (보험계약대출) 

① 계약자는 이 계약의 해지환급금(단, 보험계약대출의 원금과 이자를 차감한 금액) 범위 내에서 회사가 정한 방법에 따 

라 대출(이하 보험계약대출 이라 합니다)을 받을 수 있습니다. 그러나 순수보장성보험 등 보험상품의 종류에 따라 보험 

계약대출이 제한될 수도 있습니다. 

설명

보험계약대출이율의 공시

이 보험의 보험계약대출이율은 회사의 인터넷 홈페이지의  상품공시실  내

 보험상품적용이율 ,  보험계약대출이율 변동현황 에서 공시합니다.

 
② 계약자는 제 1 항에 따른 보험계약대출금과 보험계약대출이자를 언제든지 상환할 수 있으며 상환하지 않은 때에는 

회사는 보험금 또는 해지환급금 등의 지급사유가 발생한 날에 지급금에서 보험계약대출의 원금과 이자를 차감할 수 있 

습니다. 

③ 회사는 제 26 조[보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 계약의 해지]에 따라 계약이 해지되는 때에는 즉 

시 해지환급금에서 보험계약대출의 원금과 이자를 차감합니다. 

④ 회사는 보험수익자에게 보험계약대출 사실을 통지할 수 있습니다. 

제 34 조 (배당금의 지급) 

이 계약은 무배당보험이므로 계약자배당금이 없습니다. 

 

 

제 7 관 분쟁의 조정 등 
 

제 35 조 (분쟁의 조정) 

① 계약에 관하여 분쟁이 있는 경우 분쟁 당사자 또는 기타 이해관계인과 회사는 금융감독원장에게 조정을 신청할 수 

있으며, 분쟁조정 과정에서 계약자는 관계 법령이 정하는 바에 따라 회사가 기록 및 유지,관리하는 자료의 열람(사본 

의 제공 또는 청취를 포함합니다)을 요구할 수 있습니다. 

② 회사는 일반금융소비자인 계약자가 조정을 통하여 주장하는 권리나 이익의 가액이  금융소비자보호에 관한 

법률 제 42 조에서 정하는 일정 금액 이내인 분쟁 사건에 대하여 조정 절차가 개시된 경우에는 관계법령이 정하는 

경우를 제 외하고는 소를 제기하지 않습니다. 
 

제 36 조 (관할법원) 

이 계약에 관한 소송 및 민사조정은 계약자의 주소지를 관할하는 법원으로 합니다. 다만, 회사와 계약자가 합의하여 관 

할법원을 달리 정할 수 있습니다. 

제 37 조 (소멸시효) 

보험금청구권, 보험료 반환청구권, 해지환급금청구권 및 책임준비금 반환청구권은 3 년간 행사하지 않으면 소멸시효가 

완성됩니다. 

설명

소멸시효

보험금등의지급사유가2015년1월2일에발생하였음에도2018년1월2일까지보험금등을청구

하지않는경우시효가완성되어보험금등을지급받지못할수있습니다 
 

제 38 조 (약관의 해석)

① 회사는 신의성실의 원칙에 따라 공정하게 약관을 해석하여야 하며 계약자에 따라 다르게 해석하지 않습니다. 

② 회사는 약관의 뜻이 명백하지 않은 경우에는 계약자에게 유리하게 해석합니다. 

③ 회사는 보험금을 지급하지 않는 사유 등 계약자나 피보험자에게 불리하거나 부담을 주는 내용은 확대하여 해석하지 

않습니다. 

제 39 조 (설명서 교부 및 보험안내자료 등의 효력) 

① 회사는 일반금융소비자에게 청약을 권유하거나 일반금융소비자가 설명을 요청하는 경우 보험상품에 관한 중요한 사 

항을 계약자가 이해할 수 있도록 설명하고 계약자가 이해하였음을 서명, 기명날인 또는 녹취 등을 통해 확인받아야 하 

며, 설명서를 제공하여야 합니다. 여기서  서명 은  전자서명법  제 2 조 제 2 호에 따른 전자서명을 포함합니다. 

② 설명서, 약관, 계약자 보관용 청약서 및 보험증권의 제공 사실에 관하여 계약자와 회사 간에 다툼이 있는 경우에는 회 

사가 이를 증명하여야 합니다. 

③ 보험설계사 등이 모집과정에서 사용한 회사 제작의 보험안내자료(계약의 청약을 권유하기 위해 만든 자료 등을 말 

합니다) 내용이 이 약관의 내용과 다른 경우에는 계약자에게 유리한 내용으로 계약이 성립된 것으로 봅니다. 

제 40 조 (회사의 손해배상책임) 

① 회사는 계약과 관련하여 임직원, 보험설계사 및 대리점의 책임있는 사유로 계약자, 피보험자 및 보험수익자에게 발 

생된 손해에 대하여 관계 법령 등에 따라 손해배상의 책임을 집니다. 

② 회사는 보험금 지급거절 및 지연지급의 사유가 없음을 알았거나 알 수 있었는데도 소를 제기하여 계약자, 피보험자 

또는 보험수익자에게 손해를 가한 경우에는 그에 따른 손해를 배상할 책임을 집니다. 

③ 회사가 보험금 지급여부 및 지급금액에 관하여 현저하게 공정을 잃은 합의로 보험수익자에게 손해를 가한 경우에도 

회사는 제 2 항에 따라 손해를 배상할 책임을 집니다. 

용어해설

현저하게 공정을 잃은 합의

회사가보험수익자의경제적,신체적,정신적인어려움,경솔함,경험부족등을이용하여동일∙유사사례

에비추어보험수익자에게매우불합리하게합의를하는것을의미합니다 

제 41 조 (개인정보보호) 

① 회사는 이 계약과 관련된 개인정보를 이 계약의 체결, 유지, 보험금 지급 등을 위하여  개인정보 보호법 ,  신용정보 

의 이용 및 보호에 관한 법률  등 관계 법령에 정한 경우를 제외하고 계약자, 피보험자 또는 보험수익자의 동의없이 수 

집, 이용, 조회 또는 제공하지 않습니다. 다만, 회사는 이 계약의 체결, 유지, 보험금 지급 등을 위하여 위 관계 법령에 따 

라 계약자 및 피보험자의 동의를 받아 다른 보험회사 및 보험관련단체 등에 개인정보를 제공할 수 있습니다. 

② 회사는 계약과 관련된 개인정보를 안전하게 관리하여야 합니다. 

제 42 조 (준거법) 

이 계약은 대한민국 법에 따라 규율되고 해석되며, 약관에서 정하지 않은 사항은  금융소비자보호에 관한 법률 , 상법, 

민법 등 관계 법령을 따릅니다. 

제 43 조 (예금보험에 의한 지급보장) 

회사가 파산 등으로 인하여 보험금 등을 지급하지 못할 경우에는 예금보험공사가 예금자보호법에서 정하는 바에 따라 

그 지급을 보장합니다. 

용어해설 

예금자보호법 

금융기관이 파산 등의 사유로 예금 등을 지급할 수 없는 상황에 대처하기 위하여 예금보험제도 등을 효 

율적으로 운영함으로써 예금자 등을 보호하고 금융제도의 안정성을 유지하는 데 이바지하기 위해 제정 

된 법률을 말합니다. 

 

제 8 관 태아가입특칙 
 

제 44 조 (태아가입특칙 용어의 정의) 

이 특칙이 적용될 때, 이 계약에서 사용되는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 



제 45 조 (특칙의 적용 및 효력) 

① 이 특칙은 계약을 체결하는 경우 피보험자가 될 자가 태아(胎兒)인 계약에 한하여 적용합니다. 

② 제 1 항의 태아(이하 태아 라고 합니다)는 출생을 조건으로 계약 체결 시점에 소급하여 피보험자가 됩니다. 

③ 이 특칙의 효력은 제 23 조(제 1 회 보험료 및 회사의 보장개시) 제 1 항 및 제 2 항에서 정한 주계약의 보장개시일에 

시작하여 제 46 조(출생통지)에서 정한 출생통지를 한 기간까지 적용됩니다. 

④ 회사는 제 16 조(보험계약의 성립) 제 1 항에도 불구하고, 태아에 대한 계약자의 청약 승낙여부를 판단하기 위하여 

임신부의 가입연령 및 건강상태, 직무 등을 확인할 수 있습니다. 

제 46 조 (출생통지) 

① 계약자는 태아가 출생한 경우에는 지체 없이 다음의 서류를 제출하여 이를 회사에 알려야 합니다. 

1. 통지서(회사양식) 

2. 피보험자의 가족관계등록부(기본증명서) 

② 회사는 제 1 항의 통지가 있는 경우 다음 각 호의 사항을 확정합니다. 

1. 피보험자의 성별 

2. 출생일 

3. 출생일 기준의 태아보장기간 및 출생일 이후의 보험기간 및 납입기간 

③ 제 1 항의 통지 및 제 2 항의 확정이 있는 경우에는 보험증권의 뒷면에 기재하여 드립니다. 

제 47 조 (유산 또는 사산 시의 처리) 

① 태아가 유산 또는 사산에 의해 출생하지 못한 경우에는 계약(특약 포함)을 무효로 합니다. 다만, 다음 제 1 호 및 제 2 

호의 특약은 태아가 유산 또는 사산된 때부터 효력이 없으며, 제 3 호에서 제 4 호의 특약은 태아가 유산 또는 사산에 의 

해 출생하지 못한 경우에도 해당 특약의 약관에 따라 보장합니다. 

1. 임신중독증진단특약  D(무배당) 

2. 유산진단위로금특약  D(무배당) 

3. 임신,출산질환입원특약 D(무배당) 

4. 임신,출산질환수술특약 D(무배당) 

② 계약자는 제 1 항의 사실이 발생된 경우에는 다음의 서류를 제출하여 이를 회사에 알려야 합니다. 

1. 통지서(회사양식) 

2. 의사 또는 조산원의 유산 또는 사산을 증명하는 서류 

3. 최종 보험료영수증 

③ 제 2 항의 통지가 있는 경우에는 이미 납입한 보험료를 돌려 드립니다. 여기서  이미 납입한 보험료 는 계약자가 실 

제 납입한 보험료를 말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 

④ 제 3 항에도 불구하고, 적립계약을 체결한 경우에는  다음 각 호의 금액을 합산한 금액 을 돌려드립니다. 

1.  제 2 항의 통지 당시의 적립계약 적립액 과  이미 납입한 적립보험료  중 큰 금액 

여기서  이미 납입한 적립보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료 중 적립계약에 해당하는 보험료를 말하며, 

감액으로 회사가 실제 지급한 금액을 차감한 금액입니다. 

2. 적립보험료를 제외한 이미 납입한 보험료 

여기서  이미 납입한 보험료 는계약자가 실제 납입한 보험료 중 적립계약에 해당하는 보험료를 제외한 금액을 

말하며,  감액으로 회사가 실제 지급한 금액 을 차감한 금액입니다. 

⑤ 제 4 항에도 불구하고 출산지원금(적립계약환급금)이 지급된 이후에 제 2 항의 통지가 발생한 경우, 제 4 항 제 2 호 

의 금액만 돌려 드립니다. 

제 48 조 (복수 출생의 경우) 

태아가 복수로 출생한 경우 계약자는 출생아 각각을 피보험자로 지정할 수 있습니다. 다만, 하나의 계약이 체결된 경우 

에는 출생아 중 1 명만을 피보험자로 지정할 수 있으며, 그 외의 출생아에 대해서는 새로운 계약의 피보험자로 지정할 

수 있습니다. 

제 49 조 (보험나이 등의 계산 및 특례) 

① 제 21 조(보험나이)에서 적용하는 피보험자의 보험나이는 출생일에 0 세로 합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고 계약자가 출생예정일 이후에도 제 46 조(출생통지)에서 정한 출생통지를 하지 않은 경우, 피보 

험자의 보험나이는 출생예정일에 0 세로 하고 그 출생통지에 따른 확정이 이루어지기 전까지 출생일은 출생예정일로 

합니다. 

③ 이 계약의 계약해당일은 태아보장기간에는 계약일, 출생일 이후에는 출생일로 합니다. 

④ 이 계약(특약 포함)에서  계약일 현재 피보험자의 나이 에 따라 암보장개시일 등을 달리 적용하는 경우,  계약일 현재 

피보험자의 나이 는 0 세로 하여 암보장개시일 등을 적용합니다. 
 

제 50 조 (보험료의 적용에 관한 사항) 

① 계약 체결시 피보험자가 될 자가 태아일 경우 태아보장기간에 태아위험보장을 위한 보험료(주계약의 경우 보장보험 

료)를 적용합니다. 이 때 보험료(주계약의 경우 보장보험료)는 피보험자 남자 0 세를기준으로 산출방법서에서 정한 방 

법에 따라 계산된 보험료를 적용합니다. 

② 제 1 항에도 불구하고  태아전용 1 년특약 은 태아위험보장을 위한 보험료를 적용하지 않습니다. 태아전용 1 년특약 

의 보험료는 피보험자 남자 0 세를 기준으로 각 특약의 산출방법서에서 정한 방법에 따라 계산된 보험료를 계약체결일 

부터 적용합니다. 

③ 제 2 항의  태아전용 1 년특약 이란  태아만 가입가능하고 보험기간은 1 년인 특약 으로, 주계약 사업방법서에서 별 

도로 정한 특약을 말합니다. 

④ 출생예정일까지 회사가 피보험자의 출생통지를 받지 못한 경우, 출생예정일 이후의 보험료는 피보험자 남자 기준으 

로 보험나이 0 세로 변경하여 적용합니다. 이 때 보험료는 계약 체결시의 보험요율을 적용하여 이 계약의 산출방법서에 

서 정한 방법에 따라 계산된 보험료를 적용합니다. 

⑤ 제 1 항에서 제 4 항에도 불구하고, 제 46 조(출생통지) 제 2 항의 확정이 있는 경우 제 51 조(보험료 정산 및 정산 이 

후 납입에 관한 사항)에 따라 보험료 정산이 발생할 수 있습니다. 
 

제 51 조 (보험료 정산 및 정산 이후 납입에 관한 사항) 

① 계약자가 제 46 조(출생통지) 제 2 항에서 확정한 내용이 다음 중 하나라도 해당하는 경우에는 이 계약의 산출방법서 

에서 정한 방법에 따라 변경된 보험료로 정산합니다. 단, 제 50 조(보험료의 적용에 관한 사항) 제 2 항에서 정한  태아전 

용 1 년특약 은 제 1 호에 해당하는 경우에만 정산합니다. 

1. 출생시 피보험자의 성별이 여자인 경우 

2. 계약 체결시 출생예정일과 실제 출생일이 다른 경우 

② 제 1 항에 따라 보험료를 정산하는 경우, 회사가 지급하여야 할 금액이 있을 때는 이를 계약자에게 지급하고 부족한 

금액이 있을 때는 계약자가 이를 회사에 납입하여야 합니다. 

③ 제 1 항에 따른 정산 금액은  출생통지 시점까지 납입하였던 보험료(특약보험료 포함) 와  실제 성별을 적용하고 실 

제 출생일을 기준으로 납입했어야 할 보험료(특약보험료 포함) 의 차이를 산출방법서에 정한 방법에 따라 계산한 금액 

을 말합니다. 

④ 제 1 항에 따라 보험료를 정산한 이후에 보험료가 변경될 경우 계약자는 변경된 보험료를 납입하여야 합니다. 

 



		]]>
		</cn>
	</file>
</root>