<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<root>
	<file>
		<category>
		<![CDATA[
14. 질병보험		]]>
		</category>
		<name>
		<![CDATA[
192_질병보험.pdf		]]>
		</name>
		<cn>
		<![CDATA[

 
 
00000 약관

ㅁ 이 특약은 계약자가 선택한 경우에만 적용합니다. 

 

제 1 관 목적 및 용어의 정의 
 

제1조 (목적) 

이 특약은 보험계약자(이하  계약자 라 합니다)와 보험회사(이하  회사  라 합니다) 사이에 제3조(보험금의 지급사유)에 

해당하는 피보험자의 위험을 보장하기 위하여 주된 보험계약(이하  주계약  이라 합니다)에 부가하여 체결됩니다. 

 

제2조 (용어의 정의) 

이 특약에서 사용되는 용어의 정의는, 이 특약의 다른 조항에서 달리 정의되지 않는 한 다음과 같습니다. 

1. 특약관계 관련 용어 

가. 계약자: 회사와 특약을 체결하고 보험료를 납입할 의무를 지는 사람을 말합니다. 

나. 보험수익자: 보험금 지급사유가 발생하는 때에 회사에 보험금을 청구하여 받을 수 있는 사람을 말합니다. 

다. 보험증권: 특약의 성립과 그 내용을 증명하기 위하여 회사가 계약자에게 드리는 증서를 말합니다. 

라. 진단특약: 특약을 체결하기 위하여 피보험자가 건강진단을 받아야 하는 특약을 말합니다. 

마. 피보험자: 보험사고의 대상이 되는 사람을 말합니다. 

2. 지급사유 관련 용어 

중요한 사항: 계약 전 알릴 의무와 관련하여 회사가 그 사실을 알았더라면 특약의 청약을 거절하거나 보험가입금액 

한도 제한, 일부 보장 제외, 보험금 삭감, 보험료 할증과 같이 조건부로 승낙하는 등 특약 승낙에 영향을 미칠 수 있는 

사항을 말합니다. 

3. 지급금과 이자율 관련 용어 

가. 연단위 복리: 회사가 지급할 금전에 이자를 줄 때 1년마다 마지막 날에 그 이자를 원금에 더한 금액을 다음 1년의 

원금으로 하는 이자 계산방법을 말합니다. 

나. 평균공시이율: 전체 보험회사 공시이율의 평균으로, 이 특약 체결 시점의 평균공시이율을 말하며 평균공시이율은 

금융감독원 홈페이지에서 확인할 수 있습니다. 

다. 해지환급금: 특약이 해지되는 때에 회사가 계약자에게 돌려주는 금액을 말합니다. 

4. 기간과 날짜 관련 용어 

가. 보험기간: 특약에 따라 보장을 받는 기간을 말합니다. 

나. 영업일: 회사가 영업점에서 정상적으로 영업하는 날을 말하며, 토요일, “관공서의 공휴일에 관한 규정”에 따른 공 

휴일과 근로자의 날을 제외합니다. 

 

제2조의2 (특약의 보험기간) 

이 특약의 보험기간은 3년으로 합니다. 

 

제2조의3 ( 특정환경성질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 특약에 있어서  특정환경성질환 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표2(환경성질환(아토피성 피부염 제외) 분 

류표)에서 정한 질병을 말합니다. 

②  특정환경성질환 의 진단 확정은   의료법 제3조(의료기관)에 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련법에 

서 정한 의료기관(이하  병원 이라 합니다) 의 의사 또는 치과의사의 면허를 가진 자 에 의한 진단에 의합니다. 

 

제2조의4 ( 특정후각질환 의 정의 및 진단 확정) 

① 이 특약에 있어서  특정후각질환 이라 함은 한국표준질병,사인분류 중 별표3(특정후각질환 분류표)에서 정한 질병을 

말합니다. 

②  특정후각질환 의 진단 확정은 병원의 의사 면허를 가진 자에 의한 진단에 의합니다. 
 

제2조의5 ( 수술 의 정의와 장소) 

① 이 특약에 있어서  수술 이라 함은 다음 중 한 가지에 해당되는 것을 말합니다. 

1. 병원의 의사 또는 치과의사의 면허를 가진 자가 피보험자의  특정환경성질환 의 직접적인 치료를 목적으로 필요하다 

고 인정한 경우로서 병원에서 의사 또는 치과의사의 면허를 가진 자의 관리 하에 수술하는 것 

2. 병원의 의사 면허를 가진 자가 피보험자의  특정후각질환 의 직접적인 치료를 목적으로 필요하다고 인정한 경우로서 

병원에서 의사 면허를 가진 자의 관리 하에 수술하는 것 

② 제1항에서 수술이란, 기구를 사용하여 생체에 절단, 절제 등의 조작을 가하는 것을 말하며, 보건복지부 산하 신의 

료기술평가위원회(향후 제도변경시에는 동 위원회와 동일한 기능을 수행하는 기관)로부터 안전성과 치료효과를 인정받은 

최신 수술기법도 포함됩니다. 

③ 제 1항 및 제2항에도 불구하고 흡인, 천자 등의 조치, 신경 BLOCK(신경의 차단), 미용 성형상의 수술, 

피임 목적의 수술, 검사 및 진단을 위한 수술(생검, 복강경검사 등) 및 발정술 등 

내고정물 제거 술 등은 수술에서 제외됩니다. 

④ 이 특약에 있어서  관혈수술 ,  내시경수술 ,  카테터수술 ,  신의료수술 이라 함은 다음과 같습니다. 

1.  관혈수술 이라 함은 병변 부위를 육안으로 직접 보면서 수술적 조작을 하기 위해 피부에 절개를 가하고 병변 부위를 

노출시켜서 수술하는 것을 말합니다. 

2.  내시경수술 이라 함은 인체 내부를 특수의료기구를 이용한 영상을 통하여 보면서 시행하는 직접 치료목적의 수술행 

위를 말합니다. 

3.  카테터수술 이라 함은 인체의 일부(주로 혈관)와 외부를 연결해주는 도관을 이용하여 시행하는 직접 치료목적의 수 

술행위를 말합니다. 단, 수술에 해당하지 않는  도관을 이용한 약물주입 과  중심정맥관 삽입술 은 제외합니다. 

4.  신의료수술 이라 함은 관혈수술 이외의 수술에 해당하며 보건복지부 산하 신의료기술평가위원회(향후 제도변경시 

에는 동 위원회와 동일한 기능을 수행하는 기관)로부터 안전성과 치료효과를 인정받은 최신 수술기법으로 해당부위 

에 직접적인 치료를 목적으로 하는 수술행위를 말합니다. 

 

제2조의6 (특약의 보장개시일) 

이 특약에 대한 회사의 보장개시일은 주계약에 정한 보장개시일과 같습니다. 

 

제 2 관 보험금의 지급 

제3조 (보험금의 지급사유) 

① 회사는 이 특약의 보험기간 중 피보험자에게 다음 중 어느 하나의 사유가 발생한 경우에는 보험수익자에게 약정한 보험 

금(별표1  보험금 지급기준표  참조)을 지급합니다. 

1. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  특정환경성질환 으로 진단이 확정되고, 이 특약의 보험기간 중  특정환경성질환  

의 직접적인 치료를 목적으로 관혈수술을 받은 경우 : 특정환경성질환 관혈수술보험금 

2. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  특정환경성질환 으로 진단이 확정되고, 이 특약의 보험기간 중  특정환경성질환  

의 직접적인 치료를 목적으로  내시경수술, 카테터수술 또는 신의료수술 을 받은 경우 : 특정환경성질환 비관혈수술 

보험금 

단,  특정환경성질환 비관혈수술보험금 은 연간 최초 1회에 한하여 지급합니다. 

3. 피보험자가 이 특약의 보험기간 중  특정후각질환 으로 진단이 확정되고, 이 특약의 보험기간 중  특정후각질환 의 

직접적인 치료를 목적으로 수술을 받은 경우: 특정후각질환 수술보험금 

단,  특정후각질환 수술보험금 은 연간 최초 1회에 한하여 지급합니다. 

② 제1항의  연간 이란 계약일부터 매1년 단위로 도래하는 연계약해당일 전일까지의 기간을 의미합니다. 


제4조 (보험금 지급에 관한 세부규정) 

보험수익자와 회사가 제3조(보험금의 지급사유)의 보험금 지급사유에 대해 합의하지 못할 때는 보험수익자와 회사가 함 

께 제3자를 정하고 그 제3자의 의견에 따를 수 있습니다. 제3자는 의료법 제3조(의료기관)에 규정한 종합병원 소속 전문 

의 중에서 정하며, 보험금 지급사유 판정에 드는 의료비용은 회사가 전액 부담합니다. 

 

제5조 (보험금을 지급하지 않는 사유) 

회사는 다음 중 어느 한 가지로 보험금 지급사유가 발생한 때에는 보험금을 지급하지 않습니다. 

1. 피보험자가 고의로 자신을 해친 경우 

다만, 피보험자가 심신상실 등으로 자유로운 의사결정을 할 수 없는 상태에서 자신을 해친 경우 제3조(보험금의 지급 

사유)에서 정한 보험금 지급사유가 발생한 때에는 해당 보험금을 지급합니다. 

2. 보험수익자가 고의로 피보험자를 해친 경우 

다만, 그 보험수익자가 보험금의 일부 보험수익자인 경우에는 다른 보험수익자에 대한 보험금은 지급합니다. 

3. 계약자가 고의로 피보험자를 해친 경우 


제6조 (보험금의 청구) 

① 보험수익자는 다음의 서류 중 해당 서류를 제출하고 보험금을 청구하여야 합니다. 

1. 청구서(회사양식) 

2. 사고증명서(해당 질병 진단서(병명기입), 수술증명서, 진료기록부, 사망진단서 등) 

3. 신분증(주민등록증이나 운전면허증 등 사진이 붙은 정부기관 발행 신분증, 본인이 아닌 경우에는 본인의 인감증명서 

또는 본인서명사실확인서 포함) 

4. 기타 보험수익자가 보험금 수령 청구에 필요하여 제출하는 서류 

② 제1항 제2호의 사고증명서는 의료법 제3조(의료기관)에서 규정한 국내의 병원이나 의원 또는 국외의 의료관련법에서 

정한 의료기관에서 발급한 것이어야 합니다. 

 

제7조 (보험금의 지급절차) 

① 회사는 제6조(보험금의 청구)에서 정한 서류를 접수한 때에는 접수증을 드리고 휴대전화 문자메시지 또는 전자우편 등 

으로도 송부하며, 그 서류를 접수한 날부터 3영업일 이내에 보험금을 지급합니다. 다만, 보험금 지급사유의 조사나 확인이 

필요한 때에는 접수 후 10영업일 이내에 보험금을 지급합니다. 

② 제1항에 따라 보험금을 지급할 때 보험금 지급기일의 다음 날부터 보험금 지급일까지의 기간에 대한 이자는 별표4(보 

험금을 지급할 때의 적립 이율 계산)와 같이 계산합니다. 

③ 회사가 보험금 지급사유를 조사·확인하기 위하여 제1항의 지급기일 이내에 보험금을 지급하지 못할 것으로 예상되는 

경우에는 그 구체적인 사유, 지급예정일 및 보험금 가지급제도(회사가 추정하는 보험금의 50퍼센트 이내를 지급)에 대하여 피 

보험자 또는 보험수익자에게 즉시 통지하여 드립니다. 다만, 지급예정일은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우를 제 

외하고는 제6조(보험금의 청구)에서 정한 서류를 접수한 날부터 30영업일 이내에서 정합니다. 

1. 소송제기 

2. 분쟁조정신청 

3. 수사기관의 조사 

4. 해외에서 발생한 보험사고에 대한 조사 

5. 제5항에 따른 회사의 조사요청에 대한 동의 거부 등 계약자, 피보험자 또는 보험수익자의 책임 있는 사유로 보험금 지 

급사유의 조사와 확인이 지연되는 경우 

6. 제4조(보험금 지급에 관한 세부규정)에 따라 보험금 지급사유에 대해 제3자의 의견에 따르기로 한 경우 

④ 제3항에 의하여 추가적인 조사가 이루어지는 경우, 회사는 보험수익자의 청구에 따라 회사가 추정하는 보험금의 50퍼센트 

상당액을 가지급보험금으로 지급합니다. 

⑤ 계약자, 피보험자 또는 보험수익자는 제11조(계약 전 알릴 의무 위반의 효과)와 제1항 및 제3항의 보험금 지급사유조 

사와 관련하여 의료기관, 국민건강보험공단, 경찰서 등 관공서에 대한 회사의 서면 조사 요청에 동의하여야 합니다. 다만, 

정당한 사유 없이 이에 동의하지 않을 경우에는 사실확인이 끝날 때까지 회사는 보험금 지급지연에 따른 이자를 지급하지 

않습니다. 

⑥ 회사는 제5항의 서면조사에 대한 동의 요청 시 조사목적, 사용처 등을 명시하고 설명합니다. 
 

제8조 (보험금 받는 방법의 변경) 

이 특약은 보험금 받는 방법을 변경하여 적용하지 않습니다. 
 

제9조 (보험수익자의 지정) 

이 특약에서 계약자가 보험수익자를 지정하지 않은 때에는 보험수익자를 피보험자로 합니다. 

제 3 관 계약자의 계약 전 알릴 의무 등 

제10조 (계약 전 알릴 의무) 

계약자 또는 피보험자는 청약할 때(진단특약의 경우에는 건강 진단할 때를 말합니다) 청약서에서 질문한 사항에 대하여 

알고 있는 사실을 반드시 사실대로 알려야 합니다. 이를  계약 전 알릴 의무 라 하며, 상법상  고지 의무 와 같습니다.다만, 

진단특약에서 의료법 제3조(의료기관)의 규정에 따른 종합병원과 병원에서 직장 또는 개인이 실시한 건강진단서 사본 등 

건강상태를 판단할 수 있는 자료로 건강진단을 대신할 수 있습니다. 

 

제11조 (계약 전 알릴 의무 위반의 효과) 

① 회사는 계약자 또는 피보험자가 제10조(계약 전 알릴 의무)에도 불구하고 고의 또는 중대한 과실로 중요한 사항에 대하 

여 사실과 다르게 알린 경우에는 회사가 별도로 정하는 방법에 따라 특약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니다. 그러 

나 다음 중 어느 한 가지에 해당되는 때에는 특약을 해지하거나 보장을 제한할 수 없습니다. 

1. 회사가 특약체결 당시에 그 사실을 알았거나 과실로 인하여 알지 못하였을 때 

2. 회사가 그 사실을 안 날부터 1개월 이상 지났을 때 

3. 보장개시일부터 보험금 지급사유가 발생하지 않고 2년이 지났을 때. 단, 진단특약의 경우 질병에 대하여는 보장개시 

일부터 보험금 지급사유가 발생하지 않고 1년이 지났을 때. 

4. 회사가 이 특약을 청약할 때 피보험자의 건강상태를 판단할 수 있는 기초자료(건강진단서 사본 등)에 따라 승낙한 경 

우에 건강진단서 사본 등에 명기되어 있는 사항으로 보험금 지급사유가 발생하였을 때(계약자 또는 피보험자가 회사 

에 제출한 기초자료의 내용 중 중요사항을 고의로 사실과 다르게 작성한 때에는 특약을 해지하거나 보장을 제한할 수 

있습니다) 

5. 보험을 모집한 자(이하  보험설계사 등 이라 합니다)가 계약자 또는 피보험자에게 고지할 기회를 주지 않았거나 계약 

자 또는 피보험자가 사실대로 고지하는 것을 방해한 경우, 계약자 또는 피보험자에게 사실대로 고지하지 않게 하였거 

나 부실한 고지를 권유했을 때 

다만, 보험설계사 등의 행위가 없었다 하더라도 계약자 또는 피보험자가 사실대로 고지하지 않거나 부실한 고지를 했 

다고 인정되는 경우에는 특약을 해지하거나 보장을 제한할 수 있습니다. 

② 회사는 제1항에 따라 특약을 해지하거나 보장을 제한할 경우에는 계약 전 알릴 의무 위반사실(특약해지 등의 원인이 되 

는 위반사실을 구체적으로 명시) 뿐만 아니라 계약 전 알릴 의무 사항이 중요한 사항에 해당되는 사유 및 특약의 처리결과 

를  반대증거가 있는 경우 이의를 제기할 수 있습니다 라는 문구와 함께 계약자에게 서면 등으로 알려 드립니다. 

③ 제1항에 따라 특약을 해지하였을 때에는 제22조(해지환급금) 제1항에 따른 해지환급금을 드리며, 보장을 제한하였을 

때에는 보험료, 보험가입금액 등이 조정될 수 있습니다. 

④ 제10조(계약 전 알릴 의무)의 계약 전 알릴 의무를 위반한 사실이 보험금 지급사유발생에 영향을 미쳤음을 회사가 증명 

하지 못한 경우에는 제1항에도 불구하고 특약의 해지 또는 보장을 제한하기 이전까지 발생한 해당 보험금을 지급합니다. 

⑤ 회사는 다른 보험가입내역에 대한 계약 전 알릴 의무 위반을 이유로 특약을 해지하거나 보험금 지급을 거절하지 않습니 

다. 

 

제12조 (사기에 의한 계약) 

① 계약자 또는 피보험자가 대리진단, 약물사용을 수단으로 진단절차를 통과하거나 진단서 위,변조 또는 청약일 이전에 

암 또는 인간면역결핍바이러스(HIV) 감염의 진단 확정을 받은 후 이를 숨기고 가입하는 등의 뚜렷한 사기의사에 의하여 특 

약이 성립되었음을 회사가 증명하는 경우에는 보장개시일부터 5년 이내(사기사실을 안 날부터는 1개월 이내)에 특약을 취 

소할 수 있습니다. 

② 제1항에 따라 특약이 취소된 경우에는 회사는 계약자에게 이미 납입한 보험료를 돌려 드립니다. 여기서  이미 납입한 

보험료 는 계약자가 실제 납입한 보험료를 말하며, 이하 같습니다. 

 

제 4 관 보험계약의 성립과 유지 

제13조 (특약의 체결) 

① 이 특약은 주계약을 체결할 때 계약자의 청약과 회사의 승낙으로 주계약에 부가하여 이루어 집니다. 

② 회사는 피보험자가 특약에 적합하지 않은 경우에는 승낙을 거절하거나 별도의 조건(보험가입금액 제한, 일부보장 제외, 

보험금 삭감, 보험료 할증 등)을 붙여 승낙할 수 있습니다. 

③ 회사는 특약의 청약을 받고, 보험료를 받은 경우에 건강진단을 받지 않는 특약은 청약일, 진단특약은 진단일(재진단의 

경우에는 최종 진단일)부터 30일 이내에 승낙 또는 거절하여야 하며, 승낙한 때에는 보험증권을 드립니다. 그러나 30일 이 

내에 승낙 또는 거절의 통지가 없으면 승낙된 것으로 봅니다. 

④ 회사가 보험료를 받고 승낙을 거절한 경우에는 거절통지와 함께 받은 금액을 돌려 드리며, 보험료를 받은 기간에 대하 

여 (평균공시이율 플러스 1퍼센트)를 연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급합니다. 다만, 회사는 계약자가 보험료를 신용카드로 납 

입한 특약의 승낙을 거절하는 경우에는 신용카드의 매출을 취소하며 이자를 더하여 지급하지 않습니다. 

 

제13조의2 (피보험자의 범위) 

이 특약의 피보험자는 주계약의 피보험자로 합니다. 

 

제14조 (특약의 무효) 

특약을 체결할 때 특약에서 정한 피보험자의 나이에 미달되었거나 초과되었을 경우(다만, 회사가 나이의 착오를 발견하였 

을 때 이미 특약나이에 도달한 경우에는 유효한 특약으로 봅니다)에는 특약을 무효로 하며 이미 납입한 보험료를 돌려 드 

립니다. 

다만, 회사의 고의 또는 과실로 특약이 무효로 된 경우와 회사가 승낙 전에 무효임을 알았거나 알 수 있었음에도 보험료를 

반환하지 않은 경우에는 보험료를 납입한 날의 다음 날부터 반환일까지의 기간에 대하여 회사는 보험계약대출이율을 연 

단위 복리로 계산한 금액을 더하여 돌려 드립니다. 

 

제15조 (특약내용의 변경 등) 

① 회사는 계약자가 이 특약의 보험기간 중 회사의 승낙을 얻어 주계약의 내용을 변경할 때 동일 내용으로 변경합니다. 이 

경우 승낙을 서면으로 알리거나 보험증권의 뒷면에 기재하여 드립니다. 

② 계약자는 보험수익자를 변경할 수 있으며 이 경우에는 회사의 승낙이 필요하지 않습니다. 다만, 변경된 보험수익자가 

회사에 권리를 대항하기 위해서는 계약자가 보험수익자의 변경에 대한 내용을 회사에 통지하여야 합니다. 

③ 계약자가 제2항에 따라 보험수익자를 변경하고자 할 경우에는 보험금의 지급사유가 발생하기 전에 피보험자가 서면으 

로 동의하여야 합니다. 

④ 계약자는 이 특약의 보험기간 중 보험금 지급사유가 발생한 후에는 특약의 내용을 변경할 수 없습니다. 
 

제16조 (특약의 소멸) 

① 다음 중 어느 한 가지에 해당되는 경우에는 이 특약은 그 때부터 효력이 없습니다. 

1. 주계약이 해지, 무효, 취소 또는 철회된 경우 

2. 이 특약의 피보험자가 보험기간 중 사망한 경우 

이 때  보험료 및 책임준비금 산출방법서(이하,  산출방법서 라 합니다) 에서 정하는 바에 따라 회사가 적립한 사망 당 
 
시의 책임준비금을 계약자에게 지급합니다. 

② 제1항 제2호의  사망 에는 보험기간에 다음 어느 하나의 사유가 발생한 경우를 포함합니다. 

1. 실종선고를 받은 경우: 법원에서 인정한 실종기간이 끝나는 때에 사망한 것으로 봅니다. 

2. 관공서에서 수해, 화재나 그 밖의 재난을 조사하고 사망한 것으로 통보하는 경우: 가족관계등록부에 기재된 사망연월 

일을 기준으로 합니다. 

③ 제1항 제2호의 책임준비금 지급사유가 발생한 경우 계약자는 제6조(보험금의 청구) 제1항의 서류 중 책임준비금 지급 

과 관련된 서류를 제출하고 책임준비금을 청구하여야 합니다. 책임준비금의 지급절차는 제7조(보험금의 지급절차)의 규 

정을 따릅니다. 다만, 제7조(보험금의 지급절차) 제2항에도 불구하고 책임준비금 지급기일의 다음 날부터 지급일까지의 

기간에 대한 이자는 보험계약대출이율을 연단위 복리로 계산합니다. 

 
 

제 5 관 보험료의 납입 

제17조 (특약의 보험료 납입기간 및 보험료의 납입) 

이 특약의 보험료는 주계약의 보험료와 함께 납입하여야 합니다. 
 

제18조 (보험료의 납입이 연체되는 경우 납입최고(독촉)와 특약의 해지) 

이 특약은 일시납이므로 해당 사항이 없습니다. 
 

제19조 (보험료의 납입연체로 인해 해지된 특약의 부활(효력회복)) 

이 특약은 일시납이므로 해당 사항이 없습니다. 

 

제 6 관 계약의 해지 및 해지환급금 등 

제20조 (계약자의 임의해지) 

계약자는 이 특약이 소멸하기 전에 언제든지 이 특약을 해지할 수 있으며, 이 경우 회사는 제22조(해지환급금) 제1항에 따 

른 해지환급금을 계약자에게 지급합니다. 
 

제20조의2 (위법계약의 해지) 

① 계약자는  금융소비자보호에 관한 법률  제47조 및 관련규정이 정하는 바에 따라 특약체결에 대한 회사의 법위반사항 

이 있는 경우 특약체결일부터 5년 이내의 범위에서 계약자가 위반사항을 안 날부터 1년 이내에 계약해지요구서에 증빙서 

류를 첨부하여 위법계약의 해지를 요구할 수 있습니다. 

② 회사는 해지요구를 받은 날부터 10일 이내에 수락여부를 계약자에게 통지하여야 하며, 거절할 때에는 거절 사유를 함 

께 통지하여야 합니다. 

③ 계약자는 회사가  금융소비자보호에 관한 법률 시행령  제38조제4항의 각 호에서 정하는 정당한 사유 없이 제1항의 

요구를 따르지 않는 경우 해당 특약을 해지할 수 있습니다. 

④ 제1항 및 제3항에 따라 특약이 해지된 경우 회사는 제22조(해지환급금) 제3항에 따른 금액을 계약자에게 지급합니다. 

⑤ 계약자는 제1항에 따른 제척기간에도 불구하고 민법 등 관계 법령에서 정하는 바에 따라 법률상의 권리를 행사할 수 있 

습니다. 

 

제21조 (중대사유로 인한 해지) 
 

① 회사는 아래와 같은 사실이 있을 경우에는 그 사실을 안 날부터 1개월 이내에 특약을 해지할 수 있습니다. 

1. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 보험금을 지급받을 목적으로 고의로 보험금 지급사유를 발생시킨 경우 

2. 계약자, 피보험자 또는 보험수익자가 보험금 청구에 관한 서류에 고의로 사실과 다른 것을 기재하였거나 그 서류 또 

는 증거를 위조 또는 변조한 경우. 다만, 이미 보험금 지급사유가 발생한 경우에는 보험금 지급에 영향을 미치지 않 

습니다. 

② 회사가 제1항에 따라 특약을 해지한 경우 회사는 그 취지를 계약자에게 통지하고 제22조(해지환급금) 제1항에 따른 해 

지환급금을 지급합니다. 다만, 보험수익자가 2명 이상인 경우, 제1항 제1호에서 고의로 보험금 지급사유를 발생시킨 보험 

수익자 외에 다른 수익자에게는 그 수익자 몫에 해당하는 보험금의 일부를 지급하고, 계약자에게는 고의로 보험금 지급사 

유를 발생시킨 보험수익자가 받을 수 있었던 보험금에 해당하는 해지환급금을 지급합니다. 

 

제22조 (해지환급금) 

① 이 약관에 따른 해지환급금은 산출방법서에 따라 계산합니다. 

② 해지환급금의 지급사유가 발생한 경우 계약자는 회사에 해지환급금을 청구하여야 하며, 회사는 청구를 접수한 날부터 

3영업일 이내에 해지환급금을 지급합니다. 해지환급금 지급일까지의 기간에 대한 이자의 계산은 별표4(보험금을 지급할 

때의 적립 이율 계산)에 따릅니다. 

③ 제20조의2(위법계약의 해지)에 따라 위법계약이 해지되는 경우 회사가 적립한 해지 당시의 책임준비금을 계약자에게 

반환하여 드립니다. 

④ 회사는 경과기간별 해지환급금에 관한 표를 계약자에게 제공하여 드립니다. 

 

제 7 관 기타사항 

제23조 (주계약 약관의 준용) 

이 특약에서 정하지 않은 사항에 대하여는 주계약 약관의 규정을 따릅니다. 

제24조 (약관교부 및 설명의무 등)

2 회사가 제1항에 따라 제공될 약관 및 계약자 보관용 청약서를 청약할 때 계약자에게 전달하지 않거나 약관의 중요한 내용을 

설명하지 않은 때 또는 계약을 체결할 때 계약자가 청약서에 자필서명(날인(도장을 찍음) 및 전자서명법 제2조 제2호에 따른 

전자서명 또는 동법 제2조 제3호에 따른 공인전자서명을 포함합니다)을 하지 않은 때에는 계약자는 계약이 성립한 날부터 

6개월 이내에 계약을 취소할 수 있습니다. (개정 2014.12.26.)
 




		]]>
		</cn>
	</file>
</root>